{"speaker": "Hans Winkler,", "english": "Hans Winkler, President-in-Office of the Council. \u2013 (DE) Mr\u00a0President, Mr\u00a0President of the Commission, ladies and gentlemen, the controversy we have seen in recent weeks over the caricatures that appeared in a Danish newspaper undoubtedly represents a most regrettable development, in that it touches on something the EU Member States and the EU itself have been striving for over many years: mutual trust and constructive cooperation among the various religious communities in our countries.\nThe trust and goodwill seen in all the Member States and also expressed by the institutions of the European Union in recent years seem to have been badly shaken. We have seen violent demonstrations that have even claimed lives. EU representations and other Member State institutions in various countries have been attacked and damaged. Threats have been issued and boycotts imposed.\nThis is a deeply regrettable development, which must prompt us to ask ourselves what has gone wrong and what can be done to prevent such events in future. A number of principles of our co-existence are at stake and should be discussed in conjunction with this issue.\nFirstly, there is a consensus that any form of violence, any violent reaction by militant groups, is to be condemned, as the Council Presidency has explicitly done from the outset.\nWe also expect the governments responsible to be aware of their responsibilities, including under international law, and to take appropriate preventive measures.\nIt is now important to help calm and defuse any violence or violent confrontations. The Council Presidency has been exercising its own political responsibility since the very start of these events. As early as 30\u00a0January, the Council assured Denmark, Sweden and all the other countries concerned of its complete solidarity, whilst the Ministers for Foreign Affairs in the Council also emphasised the importance of freedom of the press and freedom of expression, which represent a cornerstone of the values championed by the European Union. Freedom of expression is an important asset, one we must defend and, indeed, for which we have fought long in our societies throughout European history. At the same time, however, the exercise of the right of free expression, as of any right, entails a great deal of responsibility, on the part of both individuals and institutions.\nEarly on, the EU, and also the United Nations and other organisations, a notable example being the Organization of the Islamic Conference, issued statements attempting to clarify the principles that must be adhered to in the course of this debate. The joint statement by the Secretary-General of the United Nations, the Secretary General of the Organization of the Islamic Conference and the High Representative for the Common Foreign and Security Policy of 7\u00a0February was very important in this regard, putting particular emphasis on responsible conduct where people\u2019s religious convictions are concerned as well as on freedom of expression, which entails responsibility \u2013 a personal responsibility \u2013 on the part of the press. Our societies do not permit governments to dictate what the independent press may say or may not say, provided it is within the limits set by the legal systems; which is a good thing. These legal systems must conform to international standards, in particular to the principles of the European Convention on Human Rights.\nThe statement of 7\u00a0February I referred to also rejects and condemns violent attacks and calls for dialogue. On 8\u00a0February, Ursula Plassnik, Austrian Minister for Foreign Affairs and President of the General Affairs and External Relations Council, had a telephone conversation with Abdullah G\u00fcl, Turkish Deputy Prime Minister and Minister for Foreign Affairs. Our involvement of Turkey in the endeavours to calm the situation has been a conscious decision, as that country is particularly well placed to play a very active, constructive role in promoting dialogue between Europe and the Islamic world. Austria has also, therefore, invited the High Level Group on the alliance of civilisations \u2013 which is under the auspices of the United Nations \u2013 to hold its next meeting in Austria.\nAustrian Chancellor Sch\u00fcssel, President of the European Council, issued a statement, also on 8\u00a0February, expressing his consternation at images on the website of an Islamic emigrants\u2019 organisation in Antwerp and at the call by the Iranian newspaper Hamshahri for a Holocaust-cartoon contest. We must also take a clear position condemning and rejecting such initiatives and calls.\nAs you know, the High Representative for the CFSP, Javier Solana, is currently in the Middle East. On 13\u00a0February, he met with the Secretary General of the Organization of the Islamic Conference, Ekmeleddin Ihsanoglu, to discuss the possibility of a targeted dialogue between Europe and the Islamic world. The Secretary General and the High Representative will continue this discussion with the Secretary General of the League of Arab States and with representatives of Saudi Arabia, Egypt, Jordan, the Palestinian Authority and Israel.\nThe Council, and also individual Member States, will actively promote the dialogue with the Islamic world and continue along this path of dialogue between civilisations, and between religious communities. Finnish Minister for Foreign Affairs Tuomioja, too, has already announced that dialogue will be a key preoccupation of the Finnish Presidency.\nOur Presidency will also take further steps to help calm the situation. The possibility of enhanced dialogue between the EU and the Islamic world will be an important topic at the next General Affairs and External Relations Council on 27 and 28\u00a0February.\nThe present crisis calls for leadership on the part of the elected political representatives of the EU. Of course, this leadership cannot and should not consist in attempts by the state to impose a code of conduct on the media. I have already emphasised the importance to EU values of freedom of expression and freedom of the press, and on no account should this hard-won freedom from censorship be put at risk. As the European Court of Human Rights has made clear in very many fundamental rulings, this freedom also extends to permitting new, controversial ideas and any kind of discussion, and also entails the freedom to both make mistakes and sharply criticise the mistakes of others. As the European Court of Human Rights stated in a fundamental ruling 20\u00a0years ago, freedom of expression also extends to potentially offensive or irritating material. The Court has also stated, however, that this freedom of expression must of course be subject to limits; that is, where the feelings \u2013 particularly religious feelings \u2013 of others could be offended.\nThe EU\u2019s political leadership must now take the form of our conveying credibly that freedom of expression and respect for other cultures and religions do not contradict each other, but rather complement and are compatible with each other. We believe that the response to the present crisis should not be less freedom of expression, but rather credible commitment by a democratic, pluralist Europe to dialogue between cultures and civilisations. We must convey to the world\u2019s Muslim communities that we wish to continue to work alongside them in developing a relationship built on trust. We must communicate to our Muslim fellow citizens in the EU that this Union is a good place, where they and the adherents of other religions are respected and can feel at home, and where they have the opportunity of democratic participation. It is important that our response to this challenge be based, in particular, on the trust that has been successfully built up in all Member States in the past years, both among religious communities and between politicians and religious communities.\nI should like to draw the House\u2019s attention to a number of activities that have taken place in my own country, Austria, as this situation very much calls for Member States, too, to assume their responsibilities; and, of course, the Council is also dependent on the activities of the individual Member States in its role as spokesperson on its own behalf and that of the EU as a whole.\nOne of the most important conversations Austria\u2019s leading representatives have held in recent days in an attempt to defuse the situation is the one that took place on 7\u00a0February between Foreign Minister Plassnik and Anas Schakfeh, President of the Islamic Communities of Austria. This emphasised the importance of peaceful co-existence among the various religious communities in our countries and stated that the important thing now is to stand side by side and ensure that our ongoing discussions, which have proved valuable in practice, are also outwardly visible. This is a culture of dialogue that Austria, like all other Member States, has built up over the years, and which now has to prove itself in a crisis.\nIn recent months, Austria has seen some very important events, such as a major conference on the subject of \u2018Islam in a pluralist society\u2019, attended by large numbers of religious and political leaders: the President of Afghanistan, the President of Iraq, the former President of Iran, religious dignitaries from all religious communities. Two days ago, the Austrian Chancellor invited all the leaders of the large state-recognised religious communities in Austria to a meeting, at which all participants were unanimous in emphasising that peaceful coexistence, and peaceful \u2013 including critical \u2013 dialogue, is the only way to prevent developments of the kind seen in recent weeks. It is important to continue this dialogue, therefore; but also to defend our values, such as the right of free expression.\n(Applause)", "lang": "DE", "original": "Hans Winkler, amtierender Ratspr\u00e4sident . Herr Pr\u00e4sident, Herr Kommissionspr\u00e4sident, meine sehr verehrten Damen und Herren Abgeordneten! Die Kontroverse, die wir in den letzten Wochen um die Karikaturen erlebt haben, die in einer d\u00e4nischen Zeitung erschienen sind, stellen zweifellos eine sehr bedauerliche Entwicklung dar, weil sie an etwas r\u00fchrt, worum sich die Mitglieder der Europ\u00e4ischen Union und die Europ\u00e4ische Union selbst seit vielen Jahren bem\u00fcht hat, n\u00e4mlich um ein vertrauensvolles, konstruktives Miteinander der verschiedenen Religionsgemeinschaften in unseren L\u00e4ndern.\nDieses Vertrauen und dieser gute Wille, der in allen Mitgliedstaaten und auch von den Institutionen der Europ\u00e4ischen Union in den letzten Jahren zum Ausdruck gebracht wurde, scheinen nun ersch\u00fcttert. Wir haben gewaltt\u00e4tige Demonstrationen erlebt, die auch Tote gefordert haben. Vertretungen der Europ\u00e4ischen Union und andere Einrichtungen der Mitgliedstaaten in verschiedenen Staaten wurden angegriffen und besch\u00e4digt. Drohungen wurden ausgesprochen. Boykottma\u00dfnahmen wurden gesetzt.\nAll das ist eine Entwicklung, die wir zutiefst zu bedauern haben und die uns veranlassen muss, uns zu fragen: Was ist hier schief gelaufen? Was ist hier zu tun, um derartige Ereignisse in Zukunft zu verhindern? Verschiedene Grunds\u00e4tze unseres Zusammenlebens stehen auf dem Spiel und sind mit dieser Frage zu diskutieren.\nZum Ersten besteht der Konsens, dass wir jede Form von Gewalt, jede gewaltt\u00e4tige Reaktion militanter Gruppierungen verurteilen m\u00fcssen. Die Ratspr\u00e4sidentschaft hat dies auch in klarer Weise von Anfang an getan.\nWir erwarten auch von den verantwortlichen Regierungen, dass sie sich der Verantwortung und auch der Verantwortlichkeit auch in einem v\u00f6lkerrechtlichen Sinn bewusst sind und entsprechende Schutzma\u00dfnahmen ergreifen m\u00fcssen.\nNun gilt es \u2013 was die Frage der Gewalt und die gewaltsame Auseinandersetzung betrifft \u2013, beruhigende Schritte zu setzen und zu einer Entspannung der Lage beizutragen. Die Ratspr\u00e4sidentschaft hat von Anbeginn dieser Ereignisse ihre politische Verantwortung wahrgenommen. Schon am 30.\u00a0J\u00e4nner hat der Rat D\u00e4nemark und Schweden und allen anderen betroffenen L\u00e4ndern seiner vollen Solidarit\u00e4t versichert. Die Au\u00dfenminister im Rat haben aber gleichzeitig auch die Bedeutung von Presse- und Meinungsfreiheit unterstrichen, die einen Grundpfeiler unserer Werte, die wir in der Europ\u00e4ischen Union verteidigen, darstellen. Diese Meinungsfreiheit ist ein wichtiges Gut, das wir verteidigen m\u00fcssen und um das wir auch in unseren Gesellschaften in unserer europ\u00e4ischen Geschichte lange gek\u00e4mpft haben. Gleichzeitig aber bedeutet die Aus\u00fcbung dieses Rechts auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung wie die Aus\u00fcbung jedes Rechts ein hohes Ma\u00df an Verantwortung, an Verantwortung des Einzelnen, an Verantwortung der Institutionen.\nBereits fr\u00fchzeitig haben die Europ\u00e4ische Union, aber auch die Vereinten Nationen und andere Organisationen, wie zum Beispiel insbesondere auch die Organisation der Islamischen Konferenz in Erkl\u00e4rungen versucht, die Grunds\u00e4tze, an die wir uns in dieser Auseinandersetzung halten m\u00fcssen, zu verdeutlichen. Die gemeinsame Erkl\u00e4rung des Generalsekret\u00e4rs der Vereinten Nationen und des Generalsekret\u00e4rs der Organisation der Islamischen Konferenz sowie des Hohen Vertreters f\u00fcr die Gemeinsame Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik vom 7.\u00a0Februar war in diesem Zusammenhang von gro\u00dfer Bedeutung. Darin werden gerade ein verantwortlicher Umgang mit religi\u00f6sen \u00dcberzeugungen sowie die Meinungsfreiheit bei gleichzeitiger Verantwortung der Presse betont. Diese Verantwortung der Presse ist eine Eigenverantwortung der Presse. Es ist in unseren Gesellschaften nicht m\u00f6glich \u2013 und das ist auch gut so \u2013, dass Regierungen unabh\u00e4ngigen Pressemedien vorschreiben, was sie sagen oder nicht sagen k\u00f6nnen, innerhalb der Grenzen, die von den Rechtsordnungen gesetzt werden. Diese Rechtsordnungen m\u00fcssen im Einklang mit den internationalen Normen, insbesondere mit der Europ\u00e4ischen Menschenrechtskonvention stehen.\nGewaltt\u00e4tige \u00dcbergriffe wurden auch in dieser Erkl\u00e4rung vom 7.\u00a0Februar, die ich erw\u00e4hnt habe, abgelehnt und verurteilt und es wurde zum Dialog aufgerufen. Am 8.\u00a0Februar telefonierte die Ratsvorsitzende Au\u00dfenministerin Plassnik mit dem t\u00fcrkischen Vizepremier und Au\u00dfenminister G\u00fcl. Es geschah sehr bewusst, dass wir die T\u00fcrkei in die Bem\u00fchungen um Beruhigung mit eingeschlossen haben, denn gerade die T\u00fcrkei kann eine sehr aktive und konstruktive Rolle bei der F\u00f6rderung des Dialogs zwischen Europa und der muslimischen Welt spielen. Wir haben daher auch \u2013 das ist eine \u00f6sterreichische Ma\u00dfnahme \u2013 die n\u00e4chste Sitzung der High Level Group der Allianz der Zivilisationen, die unter der Schirmherrschaft der Vereinten Nationen steht, zu ihrer n\u00e4chsten Sitzung nach \u00d6sterreich eingeladen.\nEbenfalls am 8.\u00a0Februar brachte der Vorsitzende des Europ\u00e4ischen Rates, Bundeskanzler Sch\u00fcssel, in einer Erkl\u00e4rung seine Best\u00fcrzung \u00fcber Darstellungen auf der Homepage einer muslimischen Emigrantenorganisation in Antwerpen und \u00fcber den Aufruf der iranischen Zeitung Hamschahri zu einem Holocaust-Karikaturenwettbewerb zum Ausdruck. Auch hier m\u00fcssen wir deutlich Position beziehen, dass derartige Initiativen und Aufrufe zu verurteilen und abzulehnen sind.\nWie Sie wissen, befindet sich der Hohe Vertreter f\u00fcr die Gemeinsame Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik, Javier Solana, derzeit im Nahen Osten. In einem Treffen mit dem Generalsekret\u00e4r der Organisation der Islamischen Konferenz, Ekmeleddin Ihsanoglu, am 13.\u00a0Februar wurden die M\u00f6glichkeiten eines zielorientierten Dialogs zwischen Europa und der muslimischen Welt er\u00f6rtert. Diese Diskussion wird der Generalsekret\u00e4r und Hohe Vertreter mit dem Generalsekret\u00e4r der Arabischen Liga und mit Vertretern der L\u00e4nder Saudi-Arabien, \u00c4gypten, Jordanien, der Pal\u00e4stinensischen Autorit\u00e4t und Israel fortsetzen.\nWir, der Rat, aber auch die einzelnen Mitgliedstaaten werden den Dialog mit der islamischen Welt vorantreiben und auf diesem Weg des Dialogs zwischen den Zivilisationen, zwischen den Religionsgemeinschaften fortfahren. Auch der finnische Au\u00dfenminister Tuomioja hat bereits angek\u00fcndigt, dass Dialogaktivit\u00e4ten ein zentrales Anliegen der finnischen Pr\u00e4sidentschaft sein werden.\nWir werden auch als Pr\u00e4sidentschaft weiterhin Schritte setzen, die zur Beruhigung der Lage beitragen sollen. Beim n\u00e4chsten Treffen der Au\u00dfenminister am 27. und 28.\u00a0Februar werden M\u00f6glichkeiten verst\u00e4rkter EU-Dialogaktivit\u00e4ten mit der islamischen Welt ein wichtiges Thema sein.\nIn der gegenw\u00e4rtigen Krise ist Leadership der gew\u00e4hlten politischen Vertreter und Vertreterinnen der Europ\u00e4ischen Union gefordert. Diese Leadership kann und soll selbstverst\u00e4ndlich nicht darin bestehen, den Medien von staatlicher Seite Verhaltensma\u00dfregeln vorgeben zu wollen. Ich habe schon die Bedeutung der Meinungs- und Pressefreiheit f\u00fcr unsere Werte, f\u00fcr die Werte in der Europ\u00e4ischen Union, hervorgehoben. Diese Freiheit von Zensur wollen wir unter keinen Umst\u00e4nden aufs Spiel setzen. Sie wurde zu lange und zu schwer erk\u00e4mpft. Diese Freiheit \u2013 das hat der Europ\u00e4ische Gerichtshof f\u00fcr Menschenrechte in sehr vielen grundlegenden Entscheidungen auch deutlich gemacht \u2013 schlie\u00dft auch die Zulassung von neuen, kontroversen Gedanken und jeglicher Diskussion ein. Sie schlie\u00dft auch die Freiheit ein, einerseits Fehler zu machen und andererseits Fehler mit aller Sch\u00e4rfe zu kritisieren. Wie es der Europ\u00e4ische Gerichtshof in einer grundlegenden Entscheidung vor zwanzig Jahren gesagt hat: Die Meinungsfreiheit schlie\u00dft auch ein, zu schockieren und zu irritieren. Der Gerichtshof hat aber auch gesagt, dass es selbstverst\u00e4ndlich Grenzen f\u00fcr diese freie Meinungs\u00e4u\u00dferung geben muss, und zwar dort, wo sie die Gef\u00fchle anderer, vor allem auch die religi\u00f6sen Gef\u00fchle anderer, verletzt.\nDie politische Leadership der Europ\u00e4ischen Union muss sich nun daran zeigen, dass wir glaubw\u00fcrdig vermitteln, dass sich Meinungsfreiheit und der Respekt vor der Kultur und Religion des anderen einander nicht widersprechen, sondern erg\u00e4nzen und miteinander vereinbar sind. Die Antwort auf die gegenw\u00e4rtige Krise hei\u00dft unserer Meinung nach nicht weniger Meinungsfreiheit, sondern vielmehr glaubw\u00fcrdiges Engagement des demokratisch pluralistischen Europas im Dialog der Kulturen und Zivilisationen. Wir m\u00fcssen den muslimischen Gemeinschaften in der Welt vermitteln, dass wir mit ihnen weiter den Weg der Entwicklung vertrauensvoller Beziehungen gehen wollen. Wir m\u00fcssen unseren muslimischen Mitb\u00fcrgerinnen und Mitb\u00fcrgern innerhalb der Europ\u00e4ischen Union vermitteln, dass diese Union ein guter Ort ist, an dem sie ebenso wie die Angeh\u00f6rigen anderer Religionen respektiert werden und sich wohl f\u00fchlen k\u00f6nnen und an dem sie die M\u00f6glichkeit demokratischer Mitgestaltung haben. Bei der Annahme dieser Herausforderung wird es uns wichtig sein, sich besonders auf das Vertrauen zu st\u00fctzen, das in den vergangenen Jahren in allen Mitgliedstaaten zwischen den Religionsgemeinschaften untereinander sowie zwischen den politischen Verantwortlichen und den Religionsgemeinschaften aufgebaut werden konnte.\nIch darf auf einige Aktivit\u00e4ten hinweisen, die in meinem eigenen Land, \u00d6sterreich, get\u00e4tigt wurden, denn auch die Verantwortung der Mitgliedstaaten ist hier sehr gefordert, und der Rat, der f\u00fcr sich und die Europ\u00e4ische Union insgesamt spricht, muss sich hier selbstverst\u00e4ndlich auch auf die Aktivit\u00e4ten und T\u00e4tigkeiten der einzelnen Mitgliedstaaten st\u00fctzen.\nWas \u00d6sterreich betrifft, so war eines der wichtigsten Gespr\u00e4che, die \u00f6sterreichische Spitzenvertreter gerade in den letzten Tagen auf der Suche nach einer Entspannung der Situation gef\u00fchrt haben, jenes am 7.\u00a0Februar zwischen der Au\u00dfenministerin Plassnik und dem Pr\u00e4sidenten der Islamischen Glaubensgemeinschaft in \u00d6sterreich, Anas Schakfeh. Dabei wurde die Bedeutung des friedlichen Miteinanderlebens der verschiedenen Religionsgemeinschaften in unseren L\u00e4ndern hervorgehoben, und es wurde erkl\u00e4rt, dass es jetzt darum geht, zusammenzustehen und unser laufendes Gespr\u00e4ch, das sich in der Praxis bew\u00e4hrt hat, auch nach au\u00dfen hin sichtbar zu machen. Dies ist eine Dialogkultur, die wir in \u00d6sterreich, aber auch in allen anderen Mitgliedstaaten \u00fcber die Jahre aufgebaut haben und die sich nunmehr in einer Krise zu bew\u00e4hren hat.\nEs gab in \u00d6sterreich gerade in den letzten Monaten sehr wichtige Veranstaltungen, so etwa eine gro\u00dfe Konferenz zum Thema \u201eIslam in einer pluralistischen Gesellschaft\u201c, an der sehr viele religi\u00f6se, politische F\u00fchrer \u2013 der Pr\u00e4sident von Afghanistan, der Pr\u00e4sident des Irak, der fr\u00fchere Pr\u00e4sident des Iran, hohe geistliche W\u00fcrdentr\u00e4ger aller Religionsgemeinschaften \u2013 teilgenommen haben. Vor zwei Tagen hat der Bundeskanzler s\u00e4mtliche F\u00fchrer der gro\u00dfen anerkannten Religionsgemeinschaften in \u00d6sterreich zu einem Treffen eingeladen. Bei dieser Gelegenheit wurde von allen \u00fcbereinstimmend betont, dass nur ein friedliches Zusammenleben, eine friedliche \u2013 auch kritische \u2013 Auseinandersetzung miteinander der richtige Weg ist, um Entwicklungen, wie wir sie in den letzten Wochen erleben mussten, zu verhindern. Es geht also darum, diesen Dialog fortzusetzen; es geht aber auch darum, unsere Werte, wie etwa das Recht auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung, zu verteidigen.\n(Beifall)", "agenda_item": "Right to freedom of expression and respect for religious beliefs (debate)", "debate_id": "CRE-20060215-ITEM-002", "intervention_id": "3-009"}