{"speaker": "Poul Nyrup Rasmussen,", "english": "Poul Nyrup Rasmussen, on behalf of the PSE Group. \u2013 (DA) Mr\u00a0President; Mr\u00a0President-in-Office of the Council; Mr\u00a0Barroso, President of the Commission; Mr\u00a0Schulz, our group chairman, has asked me to talk today on behalf of the Socialist Group in the European Parliament, and that is something that I am pleased to do where this matter is concerned. It has been terrible and shocking to see people killed, my own country\u2019s and other countries\u2019 flags burned, ambassadors attacked and boycotts implemented, causing large numbers of innocent people to lose their jobs. It has been doubly depressing, given that our countries\u2019 history has also been about tolerance of other peoples and about understanding and respect for them. We have led the way in international solidarity and in economic and political aid to poor peoples around the world. We have always fought for justice and for peoples\u2019 right to their own independent states characterised by peaceful co-existence, especially in Palestine.\nIt is absolutely crucial that the violence we see should not get completely out of hand. That violence must stop now, and I should like, personally and on behalf of my country, to thank Mr\u00a0Barroso for the clear signal he has sent out today in Parliament and for the solidarity he has shown with my country and with all those countries that have been attacked. An attack on one Member State is an attack on the European Union as a whole.\nIt is also important to emphasise, however, that the European Union stands for the opposite of xenophobia and intolerance. European values are based on respect for peoples and religions. The whole of our bloody history has taught us the wisdom of mutual understanding, dignity and co-existence. The first thing I should therefore like to say today to the whole of the Muslim world and to everyone in Europe is that freedom of expression is not something on which we are able to compromise. No government or ordinary citizen can put a question mark over that freedom. Freedom of expression does not, however, exist in a vacuum. It must and will be exercised with responsibility. Nor can we compromise on respect for other peoples and religions. This is also fundamental to the human rights on which Europe and the UN are based. Freedom of expression must therefore go hand in hand with respect for other peoples. That is the way things have to be.\nI should like to use my freedom of expression today to criticise and clearly repudiate the cartoons of the prophet Muhammad that appeared in a Danish newspaper a few months ago. Publishing them was arrogant and disrespectful and reflected a total lack of knowledge of Islam. I should like to emphasise that the cartoons do not reflect the attitudes of ordinary Danes. We are well aware, both in Denmark and elsewhere in Europe, that the love of our own country, dignity and religion does not require us to criticise others or talk down to them when what is in question is something they regard as holy. I also know that many people in Europe cannot understand why the Danish Prime Minister refused to meet ambassadors from the Arab world. That is something that I too fail to understand. We cannot, however, change what has happened. Most important of all is the fact that the Danish Government subsequently used its freedom of expression clearly to express respect for other peoples and their religions, not least Islam. We must now look forward.\nWe want to send a clear signal today: we are determined to ignore new provocations, which cannot be used by extremists in Europe and in the Muslim world to inflame violence and intolerance and create new myths about each other.\nWe have seen it so many times before from xenophobic and populist parties in Europe and from the extremist movements in the Muslim world. We say \u2018no\u2019 to those who claim it is \u2018them against us\u2019. For much too long, extremists on both sides have been allowed to play their false tune. Worst of all, they have inflamed hatred and fear and they have gained an audience for their views. It is time for moderate and responsible voices to set a new agenda, as Mr Barroso said, a new agenda which clearly and unambiguously shows that there is another way.\nWe in Europe do not want to add fuel to the extremists\u2019 fire. Here, in the European Parliament, we have a clear message: we want to unite all forces in a new and far stronger dialogue with the Islamic world, building on unconditional respect \u2013 a respect extending beyond borders and applying to all people and religions. We know that we live in a globalised world. That gives us a special responsibility. In this globalised world it is not \u2018them against us\u2019: we are one. And no, it is not a clash between religions or civilisations.\nWhat we have witnessed are ignorant acts creating humiliation and insult. This was used by extremists to inflame hatred and violence. However, trying to understand the broader reactions, those cartoons, together with manipulation from extremists, were the last straw. Let us not forget the many years of social and economic frustrations in many Muslim societies. Let us now realise what humiliation and arrogance from those with power and wealth can result in.\nLet us not fall prey to short-sighted sanctions but, instead, stand by our economic and political cooperation. Let us put behind us what the cartoons initiated. Let it be the last thing to cause provocation, and let the next step unite us to build a stronger dialogue \u2013 critical, open, permanent and constructive.\n(Applause)", "lang": "DA", "original": "Poul Nyrup Rasmussen, for PSE-Gruppen . - Hr. formand, Hr. r\u00e5dsformand! Hr. Barroso, formand for Kommissionen! Martin Schulz, vores gruppeformand, har bedt mig om i dag at tale p\u00e5 Den Socialistiske Gruppes vegne, og det g\u00f8r jeg gerne i denne sag. Det har v\u00e6ret forf\u00e6rdeligt og opr\u00f8rende at se mennesker blive sl\u00e5et ihjel, mit og andre landes flag blive br\u00e6ndt, ambassader angrebet og boykot iv\u00e6rksat, s\u00e5 masser af uskyldige mennesker har mistet deres job. Det har v\u00e6ret dobbelt trist, fordi vore landes historie ogs\u00e5 handler om tolerance og forst\u00e5else og respekt for andre folk. Vi har v\u00e6ret forrest i international solidaritet og i \u00f8konomisk og politisk bistand til fattige folk rundt om i verden. Vi har altid k\u00e6mpet for retf\u00e6rdighed og folkenes ret til deres egen selvst\u00e6ndige stat i fredelig sameksistens, ikke mindst i Pal\u00e6stina.\nDet er fuldst\u00e6ndig afg\u00f8rende, at de voldsomheder, vi ser, ikke l\u00f8ber l\u00f8bsk. Den vold m\u00e5 standse nu. Og jeg vil gerne personligt og p\u00e5 mit lands vegne takke hr. Barroso for det klare signal her i dag i Parlamentet og for solidariteten med mit land og med alle de lande, der er blevet angrebet. Et angreb p\u00e5 et medlemsland er et angreb p\u00e5 hele EU.\nMen det er ogs\u00e5 vigtigt at understrege, at EU st\u00e5r for det modsatte af fremmedhad og intolerance. Europas v\u00e6rdier bygger p\u00e5 respekt for folkeslag og for religioner. Hele vores blodige historie har l\u00e6rt os den gensidige forst\u00e5elses, v\u00e6rdighedens og sameksistensens visdom. Derfor er det f\u00f8rste, jeg i dag gerne vil sige til hele den muslimske verden og til alle i Europa: Ytringsfriheden kan vi ikke g\u00e5 p\u00e5 kompromis med - ingen regering eller menig borger kan s\u00e6tte sp\u00f8rgsm\u00e5lstegn ved den frihed. Men ytringsfriheden befinder sig ikke i et tomrum - den m\u00e5 og skal forvaltes under ansvar. Vi kan heller ikke g\u00e5 p\u00e5 kompromis med respekten for andre folkeslag og for andre religioner. Det er ogs\u00e5 en fundamental del af de menneskerettigheder, som Europa og FN bygger p\u00e5. Derfor skal ytringsfriheden g\u00e5 h\u00e5nd i h\u00e5nd med respekten for andre folkeslag. S\u00e5dan m\u00e5 det v\u00e6re!\nJeg vil gerne benytte min ytringsfrihed i dag til at kritisere og tage klar afstand fra de tegninger af profeten Muhammed, der blev bragt i en dansk avis for nogle m\u00e5neder siden. Det var arrogant, det var respektl\u00f8st, og det var udtryk for en total mangel p\u00e5 viden om islam. Og jeg vil gerne understrege, at tegningerne ikke er udtryk for den almindelige danske befolknings holdninger. Vi ved godt i Danmark og rundt om i Europa, at vi ikke beh\u00f8ver at kritisere andre eller tale ned til andre, n\u00e5r det drejer sig om noget, de betragter som helligt, for at elske vores eget land, vores egen v\u00e6rdighed, vores egen religion. Jeg ved ogs\u00e5, at mange i Europa ikke kan forst\u00e5, at den danske statsminister n\u00e6gtede at m\u00f8des med ambassad\u00f8rer fra den arabiske verden. Det kan jeg heller ikke forst\u00e5. Men hvad der er sket, kan vi ikke \u00e6ndre. Og allervigtigst er det, at den danske regering efterf\u00f8lgende klart har brugt sin ytringsfrihed til at udtrykke respekt for andre folkeslag og deres religioner, ikke mindst islam. Nu m\u00e5 vi se fremad!\n(EN) Vi \u00f8nsker at sende et klart signal i dag. At afvise nye provokationer, som kan bruges af ekstremister i Europa og i den muslimske verden til at anspore til vold og intolerance og til at skabe nye myter om hinanden.\nVi har oplevet det mange gange f\u00f8r hos fremmedfjendske og populistiske partier i Europa og hos de ekstremistiske kr\u00e6fter i den muslimske verden. Men vi siger nej til dem, som mener at det er \"dem imod os\". Alt for l\u00e6nge har yderfl\u00f8jene p\u00e5 begge sider i Europa haft mulighed for at udbrede det forkerte budskab. Og det v\u00e6rste er, at de har skabt had og frygt og samlet en skare af tilh\u00e6ngere af deres synspunkter. Det er p\u00e5 tide, at der fastl\u00e6gges en ny, moderat og ansvarlig dagsorden, som hr. Barroso udtalte, en ny dagsorden som klart og tydeligt viser, at der er en anden m\u00e5de at g\u00f8re tingene p\u00e5.\nI Europa \u00f8nsker vi ikke at b\u00e6re ved til ekstremisternes b\u00e5l. I Europa-Parlamentet \u00f8nsker vi at sende et klart signal. Vi \u00f8nsker at forene alle kr\u00e6fter i en ny og langt st\u00e6rkere dialog med den islamiske verden, hvor vi bygger p\u00e5 uforbeholden respekt - en respekt, der er gr\u00e6nseoverskridende og g\u00e6lder alle mennesker og religioner. Vi ved, at vi lever i en globaliseret verden. Det giver os et s\u00e6rligt ansvar. I den globaliserede verden er det ikke \"dem imod os\", det er kun \"os\". Og nej, det er ikke et sammenst\u00f8d mellem religioner eller civilisationer.\nVi har v\u00e6ret vidne til t\u00e5belige handlinger, der var skabt ydmygelse og h\u00e5n. Denne handling blev udnyttet af ekstremister til at anspore til had og vold. Men hvis man skal pr\u00f8ve at forst\u00e5 det bredere reaktionsm\u00f8nster, var disse tegninger dr\u00e5ben, der fik b\u00e6geret til at flyde over. Vi skal ikke glemme de mange \u00e5rs sociale og \u00f8konomiske frustrationer i mange muslimske lande. Vi skal indse, hvad ydmygelse og arrogance fra dem, der har magt og overskud, kan f\u00f8re til.\nLad os ikke falde for fristelsen til at indf\u00f8re kortsigtede sanktioner, men st\u00e5 ved vores \u00f8konomiske og politiske samarbejde. Vi skal l\u00e6gge alle de begivenheder, som tegningerne satte i gang, bag os. Det skal v\u00e6re slut med provokationer, og det n\u00e6ste skridt skal v\u00e6re de f\u00e6lles bestr\u00e6belser p\u00e5 at opbygge en bedre dialog - kritisk, \u00e5ben, vedvarende og konstruktiv.\n(Bifald)", "agenda_item": "Right to freedom of expression and respect for religious beliefs (debate)", "debate_id": "CRE-20060215-ITEM-002", "intervention_id": "3-012"}