{"speaker": "Ana Maria Gomes (PSE).", "english": "Ana Maria Gomes (PSE). \u2013 (PT) I voted in favour of this resolution because I defend freedom of speech as a European and universal value and because I condemn violence as an expression of indignation, regardless of its target, and that includes European interests and embassies.\nI also voted in favour because the second paragraph of the resolution condemns incitement to religious hatred and the dissemination of racist and xenophobic attitudes.\nThat being said, I feel that the resolution as a whole is unbalanced, because it focuses primarily on freedom of expression and not on the islamophobic intentions behind the cartoons published by an extreme right-wing, racist and xenophobic newspaper in Denmark.\nIf it is to promote freedom of expression and the most basic human rights, Parliament must categorically distance itself from islamophobia and must condemn any attempts to correlate Islam and its believers with terrorism.\nMy vote for this resolution was also an expression of my solidarity with the people of Denmark. I do not, however, approve of the complacent, arrogant attitude of the Fogh Rassmussen Government, which I hold jointly responsible for the fact that extremist reactionary forces, both in the West and in the Islamic world, have made capital from the incident by invoking the \u2018clash of civilisations\u2019.", "lang": "PT", "original": "Ana Maria Gomes (PSE). \u2013 Votei a favor desta resolu\u00e7\u00e3o porque defendo a liberdade de express\u00e3o como valor europeu e universal e condeno a viol\u00eancia como express\u00e3o de indigna\u00e7\u00e3o contra quem quer que seja, incluindo contra embaixadas e interesses europeus.\nVotei a favor porque a condena\u00e7\u00e3o do incitamento ao \u00f3dio religioso e da dissemina\u00e7\u00e3o de atitudes racistas e xen\u00f3fobas est\u00e1 contida no segundo par\u00e1grafo da resolu\u00e7\u00e3o.\nNo entanto, entendo que esta resolu\u00e7\u00e3o no seu todo est\u00e1 desequilibrada, porque incide especialmente sobre a liberdade de express\u00e3o e n\u00e3o sobre a inten\u00e7\u00e3o islam\u00f3foba por detr\u00e1s das caricaturas publicadas por um jornal da extrema-direita racista e xen\u00f3foba da Dinamarca.\nA defesa da liberdade de express\u00e3o e dos mais fundamentais direitos humanos exige que este Parlamento se distancie explicitamente da islamofobia e condene quaisquer tentativas de amalgamar a religi\u00e3o isl\u00e2mica e o conjunto dos seus crentes com o terrorismo.\nAo votar a favor desta resolu\u00e7\u00e3o quis ainda registar a minha solidariedade para com o povo dinamarqu\u00eas, mas n\u00e3o respaldo a atitude displicente e arrogante do Governo do PM Andreas Fogh Rassmussen, que considero co-respons\u00e1vel pelo aproveitamento deste incidente pelas for\u00e7as reaccion\u00e1rias extremistas que, tanto no Ocidente como no mundo isl\u00e2mico, instigam o \"confronto de civiliza\u00e7\u00f5es\".", "agenda_item": "Right to freedom of expression and respect for religious beliefs (debate)", "debate_id": "CRE-20060215-ITEM-002", "intervention_id": "3-305"}