{"speaker": "Hans-Gert Poettering,", "english": "Hans-Gert Poettering, on behalf of the PPE-DE Group . \u2013 (DE) Mr\u00a0President, Mr\u00a0President of the Commission, Mr\u00a0President-in-Office of the Council, ladies and gentlemen, Lisbon stands for growth, employment and thus, at its heart, for the competitiveness of the economy of the European Union, and I am delighted at the President of the Commission's personal commitment and at the fact that he is focussing his Commission's efforts in this area.\nI would like to thank him for saying that a return to economic nationalism or \u2013 some want to put a positive spin on it \u2013 economic patriotism would mean the downfall of the European economy and would result in us not being internationally competitive at all in the globalised world.\n(Applause)\nI am therefore grateful for the combative attitude, and I hope you will say the same thing in the Council at the meeting of the Heads of State or Government. Mr\u00a0Winkler, we think very highly of you as a person, and we appreciate the fact that you are here, but when the President of the Commission is here it would be appropriate for the Presidency of the Council to be represented at a similarly high level, by a minister. We need to bear that in mind. I would like to make it clear that I have the greatest respect for you personally, but the institutions must have equal representation in such debates. I say that quite independent of any party-political affiliation. This is about the institutions of the European Union.\nThe European Parliament gives a high priority to the Lisbon process, which is a continuous process and is not limited to 2010. That is why we set up the steering group under the chairmanship of Mr\u00a0Daul. I am pleased that the three largest groups \u2013 yes, and maybe one day the others will join in too, Mr\u00a0Wurtz \u2013 are putting this at the heart of their activities, as of course is the Group of the Greens/European Free Alliance, even though they are not here, and maybe some others too ...\n(Protests)\n.... it is true, the leaders are not here, and you should be pleased that I am paying so much attention to them. The single market, the free movement of persons, goods, services and capital, is the precondition for the European Union to be competitive on the global markets.\nI call on the Heads of State or Government and on the governments to take Parliament's efforts regarding the Services Directive as their example. To the governments I say: anyone who now wants to achieve something different will destroy this compromise on the Services Directive. I therefore call on the governments to take the European Parliament as their example.\nI also welcome the fact \u2013 this is not my job, but I am pleased as the chairman of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats \u2013 that one of the leaders of the Greens is now here. Together we will forge Europe, Mr\u00a0Cohn-Bendit.\nWe need the entrepreneurial spirit in the European Union. Enterprises are not an abstract concept, and getting involved means making freedom a reality. Entrepreneurial spirit means creating jobs. We need a positive perspective in this connection.\nMr\u00a0Barroso, we welcome the proposal you have put forward for a European Institute of Technology. This must involve creating not a big new university authority, but a network between the various European technological institutes already in existence, so that we get added value and so that Europe can really be one of the global leaders in innovation and research. You referred to GALILEO and Airbus. We need new projects, and to that extent we support your considerations.\nOne final remark, as I do not have 15 minutes like the Council and the Commission: at some point, Mr\u00a0President, we need to think about how we can achieve a better balance. I would advocate that this House should work closely with the national parliaments on this issue, because it is our joint task, both nationally and in Europe, to make Europe competitive and to ensure that it develops well economically and in general.\n(Applause)", "lang": "DE", "original": "Hans-Gert Poettering, im Namen der PPE-DE-Fraktion . \u2013 Herr Pr\u00e4sident, Herr Kommissionspr\u00e4sident, Herr Ratspr\u00e4sident, liebe Kolleginnen und Kollegen! Lissabon steht f\u00fcr Wachstum, Besch\u00e4ftigung und damit im Kern f\u00fcr Wettbewerbsf\u00e4higkeit der Wirtschaft der Europ\u00e4ischen Union, und ich freue mich auch \u00fcber das pers\u00f6nliche Engagement des Kommissionspr\u00e4sidenten und dar\u00fcber, dass er f\u00fcr seine Kommission hier einen Schwerpunkt setzt.\nIch danke Ihnen, Herr Kommissionspr\u00e4sident, daf\u00fcr, dass Sie sagen, dass ein R\u00fcckfall in den wirtschaftlichen Nationalismus oder \u2013 manche wollen es ja positiv beschreiben \u2013 den \u00f6konomischen Patriotismus der Niedergang der europ\u00e4ischen Wirtschaft w\u00e4re und dazu f\u00fchren w\u00fcrde, dass wir im Weltma\u00dfstab bei der Globalisierung in keiner Weise wettbewerbsf\u00e4hig sind.\n(Beifall)\nDeswegen bedanke ich mich f\u00fcr die k\u00e4mpferische Haltung. Sagen Sie es auch im Rat bei dem Treffen der Staats- und Regierungschefs. Herr Staatssekret\u00e4r Winkler, wir sch\u00e4tzen Sie sehr als Pers\u00f6nlichkeit und dass Sie hier sind, aber wenn der Kommissionspr\u00e4sident hier ist, dann w\u00e4re es auch angemessen, dass auch die Ratspr\u00e4sidentschaft entsprechend hochrangig mit einem Minister vertreten w\u00e4re. Auch dar\u00fcber m\u00fcssen wir einmal nachdenken. Ich m\u00f6chte ausdr\u00fccklich meinen Respekt vor Ihrer Person zum Ausdruck bringen, aber die Institutionen m\u00fcssen auch gleichwertig in solchen Debatten vertreten sein. Ich sage das unabh\u00e4ngig von parteipolitischer Zugeh\u00f6rigkeit. Es geht um die Institutionen der Europ\u00e4ischen Union.\nDas Europ\u00e4ische Parlament gibt dem Lissabon-Prozess \u2013 der ja ein st\u00e4ndiger Prozess ist und der nicht begrenzt ist auf das Jahr 2010 \u2013 eine gro\u00dfe Priorit\u00e4t. Deswegen haben wir die Lenkungsgruppe unter Vorsitz unseres Kollegen Joseph Daul eingesetzt. Ich bin froh dar\u00fcber, dass die drei gr\u00f6\u00dften Fraktionen \u2013 ja, vielleicht kommen die anderen noch eines Tages dazu, Francis Wurtz \u2013 dies zu einem Kern ihrer Arbeit machen, und nat\u00fcrlich auch die Gr\u00fcnen, die aber jetzt gar nicht da sind, und vielleicht noch einige andere ...\n(Protestbekundungen)\n.... ja, die Vorsitzenden sind nicht da, also freuen Sie sich doch dar\u00fcber, wenn ich Ihren Vorsitzenden so viel Aufmerksamkeit schenke. Der gemeinsame Binnenmarkt, der freie Austausch von Personen, Waren, Dienstleistungen und Kapital ist die Voraussetzung daf\u00fcr, dass die Europ\u00e4ische Union auf den Weltm\u00e4rkten wettbewerbsf\u00e4hig ist.\nIch fordere die Staats- und Regierungschef sowie die Regierungen auf, dass sie sich an dem Bem\u00fchen des Parlaments um die Dienstleistungsrichtlinie ein Beispiel nehmen. Ich sage den Regierungen: Wer jetzt meint, dass er etwas anderes erreichen will, der zerst\u00f6rt diesen Kompromiss der Dienstleistungsrichtlinie. Deswegen fordere ich die Regierungen auf, sich ein Beispiel am Europ\u00e4ischen Parlament zu nehmen.\nIch begr\u00fc\u00dfe auch \u2013 das ist nicht meine Aufgabe, aber ich freue mich als Vorsitzender der EVP-ED-Fraktion\u00a0\u2013, dass einer der Vorsitzenden der Gr\u00fcnen jetzt auch da ist. Gemeinsam werden wir Europa schaffen, Herr Kollege Daniel Cohn-Bendit.\nWir brauchen Unternehmergeist in der Europ\u00e4ischen Union. Unternehmen sind ja nichts Abstraktes, sondern sich zu engagieren bedeutet die Verwirklichung von Freiheit. Unternehmergeist bedeutet Schaffung von Arbeitspl\u00e4tzen. Hier brauchen wir eine positive Perspektive.\nWir begr\u00fc\u00dfen, Herr Kommissionspr\u00e4sident, dass Sie den Vorschlag f\u00fcr ein Europ\u00e4isches Institut f\u00fcr Technologie gemacht haben. Dies darf nicht bedeuten, dass eine neue gro\u00dfe universit\u00e4re Beh\u00f6rde geschaffen wird, sondern ein Netzwerk zwischen den verschiedenen bestehenden europ\u00e4ischen technologischen Instituten, so dass wir einen Mehrwert bekommen und dass Europa in der Frage der Innovation, in der Frage der Forschung wirklich mit f\u00fchrend wird in der Welt. Sie haben GALILEO genannt, Sie haben Airbus genannt. Wir brauchen neue Projekte, und insofern unterst\u00fctzen wir Ihre \u00dcberlegungen.\nAbschlie\u00dfende Bemerkung: Ich habe keine 15 Minuten wie Rat und Kommission. Auch dar\u00fcber m\u00fcssen wir einmal nachdenken, Herr Pr\u00e4sident, wie wir mehr Ausgewogenheit herbeif\u00fchren k\u00f6nnen. Ich pl\u00e4diere daf\u00fcr, dass das Europ\u00e4ische Parlament auch in diesen Fragen eng mit den nationalen Parlamenten zusammenarbeitet, weil es unsere gemeinsame Aufgabe ist \u2013 die nationale, die europ\u00e4ische\u00a0\u2013, Europa wettbewerbf\u00e4hig zu machen und die Europ\u00e4ische Union wirtschaftlich und insgesamt in eine gute Entwicklung zu bringen.\n(Beifall)", "agenda_item": "Preparations for the European Council: the Lisbon Strategy (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-003", "intervention_id": "3-033"}