{"speaker": "Othmar Karas (PPE-DE). \u2013", "english": "Othmar Karas (PPE-DE). \u2013 (DE) Mr\u00a0President, Mr\u00a0President of the Commission, Mr\u00a0President-in-Office of the Council, ladies and gentlemen, I wish all the institutions the very best for the actions they need to adopt over the next few weeks or at the summit, which must be starting points for the future of Europe. The motto for all the sittings in the coming weeks must, as Mr\u00a0Barroso said, be \u2018deeds not words\u2019.\nWe call for actions that leave no doubt that we reject particularism, protectionism and the 'charity begins at home' mentality. We call for courageous, concrete, verifiable European actions from the Member States for growth and jobs and for energy policy. We call on the Member States finally to come into line on the Services Directive and the financial perspective and not to stand still any longer.\nWhat do we want? First, we want decisive actions, so that the European Union can continue to develop towards a political union with greater courage, credibility and decision. A political union is our primary goal.\nSecondly, we need to create a functioning internal market and take action so that it ultimately develops into a domestic market. When will we be able to talk in terms of a domestic market for all? When we waste as little time as possible in implementing the four freedoms for all citizens of an EU without borders. Freedom and responsibility instead of chains, protectionism, nationalism and partitioning transitional rules \u2013 these things are our goal, and they will provide common added value for the citizens of Europe.\n(Applause)\nThirdly, anybody who nationalises rather than Europeanises is throwing sand in people's eyes. Where are the initiatives and projects to implement Plan D and to get the people involved in the European project? Fourthly, I also call for codecision with the European Parliament on all internal-market related issues, on issues of growth and employment and on the financial perspective. It is evident that the unanimity rule in the Council blocks progress, prevents or impedes European solutions and strengthens particularism. That is not what we want.\nFifthly, we need specific European projects, not just national action plans: the creation of a European research framework, the creation of a European infrastructure, the creation of a European energy market, the creation of a European airspace, the creation of a European establishment and innovation offensive, the expansion of the European education programme. For all of that, we want to see projects and actions, not just declarations. Sixthly, we do not have a common economic policy, which means that we need to coordinate economic policies much more closely. The EU is an opportunity. Particularism and protectionism are our own home-made risk.\n(Applause)", "lang": "DE", "original": "Othmar Karas (PPE-DE). \u2013 Herr Pr\u00e4sident, Herr Kommissionspr\u00e4sident, Herr Ratspr\u00e4sident, meine Damen und Herren! Ich w\u00fcnsche allen Institutionen alles Gute f\u00fcr die in den n\u00e4chsten Wochen oder beim Gipfel zu beschlie\u00dfenden Taten, die Weichenstellungen f\u00fcr die europ\u00e4ische Zukunft sein m\u00fcssen. \u00dcber allen Sitzungen der n\u00e4chsten Wochen muss das Motto stehen: Taten statt Worte, wie der Kommissionspr\u00e4sident gesagt hat.\nWir fordern Taten ein, die keinen Zweifel an der klaren Absage an den Partikularismus, Protektionismus und die Mentalit\u00e4t des \u201eJeder ist sich selbst der N\u00e4chste\u201c verdeutlichen. Wir fordern mutige, konkrete, \u00fcberpr\u00fcfbare europ\u00e4ische Taten der Mitgliedstaaten f\u00fcr Wachstum und Besch\u00e4ftigung sowie zur Energiepolitik ein. Wir fordern, dass die Mitgliedstaaten bei der Dienstleistungsrichtlinie und bei der Finanziellen Vorausschau endlich nachziehen und nicht weiter stehen bleiben.\nWas wollen wir? Erstens: Wir wollen entschlossene Taten, damit sich die Europ\u00e4ische Union mutiger, glaubw\u00fcrdiger und entschlossener zur politischen Union weiterentwickeln kann. Die politische Union ist unser prim\u00e4res Ziel.\nZweitens: Wir m\u00fcssen einen funktionierenden Binnenmarkt schaffen und Taten setzen, damit er endlich zum Heimatmarkt weiterentwickelt wird. Wann k\u00f6nnen wir vom Heimatmarkt f\u00fcr alle sprechen? Wenn wir die vier Freiheiten f\u00fcr alle B\u00fcrger der EU grenzenlos so schnell wie m\u00f6glich umsetzen. Freiheit und Verantwortung statt Fesseln, Protektionismus, Nationalismus und abschottende \u00dcbergangsregeln sind unser Ziel und schaffen einen gemeinsamen Mehrwert f\u00fcr die B\u00fcrger Europas.\n(Beifall)\nDrittens: Wer nationalisiert statt europ\u00e4isiert, streut den Menschen Sand in die Augen. Wo sind die Initiativen und die Projekte zur Umsetzung des Plan D und zur Beteiligung der B\u00fcrger am europ\u00e4ischen Projekt? Viertens: Ich fordere aber auch die Mitentscheidung des Europ\u00e4ischen Parlaments bei allen binnenmarktrelevanten Fragen, bei den Fragen von Wachstum und Besch\u00e4ftigung, bei der Finanziellen Vorausschau. Es zeigt sich, dass die Regel der Einstimmigkeit im Rat blockiert, europ\u00e4ische L\u00f6sungen verhindert erschwert und den Partikularismus st\u00e4rkt. Das wollen wir nicht.\nF\u00fcnftens: Wir ben\u00f6tigen konkrete europ\u00e4ische Projekte, nicht blo\u00df nationale Aktionspl\u00e4ne: Die Schaffung eines europ\u00e4ischen Forschungsrahmensaums, die Schaffung einer europ\u00e4ischen Infrastruktur, die Schaffung eines europ\u00e4ischen Energiemarkts, die Schaffung eines europ\u00e4ischen Luftraums, die Schaffung einer europ\u00e4ischen Gr\u00fcndungs- und Innovationsoffensive, den Ausbau der europ\u00e4ischen Bildungsprogramme. Daf\u00fcr wollen wir Projekte und Taten sehen und nicht nur Erkl\u00e4rungen. Sechstens: Wir haben keine gemeinsame Wirtschaftspolitik. Daher m\u00fcssen wir die Wirtschaftspolitiken viel st\u00e4rker koordinieren. Die EU ist eine Chance. Der Partikularismus und der Protektionismus sind unser hausgemachtes Risiko.\n(Beifall)", "agenda_item": "Preparations for the European Council: the Lisbon Strategy (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-003", "intervention_id": "3-043"}