{"speaker": "Ilda Figueiredo (GUE/NGL).", "english": "Ilda Figueiredo (GUE/NGL). \u2013 (PT) The time has come to listen to the protests and the struggle against the neoliberal measures contained in the newly-reviewed Lisbon Strategy, the consequences of which have been at variance with what was promised in 2000 at the Lisbon Summit.\nWith the liberalisation of the markets, the privatisation of public services and the promotion of the flexibility of the labour market, or flexisecurity as the Commission now calls it, being stepped up, what we have seen is lower economic growth, higher unemployment, more precarious work, more poverty and greater inequality in the distribution of wealth, in the name of competitiveness and free competition.\nIt is clearer now that the two core pillars of neoliberal policies are the Stability and Growth Pact and the so-called Lisbon Strategy, not to mention the swingeing cuts to Community funds, which have served to turn economic and social cohesion into nothing more than a mirage.\nConsequently, as we suggest in the resolution that we tabled, it is vital that the Lisbon Strategy be replaced by a European strategy for solidarity and sustainable development, which will promote investment in research and innovation with the aim of balanced and long-lasting development, in the quality of work in all its aspects, in improving qualifications, in basic infrastructure for supporting industry, in public services, in environmental protection and environmental technology, especially in energy and transport, in improving labour, social, environmental and security laws, in order to achieve harmonisation at the highest levels, and in the social economy.\nA new social policy agenda is also required, with a view to developing a society ...\n(The President cut off the speaker)", "lang": "PT", "original": "Ilda Figueiredo (GUE/NGL). \u2013 \u00c9 tempo de ver e ouvir os protestos e lutas que crescem contra as medidas neoliberais contidas nesta Estrat\u00e9gia de Lisboa, agora revista, e cujas consequ\u00eancias s\u00e3o o contr\u00e1rio do que tinham prometido em 2000 na Cimeira de Lisboa.\nCom a intensifica\u00e7\u00e3o da liberaliza\u00e7\u00e3o dos mercados, a privatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e a promo\u00e7\u00e3o da flexibilidade laboral, agora flexiseguran\u00e7a, como diz a Comiss\u00e3o, o que temos \u00e9 menor crescimento econ\u00f3mico, mais desemprego e mais trabalho prec\u00e1rio, mais pobreza e maiores desigualdades na reparti\u00e7\u00e3o do rendimento, sempre em nome da competitividade e da livre concorr\u00eancia.\nHoje \u00e9 mais claro que os dois pilares fundamentais das pol\u00edticas neoliberais s\u00e3o o pacto de estabilidade e a chamada Estrat\u00e9gia de Lisboa a que se adicionam os cortes brutais nos fundos comunit\u00e1rios, transformando a coes\u00e3o econ\u00f3mica e social numa simples miragem.\nPor isso, como defendemos na resolu\u00e7\u00e3o que apresent\u00e1mos, \u00e9 fundamental que a Estrat\u00e9gia de Lisboa seja substitu\u00edda por uma estrat\u00e9gia europeia para a solidariedade e o desenvolvimento sustent\u00e1vel, que promova o investimento na investiga\u00e7\u00e3o e na inova\u00e7\u00e3o visando um desenvolvimento equilibrado e duradouro, na qualidade do trabalho em todos os seus aspectos, na melhoria das qualifica\u00e7\u00f5es, em infra-estruturas b\u00e1sicas de apoio \u00e0 ind\u00fastria, nos servi\u00e7os p\u00fablicos, na protec\u00e7\u00e3o do ambiente e em tecnologias ecol\u00f3gicas, designadamente na \u00e1rea da energia e dos transportes, na melhoria das normas laborais, sociais, ambientais e de seguran\u00e7a, para conseguir uma harmoniza\u00e7\u00e3o aos mais altos n\u00edveis, e na economia social.\nUrge tamb\u00e9m uma nova agenda de pol\u00edtica social visando o desenvolvimento de uma sociedade ...\n(O Presidente interrompe a oradora)", "agenda_item": "Preparations for the European Council: the Lisbon Strategy (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-003", "intervention_id": "3-049"}