{"speaker": "Guntars Krasts (UEN). \u2013", "english": "Guntars Krasts (UEN). \u2013 (LV) Mr\u00a0President, following the review of the Lisbon process last year the hope arose that the strategy had acquired new vigour, but events of the last six months show that actual action to achieve the strategy\u2019s goals continues to lag behind.\nIn assessing the Member States\u2019 programmes for implementing the Lisbon Strategy, the European Commission talks about the duplication of efforts for achieving the Lisbon goals. I believe that currently a major advance would be to succeed in reducing by at least half those efforts which are expended on avoiding the Lisbon tasks. The most recent glaring example is the Services Directive, which had been intended to impart vital momentum to liberalising the internal market and increasing competitiveness, and also served as one of the foundation stones of the Lisbon Strategy. The European Parliament\u2019s compromise text will be able to contribute little to energising the common market, at least not while the Lisbon Strategy is still in operation. Similarly, in other spheres we increasingly find any changes and reforms being met by increasing social and political counter-action. Enormous energy is expended on preserving the existing situation and restricting changes and reforms, but in fact reforms to the European Union\u2019s internal market and the intensification of its integration are the main steps that could bring about an environment conducive to implementation of the Lisbon Strategy.\nLittle has so far been achieved to provide coordinated financial support for the Lisbon tasks. During the passionate process of debating the financial framework, the representatives of the Member States\u2019 governments did not have strategic considerations in mind, and the financial framework demonstrates only a very weak connection with the Lisbon tasks. Similarly, little has been done to coordinate the use of the Structural Funds with the Lisbon priorities. Use of the Structural Funds and closer coordination of the Lisbon Strategy ought to be achieved both at EU and Member State level by harmonising national development plans with the Lisbon Strategy implementation programmes.\nAt the basis of any strategy lies the ability to subordinate short-term interests to long-term tasks. For this reason, achieving the Lisbon Strategy will also be dependent on how and when the Member States and the European Union as a whole manage to convince the citizens of the EU of the fact that without achieving the Lisbon Strategy in the long term it will not be possible to achieve the goals of growth and employment.", "lang": "LV", "original": "Guntars Krasts (UEN). \u2013 Priek\u0161s\u0113d\u0113taja kungs! P\u0113c Lisabonas procesa p\u0101rskat\u012b\u0161anas pag\u0101ju\u0161aj\u0101 gad\u0101 rad\u0101s cer\u012bba, ka strat\u0113\u0123ija ieguvusi jaunu dinamiku, tom\u0113r p\u0113d\u0113j\u0101 pusgad\u0101 notieko\u0161ais par\u0101da, ka re\u0101l\u0101 darb\u012bba strat\u0113\u0123ijas m\u0113r\u0137u sasnieg\u0161an\u0101 turpina atpalikt.\nEiropas Komisija, izv\u0113rt\u0113jot dal\u012bbvalstu programmas Lisabonas strat\u0113\u0123ijas izpildei, run\u0101 par centienu dubulto\u0161anu Lisabonas m\u0113r\u0137u sasnieg\u0161anai. Manupr\u0101t, \u0161obr\u012bd noz\u012bm\u012bgs pan\u0101kums b\u016btu jau tad, ja izdotos vismaz uz pusi samazin\u0101t tos centienus, kas tiek pat\u0113r\u0113ti Lisabonas uzdevumu apie\u0161anai. P\u0113d\u0113jais spilgt\u0101kais piem\u0113rs ir Pakalpojumu direkt\u012bva, kas bija iecer\u0113ta k\u0101 b\u016btisks impulss iek\u0161\u0113j\u0101 tirgus liberaliz\u0101cijai un konkur\u0113tsp\u0113jas k\u0101pin\u0101\u0161anai un kalpoja ar\u012b k\u0101 viens no Lisabonas strat\u0113\u0123ijas st\u016brakme\u0146iem. Eiropas Parlamenta kompromisa variants maz ko sp\u0113s pienest kop\u0113j\u0101 tirgus aktiviz\u0113\u0161anai, vismaz ne jau Lisabonas strat\u0113\u0123ijas darb\u012bbas laik\u0101. T\u0101pat ar\u012b cit\u0101s jom\u0101s arvien vair\u0101k redzam, kas jebkuras izmai\u0146as un reformas sastop pieaugo\u0161u soci\u0101lu un politisku pretsparu. Milzu ener\u0123ija tiek t\u0113r\u0113ta, lai saglab\u0101tu eso\u0161o situ\u0101ciju un norobe\u017eotos no p\u0101rmai\u0146\u0101m un reform\u0101m, ta\u010du tie\u0161i reformas Eiropas Savien\u012bbas iek\u0161\u0113j\u0101 tirg\u016b, t\u0101 integr\u0101cijas pak\u0101pes padzi\u013cin\u0101\u0161ana ir galvenais, kas var nodro\u0161in\u0101t stimul\u0113jo\u0161u vidi Lisabonas strat\u0113\u0123ijas izpildei.\nMaz v\u0113l kas pan\u0101kts, lai Lisabonas uzdevumiem nodro\u0161in\u0101tu koordin\u0113tu finan\u0161u atbalstu. Kaisl\u012bgaj\u0101 finan\u0161u perspekt\u012bvas apsprie\u0161anas gait\u0101 dal\u012bbvalstu vald\u012bbu p\u0101rst\u0101vjiem strat\u0113\u0123iskie apsv\u0113rumi nebija pr\u0101t\u0101, un finan\u0161u perspekt\u012bv\u0101 iez\u012bm\u0113ta \u013coti v\u0101ja saikne ar Lisabonas uzdevumiem. T\u0101pat maz paveikts, lai struktur\u0101lo fondu izlietojumu saska\u0146otu ar Lisabonas priorit\u0101t\u0113m. B\u016btu j\u0101pan\u0101k strukt\u016brfondu izmanto\u0161ana un Lisabonas strat\u0113\u0123ijas cie\u0161\u0101ka koordin\u0101cija gan Eiropas Savien\u012bbas, gan dal\u012bbvalstu l\u012bmen\u012b, saska\u0146ojot nacion\u0101l\u0101s att\u012bst\u012bbas pl\u0101nus ar Lisabonas strat\u0113\u0123ijas izpildes programm\u0101m.\nJebkuras strat\u0113\u0123ijas pamat\u0101 ir sp\u0113ja \u012bstermi\u0146a intereses pak\u0101rtot ilgtermi\u0146a uzdevumiem. T\u0101d\u0113\u013c ar\u012b Lisabonas strat\u0113\u0123ijas izpilde b\u016bs atkar\u012bga no t\u0101, k\u0101 un kad dal\u012bbvalst\u012bm un Eiropas Savien\u012bbai kopum\u0101 izdosies p\u0101rliecin\u0101t Eiropas Savien\u012bbas pilso\u0146us par to, ka bez Lisabonas strat\u0113\u0123ijas \u012bsteno\u0161anas ilgtermi\u0146\u0101 nav iesp\u0113jams nodro\u0161in\u0101t izaugsmes un nodarbin\u0101t\u012bbas m\u0113r\u0137u sasnieg\u0161anu.", "agenda_item": "Preparations for the European Council: the Lisbon Strategy (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-003", "intervention_id": "3-051"}