{"speaker": "Jan Andersson (PSE). \u2013", "english": "Jan Andersson (PSE). \u2013 (SV) Mr\u00a0President, I shall use this brief minute to concentrate on an amendment by the Socialist Group in the European Parliament in which we welcome the proposal by the Heads of Government of six countries that a European pact for equality between women and men be set up.\nWe propose measures in three areas. We wish, firstly, to reduce the imbalance between the sexes in the labour market; secondly, to make it easier to combine gainful employment and parenthood; and, thirdly, to introduce an equality perspective, to be followed up in all policy areas.\nThe purpose of this equality pact is not to create a new process but to reinforce already existing processes, such as the Lisbon one, so that the objectives of sustainable growth, full employment and social justice become attainable. The objectives in terms of child care and of being able to combine gainful employment and parenthood are particularly important.", "lang": "SV", "original": "Jan Andersson (PSE). \u2013 Herr talman! Jag skall p\u00e5 denna korta minut koncentrera mig p\u00e5 ett \u00e4ndringsf\u00f6rslag fr\u00e5n den socialdemokratiska gruppen d\u00e4r vi v\u00e4lkomnar f\u00f6rslaget fr\u00e5n regeringscheferna fr\u00e5n sex l\u00e4nder om att uppr\u00e4tta en europeisk pakt f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldhet mellan kvinnor och m\u00e4n.\nVi f\u00f6resl\u00e5r \u00e5tg\u00e4rder p\u00e5 tre omr\u00e5den. F\u00f6r det f\u00f6rsta vill vi minska snedf\u00f6rdelningen mellan k\u00f6nen p\u00e5 arbetsmarknaden, f\u00f6r det andra underl\u00e4tta m\u00f6jligheterna att f\u00f6rena f\u00f6rv\u00e4rvsarbete och f\u00f6r\u00e4ldraskap och f\u00f6r det tredje inf\u00f6ra ett j\u00e4mst\u00e4lldhetsperspektiv med uppf\u00f6ljning p\u00e5 alla politikomr\u00e5den.\nSyftet med denna j\u00e4mst\u00e4lldhetspakt \u00e4r inte att skapa en ny process, utan att f\u00f6rst\u00e4rka de processer som finns redan idag, till exempel Lissabonprocessen, s\u00e5 att m\u00e5len om h\u00e5llbar tillv\u00e4xt, full syssels\u00e4ttning och social r\u00e4ttvisa skall kunna uppn\u00e5s. S\u00e4rskilt viktigt \u00e4r m\u00e5let om barnomsorg och m\u00f6jligheten att f\u00f6rena f\u00f6rv\u00e4rvsarbete och f\u00f6r\u00e4ldraskap.", "agenda_item": "Preparations for the European Council: the Lisbon Strategy (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-003", "intervention_id": "3-065"}