{"speaker": "Libor Rou\u010dek (PSE). \u2013", "english": "Libor Rou\u010dek (PSE). \u2013 (CS) Ladies and gentlemen, today I would like to talk about two of the issues which I regard as highly important to fulfilling the objectives of the Lisbon Strategy, or in other words growth and employment. The first of these is the completion of the single internal market. It seems that the concept of the four freedoms underpinning the European Union is something that, sadly, often exists only on paper. We took a very important step here last month with the first reading of the Services Directive. I firmly believe that this was a step in the right direction, but I would like to say something about the free movement of persons. The report from the European Commission, which has already been mentioned here, stresses that labour mobility, not only between the new and old Member States, but also within the \u2018old\u2019 EU, is still insufficient. And yet it is precisely this mobility upon which economic growth relies. The second of these issues is the approval of the Financial Perspective.\nLadies and gentlemen, if we do not have the Financial Perspective by the middle of the year, Europe will face a crisis. An economic crisis, a political crisis and also, I fear, a crisis of confidence. I would therefore call on all three institutions to work hard at this issue so that the Financial Perspective will be, so to speak, \u2018home and dry\u2019 by the end of June, or in other words by the end of the Austrian Presidency.", "lang": "CS", "original": "Libor Rou\u010dek (PSE). \u2013 D\u00e1my a p\u00e1nov\u00e9, j\u00e1 bych cht\u011bl dnes zm\u00ednit dva aspekty, kter\u00e9 vid\u00edm jako velmi d\u016fle\u017eit\u00e9 p\u0159i napl\u0148ov\u00e1n\u00ed c\u00edl\u016f Lisabonsk\u00e9 strategie, tzn. r\u016fst a zam\u011bstnanost. T\u00edm prvn\u00edm aspektem je dokon\u010den\u00ed jednotn\u00e9ho vnit\u0159n\u00edho trhu. Ukazuje se, \u017ee ideov\u00fd koncept \u010dty\u0159 svobod, na kter\u00fdch Evropsk\u00e1 unie stoj\u00ed, je mnohdy bohu\u017eel st\u00e1le jen na pap\u00ed\u0159e. My jsme zde minul\u00fd m\u011bs\u00edc ud\u011blali velmi d\u016fle\u017eit\u00fd krok p\u0159i prvn\u00edm \u010dten\u00ed p\u0159i schv\u00e1len\u00ed sm\u011brnice o slu\u017eb\u00e1ch. J\u00e1 jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee je to krok spr\u00e1vn\u00fdm sm\u011brem, ale cht\u011bl bych se zm\u00ednit o voln\u00e9m pohybu osob. Byla tady ji\u017e zm\u00edn\u011bna zpr\u00e1va Evropsk\u00e9 komise, kter\u00e1 zd\u016fraz\u0148uje, \u017ee mobilita pracovn\u00edch sil nejenom mezi nov\u00fdmi a star\u00fdmi \u010dlensk\u00fdmi zem\u011bmi, ale i uvnit\u0159 t\u00e9 tzv. \u201estar\u00e9\u201c Evropsk\u00e9 unie, je st\u00e1le je\u0161t\u011b nedostate\u010dn\u00e1. P\u0159itom pr\u00e1v\u011b v t\u00e9to mobilit\u011b je z\u00e1klad ekonomick\u00e9ho r\u016fstu. T\u00edm druh\u00fdm aspektem je schv\u00e1len\u00ed finan\u010dn\u00ed perspektivy.\nD\u00e1my a p\u00e1nov\u00e9, jestli nebudeme m\u00edt finan\u010dn\u00ed perspektivu ji\u017e v tomto pololet\u00ed, hroz\u00ed Evrop\u011b krize. Krize hospod\u00e1\u0159sk\u00e1, krize politick\u00e1 a j\u00e1 se ob\u00e1v\u00e1m, \u017ee i krize d\u016fv\u011bry. Proto bych cht\u011bl vyzvat v\u0161echny t\u0159i slo\u017eky, aby na t\u00e9to ot\u00e1zce usilovn\u011b pracovaly a do konce \u010dervna, tj. do konce rakousk\u00e9ho p\u0159edsednictv\u00ed, byla finan\u010dn\u00ed perspektiva, jak se \u0159\u00edk\u00e1, \u201epod st\u0159echou\u201c.", "agenda_item": "Preparations for the European Council: the Lisbon Strategy (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-003", "intervention_id": "3-071"}