{"speaker": "Edite Estrela (PSE).", "english": "Edite Estrela (PSE). \u2013 (PT) Mr President, Mr Barroso, I wish to make just a couple of points. In order to achieve the objectives of growth and job creation, gender mainstreaming in the Lisbon Strategy needs to be enhanced, especially in the broad economic policy guidelines and the employment guidelines. We need to raise the rate of employment among women, develop an active ageing strategy and build a society characterised by lifelong learning.\nThe second point relates to the financial perspective. There is an urgent need for an interinstitutional agreement. There is no time to waste. The Council, the Commission and Parliament must act quickly to reach agreement. The citizens of Europe will not accept any more postponement. The time has come to \u2018Lisbonise\u2019 the EU and adopt a budget that will promote growth and more and better jobs for all, including women. Without women, the Lisbon Strategy will not be a success.", "lang": "PT", "original": "Edite Estrela (PSE). \u2013 Senhores Presidentes, duas notas apenas. Para alcan\u00e7ar os objectivos de crescimento e de cria\u00e7\u00e3o de emprego \u00e9 preciso refor\u00e7ar a perspectiva de g\u00e9nero na estrat\u00e9gia de Lisboa, sobretudo nas grandes orienta\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas econ\u00f3micas e nas linhas directrizes para o emprego, aumentar a taxa de emprego feminino, elaborar uma estrat\u00e9gia de envelhecimento activo, construir uma sociedade de educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o ao longo da vida.\nA segunda nota \u00e9 sobre as perspectivas financeiras. \u00c9 urgente um acordo interinstitucional. O tempo urge. O Conselho, a Comiss\u00e3o e o Parlamento t\u00eam de negociar rapidamente uma solu\u00e7\u00e3o. Os cidad\u00e3os europeus n\u00e3o aceitam mais adiamentos. Vamos \"lisbonizar\" a Uni\u00e3o Europeia e aprovar um or\u00e7amento que sirva os objectivos de crescimento e de mais e melhores empregos para todos, incluindo as mulheres. Sem as mulheres, a Estrat\u00e9gia de Lisboa n\u00e3o ter\u00e1 \u00eaxito.", "agenda_item": "Preparations for the European Council: the Lisbon Strategy (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-003", "intervention_id": "3-077"}