{"speaker": "Dominique Vlasto (PPE-DE). \u2013", "english": "Dominique Vlasto (PPE-DE). \u2013 (FR) Themes linked to competitiveness and growth have always been at the heart of the Lisbon Strategy.\nToday \u2013 and I want very much to say how excellent a development this is \u2013 the resolution on which we are to vote introduces the social dimension. The resolution must not be regarded as extending the time it will take to achieve the objectives of the Lisbon Strategy as it will, for example, give all European Union nationals access to a high-level education and to lifelong learning. I would point out the importance of a European exchange programme for apprentices.\nI should also like to emphasise the role played by small and medium-sized enterprises in achieving the Lisbon objectives. Such enterprises are among the main sources of tomorrow\u2019s jobs. We must therefore provide ourselves with the resources for removing the obstacles that stand in the way of these companies, particularly the smallest ones, and, over and above that, give them resources for innovation. Hence, the importance of an ambitious budget for the Competitiveness and Innovation Programme (CIP).\nAs you will have appreciated, I deplore the lack of a budget to match the ambitions of the Lisbon Strategy and hope that we shall manage to improve the financial perspective with a view to remedying this situation.", "lang": "FR", "original": "Dominique Vlasto (PPE-DE). - Les th\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 et \u00e0 la croissance ont toujours \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur de la strat\u00e9gie de Lisbonne.\nAujourd\u2019hui, et je tiens \u00e0 dire que c\u2019est une excellente chose, la r\u00e9solution sur laquelle nous allons voter introduit la dimension sociale. Elle ne doit pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un frein dans la perspective de la r\u00e9alisation des objectifs de la strat\u00e9gie de Lisbonne car elle permet, entre autres, \u00e0 l\u2019ensemble des ressortissants de l\u2019Union europ\u00e9enne d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une \u00e9ducation de haut niveau et \u00e0 la formation tout au long de la vie: je rappelle l\u2019importance d\u2019un programme d\u2019\u00e9change europ\u00e9en pour les apprentis.\nJe voudrais aussi souligner le r\u00f4le jou\u00e9 par les PME dans la r\u00e9alisation des objectifs de Lisbonne: c\u2019est un des principaux viviers d\u2019emplois de demain. Il faut donc se donner les moyens de lever les entraves qui p\u00e8sent sur ces entreprises, notamment les plus petites, et au-del\u00e0, leur donner les moyens d\u2019innover, d\u2019o\u00f9 l\u2019importance d\u2019un budget ambitieux pour le CIP.\nVous l\u2019aurez compris, je d\u00e9plore l\u2019absence d\u2019un budget \u00e0 la hauteur des ambitions fix\u00e9es par la strat\u00e9gie de Lisbonne, et esp\u00e8re que nous arriverons \u00e0 am\u00e9liorer les perspectives financi\u00e8res en ce sens.", "agenda_item": "Preparations for the European Council: the Lisbon Strategy (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-003", "intervention_id": "3-093"}