{"speaker": "Zdzis\u0142aw Zbigniew Podka\u0144ski,", "english": "Zdzis\u0142aw Zbigniew Podka\u0144ski, on behalf of the UEN Group . \u2013 (PL) Mr\u00a0President, a nation\u2019s culture, existence and development are rooted in its language. In addition to cultural importance, every language has special significance in terms of nation-building and also in social and economic terms. Language is therefore important in dealings with the administration and for legal purposes in their broadest sense.\nResearch suggests that almost half of the several thousand languages currently used by the nations of the world will disappear over the next 100\u00a0years. A significant amount of the knowledge amassed over the centuries will disappear with them. Accordingly, individual countries and nations are implementing a range of measures to protect their languages. Some, like Germany, have provisions in their constitutions to this effect. In others such as France, Poland and Slovakia, the national parliaments have passed laws to this end.\nMr\u00a0Mavrommatis\u2019 report deals exclusively with the motion for a European Parliament resolution on measures to promote multilingualism and language learning in the European Union, together with establishing language competence. It enshrines a strong preference towards two or five languages. Not one of them is a Slavonic language, even though one in four of the Union\u2019s citizens use a language of this type. By way of example, I could refer to Polish, a language used by more than 10% of the population of the Union.\nInstead of referring to multilingualism, therefore, we should refer to the culturally dominant nations restricting and displacing the culture of smaller ones. We should refer to the operation of European institutions and the competencies of their officials, including preparing them to carry out their duties in a multilingual Europe.\nThe administrative dimension of language is quite different from its economic or cultural dimensions. Research and checks have revealed widespread infringement of provisions protecting national languages, especially in the new Member States. This can be verified simply by visiting a supermarket and looking at the goods on the shelves. It would be unusual to find that the information on consumption and use of these goods had been translated. Such systematic restriction of multilingualism benefits entrepreneurs at the expense of consumers. No thought is given to the fact that the European Union will only become strong and have a raison d\u2019\u00eatre if it becomes user-friendly and if it makes it possible for its citizens to demonstrate respect for each other and for their cultural differences, including linguistic ones.", "lang": "PL", "original": "Zdzis\u0142aw Zbigniew Podka\u0144ski, w imieniu grupy UEN . \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy! J\u0119zyk jest podstaw\u0105 kultury narodu, jego trwania i rozwoju. Poza kulturowym j\u0119zyk ma istotne znaczenie pa\u0144stwowotw\u00f3rcze, spo\u0142eczne i gospodarcze. Ma wi\u0119c znaczenie zar\u00f3wno w obiegu urz\u0119dowym, jak i w szeroko rozumianym obrocie prawnym.\nZ bada\u0144 naukowych wynika, \u017ce z kilku tysi\u0119cy j\u0119zyk\u00f3w, kt\u00f3rymi dzi\u015b pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 narody \u015bwiata, po\u0142owa zniknie w ci\u0105gu najbli\u017cszych 100 lat. A wraz z nimi znaczna cz\u0119\u015b\u0107 wiedzy gromadzonej przez wieki. Z tych to powod\u00f3w poszczeg\u00f3lne pa\u0144stwa i narody stosuj\u0105 r\u00f3\u017cne systemy ochrony swojego j\u0119zyka. Mi\u0119dzy innymi poprzez zapisy w konstytucji, np. w Niemczech, czy odr\u0119bne ustawy sejmowe, jak to ma miejsce m.in. we Francji, w Polsce i na S\u0142owacji.\nSprawozdanie Pana Mavrommatisa ogranicza si\u0119 do projektu rezolucji Parlamentu Europejskiego w sprawie dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, wieloj\u0119zyczno\u015bci i nauki j\u0119zyk\u00f3w obcych w Unii Europejskiej oraz bada\u0144 kompetencji j\u0119zykowych. Wyra\u017anie wykazuje ono tendencj\u0119 do uprzywilejowania dw\u00f3ch lub pi\u0119ciu j\u0119zyk\u00f3w, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych nie ma \u017cadnego z grupy j\u0119zyk\u00f3w s\u0142owia\u0144skich, cho\u0107 pos\u0142uguje si\u0119 nimi prawie co czwarty mieszkaniec Unii Europejskiej, w tym j\u0119zykiem polskim kilkana\u015bcie procent mieszka\u0144c\u00f3w Unii.\nTak wi\u0119c nie m\u00f3wmy o promowaniu wieloj\u0119zyczno\u015bci, a raczej o ograniczeniu i wypieraniu kultury narod\u00f3w ma\u0142ych przez narody dominuj\u0105ce kulturowo. Lepiej ju\u017c m\u00f3wmy o funkcjonowaniu instytucji europejskiej oraz o kompetencjach urz\u0119dnik\u00f3w, w tym o przygotowaniu ich do wype\u0142niania swojej funkcji w wieloj\u0119zycznej Europie.\nInny jest bowiem problem j\u0119zyka jako kategorii urz\u0119dowej, a inny jako kategorii gospodarczej czy kulturowej. Z bada\u0144 i kontroli wynika, \u017ce przepisy chroni\u0105ce j\u0119zyki narodowe s\u0105 powszechnie \u0142amane, zw\u0142aszcza w nowych krajach cz\u0142onkowskich. Wystarczy wej\u015b\u0107 tylko do supermarketu i si\u0119gn\u0105\u0107 na p\u00f3\u0142k\u0119 po towary. Uderza powszechny brak przek\u0142ad\u00f3w informacji o spo\u017cyciu, u\u017cyciu towar\u00f3w. A wi\u0119c powszechne ograniczanie wieloj\u0119zyczno\u015bci kosztem konsument\u00f3w, a z zyskiem dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Zapomina si\u0119 przy tym, \u017ce Unia Europejska b\u0119dzie mia\u0142a sens i si\u0142\u0119 tylko wtedy, gdy b\u0119dzie przyjazna dla cz\u0142owieka i obok siebie b\u0119d\u0105 \u017cyli ludzie wzajemnie szanuj\u0105cy si\u0119 i szanuj\u0105cy swoje odr\u0119bno\u015bci kulturowe, w tym j\u0119zykowe.", "agenda_item": "Promoting multilingualism and language learning in the EU (debate)", "debate_id": "CRE-20060427-ITEM-003", "intervention_id": "4-045"}