{"speaker": "Henrik Lax,", "english": "Henrik Lax, on behalf of the ALDE Group. \u2013 (SV) Mr\u00a0President, Commissioner, esteemed rapporteurs, ladies and gentlemen, like the previous speakers, I too wish to emphasise how important the regional and national linguistic minorities are in this connection. Every language a person learns gives him or her access to a larger cultural dimension. It is enrichening to be able, as a Finn, to read the newspapers of the whole of Scandinavia, which is what we can now do thanks to the Swedish teaching we have in Finland. If we only had a knowledge of the major languages, we should still be unable to read these languages. In Finland, Swedish is both a native language and a neighbouring language.\nThe major languages are important, and will always remain so, and it is good that a lot of people know them. It must not, for all that, be the EU\u2019s strategy to concentrate on, for example, the five biggest languages or only the official EU languages. In the Nordic countries and the Baltic Sea region, it is helpful to know, for example, Swedish, Russian or Finnish. A lack of knowledge of these languages both alienates people from each other and impairs basic economic conditions. At the moment, the Baltic Sea region is the region of the EU with the most rapid growth.\nRespect for those who speak a minority or regional language is also of fundamental importance to European stability. For those of us who live in multilingual societies, it is only natural that the EU\u2019s multilingual strategy should not be limited to just a handful of languages. I therefore strongly support Mrs\u00a0Resetarit\u2019s proposal that neighbouring countries\u2019 languages and regional and minority languages be included in the strategy.\nThere are also languages outside the EU that are important. Forty-six million inhabitants of the EU have as their mother tongue a language other than that spoken by the majority of people in their countries. That is a full ten per\u00a0cent of the EU\u2019s population. We also observe that, where more than one language is spoken, economies are often more successful. A sympathetic attitude to diversity also produces economic benefits. There are no short cuts. Europe is multicultural and multilingual. Solidarity is splendid but, in order to have this, we must be able to feel that we have equality, firstly between one country and another and, secondly, within countries.\nTraditionally, linguistic and regional minorities have been strong advocates of Europe and been prepared to learn other languages. Many of them are now very hard pressed. It is neither cosmopolitan in spirit nor compatible with the EU\u2019s interests to turn our backs on a large part of our population. It is also partly in order to increase and consolidate the population\u2019s confidence in the European Union that it is important to respect and affirm national linguistic and regional minorities. Too often, the majority populations of the EU Member States now wish to ignore their regional and national linguistic minorities.", "lang": "SV", "original": "Henrik Lax, f\u00f6r ALDE-gruppen . \u2013 Herr talman, herr kommissionsledamot, v\u00e4rderade f\u00f6redragande, kolleger! I likhet med de f\u00f6reg\u00e5ende talarna vill jag ocks\u00e5 understryka betydelsen av de regionala och nationella spr\u00e5kliga minoriteterna i detta sammanhang. Varje spr\u00e5k en m\u00e4nniska l\u00e4r sig ger henne tillg\u00e5ng till ett st\u00f6rre kulturrum. Det \u00e4r en rikedom att som finl\u00e4ndare kunna l\u00e4sa tidningarna i hela Norden, vilket \u00e4r fallet nu tack vare den undervisning vi har i svenska i Finland. Med kunskaper endast i de stora spr\u00e5ken skulle dessa tidningar f\u00f6rbli ol\u00e4sliga f\u00f6r oss. I Finland \u00e4r svenskan b\u00e5de ett inhemskt spr\u00e5k och ett grannspr\u00e5k.\nDe stora spr\u00e5ken \u00e4r och f\u00f6rblir alltid viktiga, och det \u00e4r bra att m\u00e5nga kan dem. EU skall \u00e4nd\u00e5 inte ha som strategi att koncentrera sig p\u00e5 exempelvis de fem st\u00f6rsta spr\u00e5ken, eller endast de officiella spr\u00e5ken i unionen. I Norden och \u00d6stersj\u00f6regionen \u00e4r det bra att kunna till exempel svenska, ryska eller finska. Brist p\u00e5 kunskap i dessa spr\u00e5k b\u00e5de fj\u00e4rmar m\u00e4nniskor fr\u00e5n varandra och f\u00f6rs\u00e4mrar de ekonomiska f\u00f6ruts\u00e4ttningarna. F\u00f6r tillf\u00e4llet \u00e4r \u00d6stersj\u00f6regionen den region i EU som har den snabbaste tillv\u00e4xten.\nRespekten f\u00f6r dem som talar ett minoritetsspr\u00e5k eller ett regionalt spr\u00e5k \u00e4r ocks\u00e5 av grundl\u00e4ggande betydelse f\u00f6r Europas stabilitet. F\u00f6r oss som lever i flerspr\u00e5kiga samh\u00e4llen \u00e4r det naturligt att EU:s strategi f\u00f6r flerspr\u00e5kighet inte kan begr\u00e4nsa sig till n\u00e5gra enstaka spr\u00e5k. D\u00e4rf\u00f6r st\u00f6der jag starkt Karin Resetarits f\u00f6rslag att inkludera grannl\u00e4ndernas spr\u00e5k, regionala spr\u00e5k och minoritetsspr\u00e5k i strategin.\nDet finns ocks\u00e5 spr\u00e5k utanf\u00f6r unionen som \u00e4r viktiga. 46 miljoner EU-inv\u00e5nare talar som modersm\u00e5l ett annat spr\u00e5k \u00e4n majoriteten i deras land. Det \u00e4r hela tio procent av EU:s befolkning. Samtidigt kan vi konstatera att d\u00e4r det talas flera spr\u00e5k, g\u00e5r det ofta ekonomiskt b\u00e4ttre. En v\u00e4lvillig inst\u00e4llning till m\u00e5ngfald ger ocks\u00e5 ekonomisk vinning. Det finns inga genv\u00e4gar. Europa \u00e4r m\u00e5ngkulturellt och m\u00e5ngspr\u00e5kigt. Det \u00e4r fint att kunna h\u00e5lla ihop, och f\u00f6r att kunna g\u00f6ra det m\u00e5ste vi kunna k\u00e4nna oss j\u00e4mlika, dels l\u00e4nderna sinsemellan, dels inom l\u00e4nderna.\nTraditionellt har de spr\u00e5kliga och regionala minoriteterna varit starka europaf\u00f6respr\u00e5kare och villiga att l\u00e4ra sig andra spr\u00e5k. M\u00e5nga av dem \u00e4r idag mycket tr\u00e4ngda. Det \u00e4r varken kosmopolitiskt eller f\u00f6renligt med unionens intressen att v\u00e4nda en stor del av sin befolkning ryggen. Att respektera och bekr\u00e4fta de nationella spr\u00e5kliga och regionala minoriteterna \u00e4r viktigt ocks\u00e5 f\u00f6r att st\u00e4rka och bef\u00e4sta befolkningens f\u00f6rtroende f\u00f6r Europeiska unionen. Alltf\u00f6r ofta \u00f6nskar majoritetsbefolkningen i unionens medlemsl\u00e4nder idag gl\u00f6mma bort sina regionala och nationella spr\u00e5kliga minoriteter.", "agenda_item": "Promoting multilingualism and language learning in the EU (debate)", "debate_id": "CRE-20060427-ITEM-003", "intervention_id": "4-042"}