{"speaker": "Jan Tadeusz Masiel (NI). \u2013", "english": "Jan Tadeusz Masiel (NI). \u2013 (PL) Mr\u00a0President, the nations of Central Europe have learnt from experience how important it is to know foreign languages.\nThe Berlin Wall would have fallen sooner if we had learnt Western languages back in the 1960s or 1980s. Although there was no ban on learning French or English in the region, there was certainly lack of motivation. Hence the great significance of the European Union\u2019s language policy, which requires citizens in the Member States to start learning a first foreign language between the ages of 6 to 12, for example, and to begin a second after the age of 12. The principle of learning two foreign languages is excellent. It will broaden our intellectual scope, particularly in the case of representatives of popular languages.\nThe European Indicator of Language Competence is very appropriate, because assessment, examinations and diplomas are a source of motivation. They constitute a reward for work and encourage further development. I cannot, however, agree to including only the five most commonly used or taught languages in the first phase. We must not handicap ourselves from the outset. For instance, Polish is not a very popular language at present, but Poland is a large country, and it could soon generate significant interest in our language too.", "lang": "PL", "original": "Jan Tadeusz Masiel (NI). \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy! Narody Europy \u015arodkowej najlepiej wiedz\u0105, jak bardzo istotna jest znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyk\u00f3w obcych.\nMur berli\u0144ski pad\u0142by szybciej, gdyby\u015bmy ju\u017c w latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych czy osiemdziesi\u0105tych uczyli si\u0119 j\u0119zyk\u00f3w zachodnich. I mimo \u017ce nie by\u0142o u nas zakazu nauki angielskiego czy francuskiego, nie by\u0142o te\u017c wystarczaj\u0105cej motywacji. Stad te\u017c tak bardzo wa\u017cna rola polityki j\u0119zykowej Unii Europejskiej i poszczeg\u00f3lnych pa\u0144stw, kt\u00f3re wr\u0119cz narzuc\u0105 nam nauk\u0119 pierwszego j\u0119zyka obcego np. w wieku od 6 do 12 lat i drugiego po 12 roku \u017cycia. Bardzo dobry jest postulat dw\u00f3ch j\u0119zyk\u00f3w obcych. To ochroni nas przed ograniczeniem intelektualnym, zw\u0142aszcza przedstawicieli j\u0119zyk\u00f3w popularnych.\nEuropejski wska\u017anik kompetencji j\u0119zykowej jest bardzo istotny, poniewa\u017c oceny, egzaminy, dyplomy motywuj\u0105, s\u0105 nagrod\u0105 za prac\u0119 i zach\u0119t\u0105 do dalszego rozwoju. Nie zgadzam si\u0119 natomiast z propozycj\u0105 ograniczenia si\u0119 w pocz\u0105tkowej fazie do pi\u0119ciu najcz\u0119\u015bciej u\u017cywanych czy te\u017c nauczanych j\u0119zyk\u00f3w. Nie osi\u0105gajmy op\u00f3\u017anienia ju\u017c na starcie. J\u0119zyk polski np. jest dzisiaj ma\u0142o popularny, ale Polska jest du\u017cym krajem, co mo\u017ce szybko spowodowa\u0107 du\u017ce zainteresowanie te\u017c i takim j\u0119zykiem.", "agenda_item": "Promoting multilingualism and language learning in the EU (debate)", "debate_id": "CRE-20060427-ITEM-003", "intervention_id": "4-050"}