{"speaker": "Katalin L\u00e9vai (PSE).", "english": "Katalin L\u00e9vai (PSE). \u2013 (HU) Mr President, Members of the House, one of the greatest advantages of the European Union is that its citizens can express themselves in their mother tongues in EU matters, and the preservation of linguistic diversity and cultures is an objective of the European Union. However, this advantage often turns into a disadvantage, because it creates communication difficulties between Member States. This is why I support the report of Mr\u00a0Manolis\u00a0Mavrommatis, which actively recommends early language learning.\nIn Central and Eastern Europe, we have seen that young people who speak several languages, who have the possibility of learning one or two languages in their childhood, at school, are at an advantage. Language competence is a factor that creates a social advantage. Therefore we must use all available methods to ensure that early language learning forms part of public education.\nI also believe that we must support the efforts of the European Commission to introduce the single European Indicator of Language Competence, facilitating the comparability of language competence and the mutual recognition of certificates.\nHowever, in the spirit of equal opportunities, I would like to call attention to the fact that language learning opportunities must also be provided for those who live in isolated, underdeveloped areas, with the employment of additional measures, if required.\nThank you for your attention.", "lang": "HU", "original": "Katalin L\u00e9vai (PSE). \u2013 Tisztelt Eln\u00f6k \u00dar! Tisztelt K\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsaim!\nAz Eur\u00f3pai Uni\u00f3 egyik legnagyobb el\u0151nye, hogy a polg\u00e1rok a saj\u00e1t anyanyelv\u00fck\u00f6n fejezhetik ki magukat az uni\u00f3s \u00fcgyekben, a nyelvi sokf\u00e9les\u00e9g, a kult\u00far\u00e1k meg\u0151rz\u00e9se uni\u00f3s c\u00e9l. Ugyanakkor ez az el\u0151ny sokszor h\u00e1tr\u00e1nyt is jelent, mivel megnehez\u00edti a tag\u00e1llamok k\u00f6zti kommunik\u00e1ci\u00f3t. Ez\u00e9rt t\u00e1mogatom Manolisz Mavrommatisz jelent\u00e9s\u00e9t, amelyben akt\u00edvan aj\u00e1nlja a korai \u00e9letkorban elkezdett nyelvtanul\u00e1st.\nK\u00f6z\u00e9p-Kelet Eur\u00f3p\u00e1ban azt tapasztaljuk, hogy el\u0151nyben vannak azok a fiatalok, akik t\u00f6bb nyelven besz\u00e9lnek, akiknek m\u00f3djukban \u00e1ll, hogy gyermekkorukban, iskol\u00e1ban elsaj\u00e1t\u00edtsanak egy vagy k\u00e9t nyelvet. A nyelvi tud\u00e1s t\u00e1rsadalmi el\u0151nyt k\u00e9pz\u0151 t\u00e9nyez\u0151. \u00c9pp ez\u00e9rt minden eszk\u00f6zzel biztos\u00edtani kell, hogy korai \u00e9letkort\u00f3l kezdve a nyelvtanul\u00e1s a k\u00f6zoktat\u00e1s r\u00e9sze legyen.\nAz Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g azon t\u00f6rekv\u00e9s\u00e9t is t\u00e1mogatand\u00f3nak tartom, hogy k\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai nyelvi kompetenciamutat\u00f3t vezessenek be, ezzel lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9ve a nyelvtud\u00e1s \u00f6sszehasonl\u00edthat\u00f3v\u00e1 t\u00e9tel\u00e9t \u00e9s a bizony\u00edtv\u00e1nyok k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s elismer\u00e9s\u00e9t.\nAz es\u00e9lyegyenl\u0151s\u00e9gi szempontokat \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtve azonban fel szeretn\u00e9m h\u00edvni a figyelmet, hogy a leszakadt, elmarad\u00f3 t\u00e9rs\u00e9gekben \u00e9l\u0151knek is, ha sz\u00fcks\u00e9ges, plusz eszk\u00f6z\u00f6kkel, de biztos\u00edtani kell a nyelvtanul\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a figyelmet!", "agenda_item": "Promoting multilingualism and language learning in the EU (debate)", "debate_id": "CRE-20060427-ITEM-003", "intervention_id": "4-055"}