{"speaker": "Jos\u00e9 Ignacio Salafranca S\u00e1nchez-Neyra,", "english": "Jos\u00e9 Ignacio Salafranca S\u00e1nchez-Neyra, on behalf of the PPE-DE Group . \u2013 (ES) Mr President, having heard the statements by the High Representative and Commissioner Ferrero-Waldner, I believe that the terms of the always complex equation of war and peace in the Middle East are very clear: a coalition government in Israel, following the 28 March elections \u2014 the Commissioner has made a statement in which she said that we must move ahead with the development of the association between the European Union and Israel \u2014 and a government of a single hue, Hamas, in the occupied territories.\nAs Mr Solana has said, all of this comes within a context of positives and negatives. Positive; the entry into force of the European Union-Lebanon Association Agreement on 1 April \u2014 the next meeting of the association council will take place over the coming days. Negative; the situation in Iraq and in Iran, in relation to which we should really wait for the 30 day time limit that the United Nations Security has set for Iran to comply with the demands of the International Atomic Energy Agency to elapse.\nI believe that our political group has no option but decisively to support the Quartet\u2019s decision to call upon the Hamas Government to renounce violence and to recognise the State of Israel, as well as the agreements signed by the Palestinian National Authority.\nWithin this context I would like to put three questions to Mr Solana and Mrs Ferrero-Waldner.\nThe first is whether, during the meeting of the Quartet on 30 March, they noted any dissent from Russia, in view of Hamas's visit to Moscow and the European Union\u2019s position on the Belarus elections.\nSecondly, Mrs Ferrero-Waldner, it is clear that the European Union must continue to provide humanitarian assistance, because the situation in the Gaza Strip is horrendous, and the number of people living in poverty has rocketed. But what does the European Commission intend to do in order to ensure that that humanitarian aid is not used for the purposes of terrorist activities?\nFinally, Mr Solana, we all understand the need to support the Palestinian National Authority, but, in a context such as this, is the Palestinian National Authority still relevant, when it comes to working with a government that has not recognised the agreements previously signed by that authority?\nI shall end, Mr President, by saying that, this morning, the President of Malta has said that the European Union\u2019s voice must be the voice of reason, and I believe that both Mr Solana and Mrs Ferrero-Waldner have demonstrated very clearly that they are the voice of reason for the European Union, which must continue to work on this damaging Middle East conflict for the cause of non-violence, democracy, peace, harmony and reconciliation.\n(Applause)", "lang": "ES", "original": "Jos\u00e9 Ignacio Salafranca S\u00e1nchez-Neyra, en nombre del Grupo PPE-DE . \u2013 (ES) Se\u00f1or Presidente, tras haber escuchado las declaraciones del Alto Representante y de la Comisaria Ferrero-Waldner, yo creo que los t\u00e9rminos de la siempre compleja ecuaci\u00f3n de la guerra y de la paz en Oriente Pr\u00f3ximo son bastantes claros: un Gobierno de coalici\u00f3n en Israel, tras las elecciones del 28 de marzo \u2014la Comisaria ha hecho una declaraci\u00f3n diciendo que hay que profundizar en el desarrollo de la asociaci\u00f3n entre la Uni\u00f3n Europea e Israel\u2014 y un Gobierno monocolor, de Ham\u00e1s, en los territorios ocupados.\nY, todo eso, como ha dicho el se\u00f1or Solana, en un entorno de luces y sombras. Luces, la entrada en vigor del Acuerdo de asociaci\u00f3n Uni\u00f3n Europea-L\u00edbano el 1 de abril \u2014en los pr\u00f3ximos d\u00edas tendr\u00e1 lugar la siguiente reuni\u00f3n del Consejo de asociaci\u00f3n\u2014. Sombras, la situaci\u00f3n en Iraq y en Ir\u00e1n, donde realmente habr\u00e1 que estar a la espera del plazo de 30 d\u00edas que el Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas ha dado para que Ir\u00e1n cumpla las exigencias de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica.\nYo creo que nuestro Grupo pol\u00edtico no tiene otra opci\u00f3n que la de apoyar decididamente la decisi\u00f3n del Cuarteto de pedir al Gobierno de Ham\u00e1s que renuncie a la violencia y que reconozca el Estado de Israel, as\u00ed como los acuerdos suscritos por la Autoridad Nacional Palestina.\nEn este contexto, yo quisiera formular al se\u00f1or Solana y a la se\u00f1ora Ferrero-Waldner tres preguntas.\nLa primera es si han detectado, en el curso de la reuni\u00f3n del Cuarteto del pasado 30 de marzo, una posici\u00f3n disidente por parte de Rusia, habida cuenta de la visita que Ham\u00e1s rindi\u00f3 a Mosc\u00fa y la posici\u00f3n que ha mantenido la Uni\u00f3n Europea en las elecciones de Belar\u00fas.\nEn segundo lugar, se\u00f1ora Ferrero-Waldner, es evidente que la Uni\u00f3n Europea tiene que seguir prestando su asistencia humanitaria, porque la situaci\u00f3n en la franja de Gaza es absolutamente dram\u00e1tica, habi\u00e9ndose disparado el n\u00famero de personas que viven en la pobreza. Pero, \u00bfc\u00f3mo piensa actuar la Comisi\u00f3n Europea para que esa ayuda humanitaria no sea destinada al uso de actividades terroristas?\nY, por \u00faltimo, se\u00f1or Solana, todos comprendemos la necesidad de apoyar a la Autoridad Nacional Palestina, pero, en un contexto como este, \u00bfsigue siendo relevante la Autoridad Nacional Palestina, trabajando con un Gobierno que no ha reconocido los compromisos anteriores firmados por la Autoridad Nacional Palestina?\nY termino ya, se\u00f1or Presidente, diciendo que, esta ma\u00f1ana, el Presidente de Malta ha dicho que la voz de la Uni\u00f3n Europea tiene que ser la voz de la raz\u00f3n, y creo que, tanto el se\u00f1or Solana, como la se\u00f1ora Ferrero-Waldner, representan de forma muy acreditada la voz de la raz\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, que tiene que seguir trabajando en este lacerante conflicto de Oriente Pr\u00f3ximo en favor de la causa de la no violencia, de la democracia, de la paz, de la concordia y de la reconciliaci\u00f3n.\n(Aplausos)", "agenda_item": "Situation in the Middle East following the elections in Israel (debate)", "debate_id": "CRE-20060405-ITEM-010", "intervention_id": "3-151"}