{"speaker": "Monika Be\u0148ov\u00e1 (PSE).", "english": "Monika Be\u0148ov\u00e1 (PSE). \u2013 (SK) Mr Solana, Commissioner, out of all of the topics discussed here, I have focused on the words of Mr Solana, describing the situation in the Palestinian territories and in Israel. We can derive two main facts from this description. While Palestinians are governed by Hamas, an organisation that is unwilling to accept the basic principles of international law, the situation in Israel is different. The elections there may yield a government that wants above all to address the social and economic issues that are viewed by all people living in democratic societies as the most important ones for the governments to resolve.\nThis notwithstanding, the European Union faces a daunting challenge. The challenge is that, regardless of how we view Hamas \u2013 and I am sure that most of us view it as a terrorist organisation \u2013 you, in your capacity as our top representatives for external relations, must find a way of cooperating with the Hamas government.\nAs we progress down this road, I would ask only that you do not lose sight of the fact that all EU funds given in support of the Palestinians should remain subject to the condition that the Palestinian government respects the existence of Israel. And I would also like to ask if you could find out from Mr Kofi Annan exactly what was said about the existence of Israel in the letter he received from the Palestinian foreign minister?", "lang": "SK", "original": "Monika Be\u0148ov\u00e1 (PSE). \u2013 V\u00e1\u017een\u00fd p\u00e1n Solana, pani komis\u00e1rka, z toho, \u010do tu bolo povedan\u00e9, som si vybrala najm\u00e4 slov\u00e1 p\u00e1na Solanu, ktor\u00fd definoval situ\u00e1ciu aj v Palest\u00edne aj v Izraeli. A z t\u00fdch defin\u00edci\u00ed mo\u017eno porovna\u0165 dve tak\u00e9to z\u00e1kladn\u00e9 inform\u00e1cie. Zatia\u013e \u010do v Palest\u00edne je vl\u00e1da Hamasu, ktor\u00e1 nie je ochotn\u00e1 akceptova\u0165 z\u00e1kladn\u00e9 princ\u00edpy medzin\u00e1rodn\u00e9ho pr\u00e1va, v Izraeli sa m\u00f4\u017ee po vo\u013eb\u00e1ch vyformova\u0165 vl\u00e1da, ktor\u00e1 bude chcie\u0165 rie\u0161i\u0165 najm\u00e4 soci\u00e1lno-ekonomick\u00e9 aspekty, ktor\u00e9 s\u00fa z poh\u013eadu v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed \u017eij\u00facich v demokratick\u00fdch spolo\u010dnostiach t\u00fdmi najd\u00f4le\u017eitej\u0161\u00edmi a s\u00fa t\u00fdmi, ktor\u00e9 maj\u00fa vl\u00e1dy rie\u0161i\u0165.\nNapriek tomu stoj\u00ed Eur\u00f3pska \u00fania pred ve\u013emi ne\u013eahkou \u00falohou. T\u00e1 \u00faloha spo\u010d\u00edva v tom, \u017ee, bez oh\u013eadu na to, ako vn\u00edmame Hamas, a som presved\u010den\u00e1, \u017ee v\u00e4\u010d\u0161ina z n\u00e1s ho vn\u00edma ako teroristick\u00fa organiz\u00e1ciu, mus\u00edte vy, ako na\u0161i vrcholov\u00ed predstavitelia pre vonkaj\u0161ie vz\u0165ahy, h\u013eada\u0165 cestu na spolupr\u00e1cu s vl\u00e1dou Hamasu.\nChcela by som v\u00e1s len poprosi\u0165, aby ste na tejto ceste nezabudli na to, \u017ee v\u0161etky prostriedky, ktor\u00e9 v bud\u00facnosti bude Eur\u00f3pska \u00fania d\u00e1va\u0165 palest\u00ednskej vl\u00e1de a ktor\u00fdmi ju bude podporova\u0165, musia by\u0165 udelen\u00e9 len za podmienky, \u017ee palest\u00ednska vl\u00e1da bude re\u0161pektova\u0165 existenciu \u0161t\u00e1tu Izrael. A popros\u00edm v\u00e1s, aby ste zistili od p\u00e1na Kofiho Annana, \u010do povedal minister zahrani\u010dn\u00fdch vec\u00ed Palest\u00edny o existencii Izraela v liste, ktor\u00fd mu adresoval.", "agenda_item": "Situation in the Middle East following the elections in Israel (debate)", "debate_id": "CRE-20060405-ITEM-010", "intervention_id": "3-170"}