{"speaker": "Swoboda (PSE).", "english": "Swoboda (PSE). \u2013 (DE) Madam\u00a0President, Mr\u00a0President of the Commission, ladies and gentlemen, I believe that you in the Commission and we in Parliament \u2013 or at least the vast majority of Members of this House \u2013 want to win hearts and minds for the project of European integration. If that is what we want, we must offer citizens real substance, and explain the importance of that substance.\nIn our view, a social Europe should be the priority. In order to achieve a social Europe, however, we need jobs. For jobs we need growth, and for growth we need both investment and, first and foremost, education, training and lifelong learning, and \u2013 yes, Mr\u00a0Kirkhope \u2013 we need greater flexibility too. Anyone calling for flexibility, however, must know that flexibility and social security are not mutually exclusive; as the Nordic model has shown, the public is in fact willing to accept a greater degree of flexibility if a social safety net is in place and if there are also, for example, extensive opportunities for further training to enable people to cope with the implications of this flexibility, including its social implications.\nWe also need effective public services. Your statement, Mr\u00a0President, did not entirely satisfy me, because the question of services cannot be reduced to market economics. Our public services are part of our own identity; whether they be postal services or local transport, they are part of the European identity, which the people of Europe rightly want to see defended. This is therefore not a purely economic matter, but a profoundly emotive issue too.\nOne final point: what Vice-President Wallstr\u00f6m did very recently with regard to the rights of air passengers was a very positive step, in my opinion. The fact is that we must go public and tell people what we have achieved in this Parliament, including our responses to proposals from the Commission. We must tell them that we are here for them, which is why I ask you not to approach legislative measures from an exclusively technical perspective as a means of creating better regulations, but always to think of the people for whom we make these laws and to whom we wish to communicate them. If the Commission and the European Parliament can pursue this approach together in future, we shall win many, many hearts and minds for this European Union of ours.", "lang": "DE", "original": "Swoboda (PSE). \u2013 Frau Pr\u00e4sidentin, Herr Kommissionspr\u00e4sident, liebe Kolleginnen und Kollegen! Ich glaube, Sie von der Kommission und wir vom Parlament \u2013 zumindest die gro\u00dfe Mehrheit in diesem Parlament \u2013 wollen die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger f\u00fcr das Projekt Europa gewinnen. Wenn wir das wollen, m\u00fcssen wir den B\u00fcrgern auch Inhalte bieten und ihnen vermitteln, worum es bei diesen Inhalten geht.\nF\u00fcr uns steht das soziale Europa an der Spitze der Hierarchie. Aber ein soziales Europa hei\u00dft, dass wir Arbeitspl\u00e4tze brauchen. F\u00fcr Arbeitspl\u00e4tze brauchen wir Wachstum, f\u00fcr Wachstum brauchen wir Investitionen, wir brauchen vor allem Ausbildung, Weiterbildung und lebensbegleitendes Lernen, und ja, Herr Kirkhope, wir brauchen auch erh\u00f6hte Flexibilit\u00e4t. Aber jeder, der Flexibilit\u00e4t will, wei\u00df, dass Flexibilit\u00e4t und soziale Sicherheit \u2013 wie am nordischen Modell sichtbar \u2013 kein Widerspruch sind, sondern dass im Gegenteil die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger sogar bereit sind, mehr Flexibilit\u00e4t zu akzeptieren, wenn es ein soziales Netz der Sicherheit gibt. Und wenn es z.\u00a0B. auch massive Ma\u00dfnahmen zur Weiterbildung gibt, die den Menschen helfen, diese Flexibilit\u00e4t auch sozial bew\u00e4ltigen zu k\u00f6nnen.\nWir brauchen aber auch funktionierende \u00f6ffentliche Dienstleistungen. Da hat mich Ihre Aussage, Herr Pr\u00e4sident, nicht ganz befriedigt, denn die Frage der Dienstleistungen ist nicht nur etwas, was die Frage des Marktes betrifft. Unsere \u00f6ffentlichen Dienstleistungen sind unsere eigene Identit\u00e4t \u2013 ob es die Post oder der Nahverkehr ist, sie geh\u00f6ren zur europ\u00e4ischen Identit\u00e4t und diese wollen die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger auch entsprechend verteidigt haben. Daher ist es nicht nur eine \u00f6konomische, sondern auch eine zutiefst emotionale Sache.\nZuletzt noch eine Bemerkung: Ich finde das, was die Vizepr\u00e4sidentin Wallstr\u00f6m vor kurzem mit den Flugpassagierrechten gemacht hat, sehr gut. Wir m\u00fcssen n\u00e4mlich an die \u00d6ffentlichkeit treten und das, was wir in diesem Parlament, auch auf Vorschlag der Kommission, erreichen, den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern vermitteln. Wir m\u00fcssen ihnen sagen, dass wir f\u00fcr sie da sind, und daher bitte ich Sie, bei all den Gesetzgebungsma\u00dfnahmen nicht nur an better regulations im technischen Sinn zu denken, sondern immer auch an den B\u00fcrger, f\u00fcr den wir diese Gesetze machen und dem wir sie vermitteln m\u00f6chten. Wenn die Kommission und das Europ\u00e4ische Parlament dies in Zukunft gemeinsam machen k\u00f6nnten, werden wir viele, viele B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger f\u00fcr dieses Europa gewinnen.", "agenda_item": "Commission legislative and work programme (2005) (continuation of debate)", "debate_id": "CRE-20050221-ITEM-013", "intervention_id": "1-088"}