{"speaker": "Goebbels (PSE).", "english": "Goebbels (PSE). \u2013 (FR) Mr\u00a0President, President Barroso, ladies and gentlemen, allow me to make a few personal observations on the Commission\u2019s Work Programme. This is a splendid inventory of the kind once drawn up by the poet Jacques Pr\u00e9vert, but it reminds one of what Wim Kok used to say about the Lisbon Process, \u2018Lisbon is about everything and thus about nothing\u2019. The Commission\u2019s Work Programme is a rather similar case, where one cannot see the wood for the trees. Each Commissioner has done his or her best to decorate their own Christmas tree by hanging a few bits of tinsel of their own upon it.\nI am not criticising you, Mr\u00a0President. If you had confined yourself to what was essential, the Members of this House would have been the first to say that you had forgotten this or that issue they considered more important. Nonetheless, I would ask you to devote your energies to what is essential. Europe must defend its social and environmental models. We all agree that Europe must carry out reforms and be more flexible in certain areas. You will not, however, win the support of Europeans by voting in favour of what the right is preparing to vote in favour of tomorrow when I present my report, that is to say less tax for the rich and more labour for the workers. That will not work.\nIn its 2005 annual report, the Economic Policy Committee said that Europe needs a macroeconomic framework supportive of stability and growth and that such a framework is indispensable, but that governments will reap the full benefits of structural reforms in terms of growth and employment only in an appropriate macroeconomic environment. We have stability, Mr\u00a0Barroso; what we now need is growth.", "lang": "FR", "original": "Goebbels (PSE). - Madame la Pr\u00e9sidente, Monsieur le Pr\u00e9sident Barroso, chers coll\u00e8gues, permettez-moi de formuler quelques r\u00e9flexions personnelles sur le programme de travail de la Commission. Il s\u2019agit d\u2019un bel inventaire du genre de ceux que dressait, \u00e0 l\u2019\u00e9poque, le po\u00e8te Jacques Pr\u00e9vert. Mais comme disait Wim Kok \u00e0 propos du processus de Lisbonne, \u00abLisbonne is about everything and therefore about nothing\u00bb . Pour le programme de travail de la Commission, c\u2019est un peu pareil: les arbres cachent la for\u00eat. Chaque commissaire s\u2019est efforc\u00e9 de garnir son propre arbre de No\u00ebl en y accrochant quelques guirlandes personnelles.\nJe ne vous critique pas, Monsieur le Pr\u00e9sident. Si vous vous \u00e9tiez limit\u00e9 \u00e0 l\u2019essentiel, les d\u00e9put\u00e9s auraient \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 dire que vous aviez oubli\u00e9 telle ou telle question qu\u2019ils jugent plus importante. N\u00e9anmoins, je vous invite, Monsieur le Pr\u00e9sident, \u00e0 consacrer votre \u00e9nergie \u00e0 l\u2019essentiel. L\u2019Europe doit d\u00e9fendre son mod\u00e8le social, son mod\u00e8le environnemental. Nous convenons tous que l\u2019Europe doit faire des r\u00e9formes et \u00eatre plus flexible dans certains domaines. Cependant, vous n\u2019emporterez pas l\u2019adh\u00e9sion des citoyens europ\u00e9ens en votant ce que la droite s\u2019appr\u00eate \u00e0 voter demain \u00e0 l\u2019occasion de mon rapport, \u00e0 savoir moins d\u2019imp\u00f4ts pour les riches et plus de travail pour les travailleurs. \u00c7a ne marche pas.\nLe Comit\u00e9 de politique \u00e9conomique, dans son rapport annuel 2005, dit, je cite: \u00abIl faut \u00e0 l\u2019Europe un cadre macro\u00e9conomique propice \u00e0 la stabilit\u00e9 et \u00e0 la croissance. Celui-ci est indispensable mais les gouvernements ne r\u00e9colteront pleinement les fruits des r\u00e9formes structurelles en termes de croissance et d\u2019emploi que dans un environnement macro\u00e9conomique appropri\u00e9.\u00bb Nous avons la stabilit\u00e9, il nous faut maintenant la croissance, Monsieur le Pr\u00e9sident Barroso.", "agenda_item": "Commission legislative and work programme (2005) (continuation of debate)", "debate_id": "CRE-20050221-ITEM-013", "intervention_id": "1-090"}