{"speaker": "Anna Z\u00e1borsk\u00e1,", "english": "Anna Z\u00e1borsk\u00e1, on behalf of the PPE-DE Group . \u2013 (FR) Mr\u00a0President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to express my deep gratitude to Mrs\u00a0Gr\u00f6ner and Mrs\u00a0Sartori for their excellent teamwork within the Committee on Women's Rights and Gender Equality.\nLet me take the liberty of asking an iconoclastic question: could we do without a monitoring centre dealing exclusively with the differences in the treatment of men and women?\nThirty years on, despite all of our European directives, the continuing lack of equality in the treatment of men and women in all economic activities is an insult to our democracy. The demographic issue has not been resolved. In the interests of fathers, mothers and children, we must reconcile family life and professional life as a matter of urgency. The Lisbon Strategy has been far from successful. Who takes the creation of the human capital of future generations seriously? Who takes solidarity between the generations seriously? These informal, unpaid economic activities are hard work, and are mostly performed by women. Neither is the role of men in the process of gender equality taken into account at all.\nI consequently think it is worthwhile to promote methods of monitoring and condemning the unacceptable differences suffered by women compared to men. Any initiative that objectively condemns these injustices cannot fail to be welcome, going beyond any political differences of opinion.", "lang": "FR", "original": "Anna Z\u00e1borsk\u00e1, au nom du groupe PPE-DE . - Monsieur le Pr\u00e9sident, Monsieur le Commissaire, chers coll\u00e8gues, j\u2019exprime ma profonde reconnaissance \u00e0 Lissy Gr\u00f6ner et \u00e0 Amalia\u00a0Sartori pour leur excellent travail d\u2019\u00e9quipe au sein de la commission des droits de la femme.\nJ\u2019ose poser la question iconoclaste: pourrait-on se passer d\u2019un p\u00f4le de vigilance traitant exclusivement des diff\u00e9rences de traitement entre les hommes et les femmes?\nDepuis trente ans, malgr\u00e9 toutes nos directives europ\u00e9ennes, l\u2019in\u00e9galit\u00e9 persistante de traitement hommes/femmes dans toutes les activit\u00e9s \u00e9conomiques est une insulte \u00e0 notre d\u00e9mocratie. La question d\u00e9mographique n\u2019est pas r\u00e9solue. Dans l\u2019int\u00e9r\u00eat des p\u00e8res, des m\u00e8res et des enfants, il nous faut d\u2019urgence r\u00e9aliser la conciliation entre vie familiale et vie professionnelle. La strat\u00e9gie de Lisbonne est loin d\u2019\u00eatre une r\u00e9ussite. Qui prend au s\u00e9rieux la cr\u00e9ation du capital humain des futures g\u00e9n\u00e9rations? Qui prend au s\u00e9rieux la solidarit\u00e9 entre les g\u00e9n\u00e9rations? Ces activit\u00e9s \u00e9conomiques, informelles et non mon\u00e9taires repr\u00e9sentent un travail dur et majoritairement accompli par des femmes. Le r\u00f4le des hommes dans le processus de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des genres n\u2019est, lui non plus, absolument pas pris en compte.\nPar cons\u00e9quent, il ne me semble pas inutile de promouvoir les moyens de surveiller et de d\u00e9noncer les diff\u00e9rences inacceptables dont les femmes restent victimes par rapport aux hommes. Toute initiative d\u00e9non\u00e7ant objectivement ces injustices, bien au del\u00e0 des clivages politiques, ne pourra \u00eatre que la bienvenue.", "agenda_item": "European Institute for Gender Equality (debate)", "debate_id": "CRE-20060314-ITEM-007", "intervention_id": "2-056"}