{"speaker": "Wojciech Roszkowski,", "english": "Wojciech Roszkowski, on behalf of the UEN Group . \u2013 (PL) Mr\u00a0President, equality between men and women is an oft-repeated mantra within the European Union. Common sense tells us, however, that this is not at all a straightforward matter. Men and women are referred to as such precisely because they are different. They are equal in terms of dignity but they are different. This is obvious in the world of sport mentioned earlier. I have recently been attempting to discover how the European Commission understands this formula, especially as the formula is very often accompanied by the corollary in all areas. So be it. I therefore enquired if this equality stems from the law of nature or from statute law, and what can be done to enable men to bear children. Commissioner\u00a0\u0160pidla replied that the principle of gender equality only applies to work and to access to goods and services. That is contrary to fact. After all, Article\u00a023 in Chapter\u00a0III of the Charter of Fundamental Rights of the European Union clearly refers to all areas. If the European Commission is unable to resolve the problem in European law, I doubt the planned institute will manage to do so.", "lang": "PL", "original": "Wojciech Roszkowski, w imieniu grupy UEN . \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy! R\u00f3wno\u015b\u0107 kobiet i m\u0119\u017cczyzn - ta formu\u0142a jest stale powtarzana w Unii. Tymczasem zdrowy rozs\u0105dek podpowiada, \u017ce ta sprawa nie jest tak prosta. M\u0119\u017cczy\u017ani i kobiety s\u0105 m\u0119\u017cczyznami i kobietami, poniewa\u017c s\u0105 r\u00f3\u017cni. S\u0105 r\u00f3wni w godno\u015bci, ale s\u0105 r\u00f3\u017cni. Wida\u0107 to tak\u017ce w sporcie, o czym tutaj przed chwil\u0105 by\u0142a mowa. Ostatnio spr\u00f3bowa\u0142em dowiedzie\u0107 si\u0119, jak rozumie t\u0119 formu\u0142\u0119 Komisja Europejska. Zw\u0142aszcza, \u017ce formule tej towarzyszy bardzo cz\u0119sto dodatek we wszystkich dziedzinach. Jak we wszystkich, to we wszystkich. Zapyta\u0142em wi\u0119c, czy r\u00f3wno\u015b\u0107 owa wynika z prawa natury czy z prawa stanowionego oraz co mo\u017cna zrobi\u0107, \u017ceby m\u0119\u017cczy\u017ani rodzili dzieci. Pan komisarz \u0160pidla odpowiedzia\u0142 mi, i to wbrew faktom, \u017ce zasada r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci jest ograniczona do stosunku pracy oraz dost\u0119pu do d\u00f3br i us\u0142ug. Dlaczego wi\u0119c art. 23 rozdzia\u0142 III Karty Praw Podstawowych m\u00f3wi wyra\u017anie o wszystkich dziedzinach? Je\u015bli zatem Komisja Europejska nie potrafi upora\u0107 si\u0119 z problemem, kt\u00f3ry tkwi w prawie europejskim, to w\u0105tpi\u0119 czy zdo\u0142a to uczyni\u0107 projektowany instytut.", "agenda_item": "European Institute for Gender Equality (debate)", "debate_id": "CRE-20060314-ITEM-007", "intervention_id": "2-061"}