{"speaker": "Zita Ple\u0161tinsk\u00e1 (PPE-DE).", "english": "Zita Ple\u0161tinsk\u00e1 (PPE-DE). \u2013 (SK) Ladies and gentlemen, the founding of a European institute for gender mainstreaming, a\u00a0substantial long-term task highlighted by the Treaty of Amsterdam and positively influenced by the process that followed the Fourth World Conference on Women held in Beijing, has become a theme of political discussion between supporters and opponents of the Institute.\nI\u00a0am one of those who support the shared view of the rapporteurs, Mrs\u00a0Gr\u00f6ner and Mrs\u00a0Sartori, who have managed to find a\u00a0common solution on behalf of the two largest political groups in the European Parliament. I\u00a0admire and appreciate their work on this report, and in particular their patient awareness-raising campaign advocating the setting up of the Institute as a coordinator whose task will be to provide technical support for EU gender policy implementation, stimulating and acting in partnership with existing institutions, disseminating information and enhancing the visibility of issues relating to gender equality.\nI do not support the amendment suggesting that the Institute be integrated into the EU\u2019s Human Rights Agency based in Vienna, as the entire problem area would then become part of an existing agenda, and this would certainly not fulfil the EU\u2019s ambition to strengthen its equal opportunities policy. As the most recent reports also suggest, inequalities between men and women still persist. The existence of inequality is a matter for society as a whole and not just for women. Establishing the Institute will be a major building block for the recently adopted roadmap on implementing equal opportunity policy. In financial terms, the Institute will not be a\u00a0significant burden, as funding will come from sources that are already in place. The added value of the Institute will also include activities targeted outside the European Union, especially with regard to enlargement, where equal opportunities are, and will remain, a topical agenda.\nIn conclusion, I am convinced that locating the Institute in one of the new Member States will further the cause of even-handed institutional decentralisation in the European Union.", "lang": "SK", "original": "Zita Ple\u0161tinsk\u00e1 (PPE-DE). \u2013 V\u00e1\u017een\u00e9 d\u00e1my a p\u00e1ni. Zriadenie eur\u00f3pskeho in\u0161tit\u00fatu pre gender mainstreaming, t\u00fato dlhodob\u00fa z\u00e1sadn\u00fa \u00falohu zd\u00f4raznen\u00fa amsterdamskou zmluvou a kladne ovplyvnen\u00fa procesom po \u0160tvrtej svetovej konferencii o \u017een\u00e1ch v Pekingu, sa stalo t\u00e9mou politick\u00fdch diskusi\u00ed jeho z\u00e1stancov aj odporcov.\nJa patr\u00edm medzi podporovate\u013eky spolo\u010dnej l\u00ednie spravodajk\u00fd\u0148 pani Gr\u00f6ner a pani Sartori, ktor\u00fdm sa podarilo v mene dvoch najv\u00e4\u010d\u0161\u00edch politick\u00fdch skup\u00edn v Eur\u00f3pskom parlamente n\u00e1js\u0165 spolo\u010dn\u00e9 rie\u0161enie. S obdivom oce\u0148ujem ich pr\u00e1cu na tejto spr\u00e1ve a hlavne ich trpezliv\u00fa vysvet\u013eovaciu kampa\u0148 v prospech zriadenia tohto in\u0161tit\u00fatu ako koordin\u00e1tora s \u00falohou technickej podpory pre uplat\u0148ovanie gender politiky Eur\u00f3pskej \u00fanie, stimul\u00e1tora a partnera existuj\u00facich in\u0161tit\u00faci\u00ed, \u0161\u00edrite\u013ea inform\u00e1ci\u00ed a poskytovate\u013ea vidite\u013enosti problematiky rodovej rovnosti.\nNepodporujem pozme\u0148uj\u00faci a dopl\u0148uj\u00faci n\u00e1vrh na jeho za\u010dlenenie do agent\u00fary Eur\u00f3pskej \u00fanie pre z\u00e1kladn\u00e9 \u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va so s\u00eddlom vo Viedni, preto\u017ee t\u00e1to problematika by sa zmenila na parci\u00e1lnu agendu, \u010do v \u017eiadnom pr\u00edpade nenap\u013a\u0148a amb\u00edciu Eur\u00f3pskej \u00fanie posilni\u0165 svoju politiku rovnosti pr\u00edle\u017eitost\u00ed. Ako ukazuj\u00fa aj posledn\u00e9 spr\u00e1vy, rozdiely medzi mu\u017emi a \u017eenami st\u00e1le existuj\u00fa. Existencia nerovnosti sa t\u00fdka celej spolo\u010dnosti, nie je len z\u00e1le\u017eitos\u0165ou \u017eien. Zriadenie in\u0161tit\u00fatu je podstatn\u00fdm stavebn\u00fdm kame\u0148om \u010derstvo prijatej roadmap pre uplat\u0148ovanie politiky rovnosti pr\u00edle\u017eitost\u00ed. Finan\u010dne nebude in\u0161tit\u00fat v\u00fdznamnou z\u00e1\u0165a\u017eou, preto\u017ee finan\u010dn\u00e9 zabezpe\u010denie vych\u00e1dza zo zdrojov, ktor\u00e9 sa u\u017e dnes vyu\u017e\u00edvaj\u00fa. Jeho pridan\u00e1 hodnota je aj v jeho p\u00f4soben\u00ed smerom navonok Eur\u00f3pskej \u00fanie, hlavne pri roz\u0161irovan\u00ed, kde rovnos\u0165 pr\u00edle\u017eitost\u00ed takisto je a bude aktu\u00e1lnou agendou.\nNa z\u00e1ver mi dovo\u013ete vyjadri\u0165 presved\u010denie, \u017ee umiestnenie tohto in\u0161tit\u00fatu bude v niektorej z nov\u00fdch \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn v z\u00e1ujme rovnomernej decentraliz\u00e1cie in\u0161tit\u00faci\u00ed v Eur\u00f3pskej \u00fanii.", "agenda_item": "European Institute for Gender Equality (debate)", "debate_id": "CRE-20060314-ITEM-007", "intervention_id": "2-063"}