{"speaker": "Astrid Lulling (PPE-DE).", "english": "Astrid Lulling (PPE-DE). \u2013 (FR) Mr President, Commissioner, there is no need for me to spell out how much we value our system of protected geographical indications (PGO) and protected designations of origin (PDO) and how keen we are to defend them and ensure compliance with them, within and outside the Union.\nAs things stand, following the repeated and, to my mind, all-too-frequent reforms of the common agricultural policy, producers in many of our regions only survive on account of the quality of their products and their expertise. Happily, consumers are increasingly appreciative of this and are prepared to pay reasonable prices, thereby helping to keep people in work up- and downstream and, in turn, contributing to rural development.\nIt has been well documented that the United States and Australia had the nerve to attack our successful regulation on the issue at the World Trade Organisation (WTO). Over 700 product designations have been registered since 1993, the commercial value of which is put at over EUR\u00a010\u00a0billion. I feel I should mention at this point the registration of Tiroler Speck , which Mr\u00a0Ebner, who has given me his two minutes of speaking time in this debate, holds especially dear.\nThe WTO\u2019s competent body has fortunately come to the conclusion that our regulation was not in breach of WTO rules. All we have to do is adapt it by 20\u00a0April \u2013 there is no time to waste, in other words \u2013 so as to place third country nationals on an equal footing with EU citizens as regards the application procedure and the right to object.\nI wish to congratulate our rapporteur, Mr Graefe zu Baringdorf, and to commend him on the excellent spirit of collaboration, which is not always in evidence between factions across the political divide in Parliament. I welcome the fact that \u2013 with Mr Graefe zu Baringdorf and with other luminaries of the Committee on Agriculture and Rural Development, including the chairman, Mr\u00a0Daul \u2013 we have succeeded in reaching agreement on amendments aimed at clarifying and simplifying matters and at making them more specific, as well as at ensuring respect, via adequate monitoring, for this intellectual property of our farmers, which is one of the last raw materials possessed by Europeans.\nWhat we especially want to do \u2013 by means of specific deadlines:\u00a0six months for the Commission to examine applications, four months to raise objections \u2013 is to avoid there being damaging delays for the operators involved. We want to see Community symbols, our logos, distinguished by specific colours and to ensure that these are not used by third countries. Lastly, we wish to ensure that if the registration of a PDO or PGI is cancelled, it cannot be registered as a trade mark for five years. This is to prevent any economic pressure being put on producers.\nI know that many Members of this Chamber have had many ideas and suggestions for improving the law, but we would call on the Council, as time is ticking away, to implement initially only the changes made necessary by the WTO\u2019s ruling. According to ...\n( The President cut off the speaker )", "lang": "FR", "original": "Astrid Lulling (PPE-DE). - Monsieur le Pr\u00e9sident, Madame la Commissaire, inutile de pr\u00e9ciser combien nous sommes attach\u00e9s \u00e0 notre syst\u00e8me des indications g\u00e9ographiques prot\u00e9g\u00e9es et des appellations d\u2019origine prot\u00e9g\u00e9e, \u00e0 leur d\u00e9fense et \u00e0 leur respect, dans l\u2019Union europ\u00e9enne et en dehors.\nLes choses \u00e9tant ce qu\u2019elles sont, apr\u00e8s les r\u00e9formes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es et, \u00e0 mon go\u00fbt, trop rapproch\u00e9es de la politique agricole commune, les producteurs, dans beaucoup de nos r\u00e9gions, ne peuvent survivre que gr\u00e2ce \u00e0 la qualit\u00e9 de leurs produits et \u00e0 leur savoir-faire, ce que les consommateurs appr\u00e9cient de plus en plus, heureusement, et sont pr\u00eats \u00e0 r\u00e9mun\u00e9rer par des prix \u00e9quitables, contribuant ainsi au maintien des emplois en amont et en aval et, partant, au d\u00e9veloppement rural.\nC\u2019est un fait quasiment historique que les \u00c9tats-Unis et l\u2019Australie ont eu le culot d\u2019attaquer, \u00e0 l\u2019Organisation mondiale du commerce, notre r\u00e9glementation en la mati\u00e8re, qui est un grand succ\u00e8s. Depuis 1993, plus de 700\u00a0d\u00e9nominations de produits alimentaires ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es. Leur valeur marchande est estim\u00e9e \u00e0 plus de dix\u00a0milliards d\u2019euros et, je dois le mentionner, a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9, entre autres, le Tiroler Speck , particuli\u00e8rement cher au c\u0153ur de mon coll\u00e8gue Ebner, qui m\u2019a c\u00e9d\u00e9 ses deux minutes de parole dans ce d\u00e9bat.\nL\u2019organe comp\u00e9tent de l\u2019Organisation mondiale du commerce est heureusement arriv\u00e9 \u00e0 la conclusion que notre r\u00e8glement ne contrevenait pas aux obligations de l\u2019OMC. Il faut seulement que nous l\u2019adaptions -\u00a0d\u2019ici au 20\u00a0avril prochain certes, le temps presse donc\u00a0- pour placer les ressortissants des pays tiers \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec les citoyens de l\u2019Union en ce qui concerne les demandes et les droits d\u2019opposition.\nJe voudrais f\u00e9liciter notre rapporteur, M. Graefe zu Baringdorf, et le remercier pour une excellente collaboration: ce n\u2019est pas toujours le cas entre les verts et les noirs de ce Parlement! Je me r\u00e9jouis qu\u2019avec lui, notre rapporteur, et avec d\u2019autres t\u00e9nors de notre commission de l\u2019agriculture et du d\u00e9veloppement rural, dont notre pr\u00e9sident Joseph\u00a0Daul, nous ayons r\u00e9ussi \u00e0 nous mettre d\u2019accord sur des amendements qui visent \u00e0 clarifier, \u00e0 pr\u00e9ciser, \u00e0 simplifier, tout en am\u00e9liorant par un contr\u00f4le ad\u00e9quat le respect de cette propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle de nos agriculteurs, une des derni\u00e8res mati\u00e8res premi\u00e8res des Europ\u00e9ens.\nNous voulons surtout, par des d\u00e9lais pr\u00e9cis -\u00a0six mois pour l\u2019examen des demandes d\u2019enregistrement par la Commission, quatre mois pour y faire opposition\u00a0-, \u00e9viter des retards nuisibles aux op\u00e9rateurs concern\u00e9s. Nous voulons que les symboles communautaires, nos logos, soient distingu\u00e9s par des couleurs sp\u00e9cifiques et \u00e9viter qu\u2019ils soient utilis\u00e9s par les pays tiers. Nous voulons enfin qu\u2019en cas d\u2019annulation de l\u2019enregistrement d\u2019une AOP ou d\u2019une IGP, celle-ci ne puisse \u00eatre enregistr\u00e9e comme marque pendant cinq ans, ceci pour \u00e9viter toute pression \u00e9conomique sur les producteurs.\nJe sais que beaucoup de coll\u00e8gues ont eu beaucoup d\u2019id\u00e9es, de revendications pour am\u00e9liorer la l\u00e9gislation, mais nous invitons le Conseil -\u00a0puisque le temps presse\u00a0- \u00e0 ne mettre en \u0153uvre, dans un premier temps, que les modifications rendues n\u00e9cessaires par la d\u00e9cision arbitrale de l\u2019OMC. Comme l\u2019a dit ...\n( Le Pr\u00e9sident retire la parole \u00e0 l\u2019oratrice )", "agenda_item": "Agricultural products and foodstuffs as traditional specialities guaranteed \u2013 Protection of geographical indications and designations of origin for agricultural products and foodstuffs (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-014", "intervention_id": "3-355"}