{"speaker": "Mar\u00eda Esther Herranz Garc\u00eda (PPE-DE). \u2013", "english": "Mar\u00eda Esther Herranz Garc\u00eda (PPE-DE). \u2013 (ES) Mr President, the report on designations of origin and geographical indications presented to us by the Commission states that its intention in drawing it up has been to clarify procedures and to bring Community legislation into line with a judgment of the World Trade Organisation.\nThe protection of geographical indications is naturally extremely important. It is essential in order to provide consumers with accurate information concerning the quality, origin and production methods of the products they consume. It therefore seems logical that we should avoid confusing consumers, and the use of the Community logo on third-country products should not therefore be authorised.\nFurthermore, the Members of this House have an obligation to the diversity and wealth of European gastronomic heritage, which has so far enjoyed an international reputation.\nWe must conform to the judgment of the tribunal of the World Trade Organisation \u2212 there is no question about that; that is what it is for \u2212 and we must modify the Regulation in order to guarantee that it complies with those requirements.\nNevertheless, until the WTO includes in its debate the international system of geographical indications and thus until we have an international register of geographical indications, it does not make much sense for the modifications of our Community Regulation to go any further than is strictly necessary.\nFurthermore, we must ensure that the changes to the Regulation do not lead to delays in the register or lead to discrimination between the European Union and third countries, because the procedure for Community authorisation demands compliance with very strict quality and food safety requirements. Would the Commission be able to ensure that third-country products conform to those same standards? In all honesty, I do not believe so.\nI therefore believe that the amendment from the Group of the European People\u2019s Party (Christian Democrats) and European Democrats should be supported and I also believe that the differing views on health systems amongst the Member States must ensure that the farmers and producers are not the only ones who have to pay for the extension of the legislation on food hygiene to designations of origin.", "lang": "ES", "original": "Mar\u00eda Esther Herranz Garc\u00eda (PPE-DE). \u2013 (ES) Se\u00f1or Presidente, en el informe sobre denominaciones de origen, indicaciones geogr\u00e1ficas y menciones tradicionales que nos presenta la Comisi\u00f3n ejecutiva, se dice que, a la hora de elaborarlo, la intenci\u00f3n de la Comisi\u00f3n ha sido clarificar procedimientos y adaptar la normativa comunitaria a una sentencia de la Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio.\nLa protecci\u00f3n de las indicaciones geogr\u00e1ficas tiene, desde luego, una gran importancia, porque es fundamental para informar correctamente a los consumidores sobre la calidad, el origen y los m\u00e9todos de producci\u00f3n de los productos que consumen. Por tanto, parece l\u00f3gico que haya que evitar confusiones a los propios consumidores y, por ello, no se deber\u00eda autorizar el uso del logotipo comunitario en productos de pa\u00edses terceros.\nAdem\u00e1s, los diputados de esta C\u00e1mara tenemos la obligaci\u00f3n de defender la diversidad y la riqueza del patrimonio gastron\u00f3mico europeo, que goza, hasta este momento, de una reputaci\u00f3n internacional.\nHay que cumplir la sentencia del tribunal de la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio \u2212de eso no hay duda, para eso est\u00e1\u2212 y hay que modificar el Reglamento para garantizar su conformidad con esas exigencias.\nAhora bien, mientras la propia OMC no recoja en el debate el sistema internacional de indicaciones geogr\u00e1ficas y, por tanto, carezcamos de un registro internacional de indicaciones geogr\u00e1ficas, no parece muy sensato que las modificaciones de nuestro Reglamento comunitario vayan m\u00e1s all\u00e1 de lo estrictamente imprescindible.\nAdem\u00e1s, hay que asegurar que los cambios en el Reglamento no acaben ocasionando retrasos en el registro y causen discriminaciones entre la Uni\u00f3n Europea y pa\u00edses terceros, porque el procedimiento de autorizaci\u00f3n comunitario requiere cumplir con unos requisitos muy elevados de calidad y seguridad alimentaria. \u00bfPodr\u00eda asegurar la Comisi\u00f3n ejecutiva que los productos de pa\u00edses terceros alcanzan esos mismos est\u00e1ndares? Sinceramente, creo que no.\nPor lo tanto, en ese sentido, creo que debe apoyarse la enmienda presentada por el PPE\u2212DE y creo, adem\u00e1s, que la diferencia de concepto en los Estados miembros sobre los sistemas sanitarios tiene que llevar a que los agricultores y los productores no sean los \u00fanicos que paguen la extensi\u00f3n a las denominaciones de origen de la normativa sobre higiene de los alimentos.", "agenda_item": "Agricultural products and foodstuffs as traditional specialities guaranteed \u2013 Protection of geographical indications and designations of origin for agricultural products and foodstuffs (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-014", "intervention_id": "3-364"}