{"speaker": "Tokia Sa\u00effi (PPE-DE). \u2013", "english": "Tokia Sa\u00effi (PPE-DE). \u2013 (FR) Mr President, Minister, Commissioner, we have to admit that the work of the Barcelona Summit has been disappointing in the face of enormous challenges. We must therefore look to the future with greater determination and achieve results now.\nIn view of recent events, the Euro-Mediterranean Parliamentary Assembly is the ideal place to reinforce our partnership, on the basis of dialogue, exchange and mutual understanding. More than ever, the action of the EMPA needs to be reinforced and supported. More than ever, the objectives of establishing peace and guaranteeing security should be the focus of our decisions and accompanied by concrete action.\nUrgent action is needed in order to deal with a difficult local situation and an increasingly uncertain regional context. I believe that the European Union has a heavy responsibility today, and I am saying that as chairwoman of the political committee of the EMPA which, flanked by a Palestinian vice-president and an Israeli vice-president, wishes to place the resolution of the Middle East conflict at the heart of our work. The Union must speak with one voice and condemn the perversity of actions that increase the escalation of violence and undermine an already fragile peace process.\nIt is regrettable that the Palestinian President, Mahmoud Abbas, has not been able to speak to our Parliament following the events in Jericho, and I would like, in this Chamber, to express my concern about this situation.\nCommissioner, we have listened to you. We have noted your conviction and your will. In the EMPA and together with President Borrell, we are determined to move forward. I believe that it is time to stop disappointing the people.", "lang": "FR", "original": "Tokia Sa\u00effi (PPE-DE). - Monsieur le Pr\u00e9sident, Monsieur le Ministre, Madame le Commissaire, force est de constater que les travaux du Sommet de Barcelone n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur des attentes face aux \u00e9normes enjeux. Il nous faut donc nous tourner vers l\u2019avenir avec plus de d\u00e9termination et obtenir maintenant des r\u00e9sultats.\nAu regard des derniers \u00e9v\u00e9nements, l\u2019Assembl\u00e9e parlementaire euro-m\u00e9diterran\u00e9enne est le lieu id\u00e9al pour renforcer notre partenariat, bas\u00e9 sur le dialogue, l\u2019\u00e9change et la compr\u00e9hension mutuelle. Plus que jamais, l\u2019APEM doit \u00eatre confort\u00e9e et soutenue dans son action. \u00c9tablir la paix, garantir la s\u00e9curit\u00e9 sont des objectifs qui doivent, plus que jamais, figurer au centre de nos d\u00e9cisions et s\u2019accompagner d\u2019actes concrets.\nIl y a urgence face \u00e0 une situation locale difficile et \u00e0 un contexte r\u00e9gional de plus en plus incertain. Aujourd\u2019hui, je consid\u00e8re que l\u2019Union europ\u00e9enne a une lourde responsabilit\u00e9 et, disant cela, je m\u2019exprime en tant que pr\u00e9sidente de la commission politique de l\u2019APEM qui, entour\u00e9e d\u2019un vice-pr\u00e9sident palestinien et d\u2019un vice-pr\u00e9sident isra\u00e9lien, souhaite placer au c\u0153ur de nos travaux la r\u00e9solution du conflit au Proche-Orient. L\u2019Union doit, en effet, s\u2019exprimer d\u2019une seule voix et condamner la perversit\u00e9 d\u2019actes qui relancent l\u2019escalade de la violence et sapent un processus de paix d\u00e9j\u00e0 fragile.\nIl est regrettable que le Pr\u00e9sident palestinien, M.\u00a0Mahmoud Abbas, n\u2019ait pu s\u2019exprimer devant notre Assembl\u00e9e, suite aux \u00e9v\u00e9nements qui se sont d\u00e9roul\u00e9s \u00e0 J\u00e9richo, et je voudrais, ici, exprimer mon inqui\u00e9tude face \u00e0 cette situation.\nMadame le Commissaire europ\u00e9en, nous vous avons \u00e9cout\u00e9e. Nous vous donnons acte de vos convictions et de votre volont\u00e9. Nous sommes, \u00e0 l\u2019APEM et avec le Pr\u00e9sident Borrell, d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 avancer. Je crois qu\u2019il est temps de ne plus d\u00e9cevoir les peuples.", "agenda_item": "Euro-Mediterranean policy/preparation for the next meeting of the Euro-Mediterranean Parliamentary Assembly (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-012", "intervention_id": "3-308"}