{"speaker": "Jamila Madeira (PSE).", "english": "Jamila Madeira (PSE). \u2013 (PT) Mr President, ladies and gentlemen, following the recent tragic events, the abundantly clear conclusions of our last meeting in November have taken on particular relevance. Economic prosperity and social progress are not within everyone\u2019s reach, which means that issues of violence are very visible.\nWe already know that those denied healthcare and the right to acquire qualitative and quantitative knowledge tend to be our partners in the southern Mediterranean and in particular the least privileged sections of society, that is, women and the poor.\nThe future scenario concerns us. This is particularly the case if we assess the impact on sustainability of the Euro-Mediterranean free trade zone, which we want to see up and running by 2010, as the Commissioner pointed out. In this case, the data shows that in terms of reducing poverty, the immediate gains are considerably lower, although other benefits may accrue from the far-reaching changes taking place in the economies of our Mediterranean partners. In the areas of health and education, there is little chance of any short-term gains. Accordingly, with nothing to hold back this effect, it is likely that we will see health and education being adversely affected.\nAs regards human rights, it is vital that we look into the near-total absence of a guiding concept in the EU and the Euro-Mediterranean institutions on the issue of economic and social rights and the part that this plays in the Barcelona process.\nI feel that in the current framework in particular \u2013 albeit, in reality, across the board \u2013 this is a vitally important question, which should be given due prominence in the MEDA programme.\nOur most pressing priorities in this partnership should be to step up social dialogue, the fight against child labour, cooperation in combating discrimination in the field of social security, dialogue on social reforms and promoting equal opportunities between men and women.\nIn the context of today's reality, this issue should be brought to the fore in the Barcelona process.", "lang": "PT", "original": "Jamila Madeira (PSE). \u2013 Senhor Presidente, Senhores Deputados, no seguimento dos \u00faltimos e tr\u00e1gicos acontecimentos, as conclus\u00f5es da nossa \u00faltima reuni\u00e3o em Novembro, que foram bem claras, tornam-se de sobremaneira pertinentes. A prosperidade econ\u00f3mica e o progresso social n\u00e3o est\u00e3o ao alcance de todos e \u00e9 por isso que as quest\u00f5es de viol\u00eancia s\u00e3o muito vis\u00edveis.\nSabemos de antem\u00e3o que a priva\u00e7\u00e3o dos cuidados de sa\u00fade e a priva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento quantitativo e qualitativo reflectem um perfil social que afecta de sobremaneira os nossos parceiros do Sul do Mediterr\u00e2neo e discrimina sobretudo os grupos sociais mais desfavorecidos, especialmente as mulheres e os pobres.\nO cen\u00e1rio do futuro preocupa-nos. Sobretudo se avaliarmos o impacto sobre a sustentabilidade relativamente \u00e0 zona de com\u00e9rcio livre euromediterr\u00e2nica, que queremos j\u00e1 para 2010 como disse a Senhora Comiss\u00e1ria. Nesse caso, os dados revelam que no dom\u00ednio da redu\u00e7\u00e3o da pobreza os ganhos imediatos s\u00e3o muito reduzidos embora outros benef\u00edcios possam decorrer das transforma\u00e7\u00f5es profundas nas economias dos parceiros mediterr\u00e2nicos. Nos dom\u00ednios da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00f3 muito dificilmente teremos no curto prazo alguns ganhos, o que significa que na aus\u00eancia de uma mitiga\u00e7\u00e3o desse efeito \u00e9 prov\u00e1vel que se verifiquem efeitos adversos ao n\u00edvel dos programas de sa\u00fade e educacionais.\nEm mat\u00e9ria de direitos humanos, \u00e9 crucial que a situa\u00e7\u00e3o de quase total aus\u00eancia de uma concep\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica no seio da Uni\u00e3o Europeia e das institui\u00e7\u00f5es euromediterr\u00e2nicas sobre a quest\u00e3o dos direitos econ\u00f3micos e sociais e do seu papel no processo de Barcelona seja revista.\nConsidero que no actual quadro em particular, mas na realidade em todos os quadros, esta trata-se de uma quest\u00e3o da maior import\u00e2ncia e \u00e0 qual deve ser dado o devido relevo no seio do programa MEDA.\nO refor\u00e7o do di\u00e1logo social no seio desta parceria, o combate ao trabalho infantil, a coopera\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da seguran\u00e7a social, o di\u00e1logo sobre as reformas sociais ou a promo\u00e7\u00e3o da igualdade de oportunidades entre g\u00e9neros devem ser as nossas mais prementes prioridades numa l\u00f3gica de parceria urgente.\nPerante o cen\u00e1rio que vivemos hoje, este deve ser claramente um tema presente no \u00e2mbito do processo de Barcelona.", "agenda_item": "Euro-Mediterranean policy/preparation for the next meeting of the Euro-Mediterranean Parliamentary Assembly (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-012", "intervention_id": "3-313"}