{"speaker": "B\u00e9atrice Patrie (PSE).", "english": "B\u00e9atrice Patrie (PSE). \u2013 (FR) Mr President, Commissioner, Mr President-in-Office of the Council, ladies and gentlemen, as chair of the European parliamentary delegation for relations with the Mashreq countries, I naturally endorse what has just been said about the recent events in Palestine and, in particular, the condemnation of the attack on the Jericho prison, which is certainly not a step forward on the road towards peace and democracy.\nI should like to mention the Anna Lindh Foundation, which fosters dialogue between the civilisations and which was the subject of a Euro-Mediterranean Parliamentary Assembly (EMPA) working party. This institution is already experiencing a number of structural difficulties. Some partner states have yet to structure their national networks, and there have been serious delays in disbursing contributions. There is the greatest uncertainty as to whether funding will continue after 2008.\nThis is why these difficulties must be addressed forthwith: the continued financing of the Anna Lindh Foundation must be guaranteed; the measures undertaken by the foundation and the priorities thereof must be accorded higher visibility; European rules on the funding of projects must be relaxed; a European television station in Arabic must be set up; and the structure\u2019s three working languages must be put on an equal footing in communications.\nTo conclude, the EMPA, along with the Council and the Commission, must put the necessary effort into examining this question.", "lang": "FR", "original": "B\u00e9atrice Patrie (PSE). - Monsieur le Pr\u00e9sident, Madame la Commissaire, Monsieur le Ministre, chers coll\u00e8gues, en tant que pr\u00e9sidente de la d\u00e9l\u00e9gation parlementaire europ\u00e9enne pour les relations avec les pays du Machrek, je m\u2019associe, bien entendu, \u00e0 ce qui vient d\u2019\u00eatre dit sur les r\u00e9cents \u00e9v\u00e9nements en Palestine et, en particulier, \u00e0 la condamnation de l\u2019action contre la prison de J\u00e9richo, qui ne va certainement pas dans le sens de la paix et de la d\u00e9mocratie.\nJe voudrais \u00e9voquer, justement, une question qui contribue au dialogue entre les civilisations et qui a fait l\u2019objet d\u2019un groupe de travail de l\u2019Assembl\u00e9e parlementaire eurom\u00e9diterran\u00e9enne, \u00e0 savoir la question de la Fondation Anna Lindh. Cette institution rencontre d\u00e9j\u00e0 une s\u00e9rie de difficult\u00e9s structurelles. Nombre d\u2019\u00c9tats partenaires n\u2019ont pas encore structur\u00e9 leur r\u00e9seau national et des retards sont enregistr\u00e9s dans le versement des contributions. La plus grande incertitude p\u00e8se sur la p\u00e9rennit\u00e9 de son financement apr\u00e8s 2008.\nC\u2019est pourquoi il y a urgence \u00e0 rem\u00e9dier aux difficult\u00e9s \u00e9voqu\u00e9es, en assurant la p\u00e9rennit\u00e9 financi\u00e8re de la Fondation Anna Lindh, en assurant la visibilit\u00e9 des actions men\u00e9es par cette Fondation et de leurs priorit\u00e9s, en assouplissant les r\u00e8gles europ\u00e9ennes de financement des projets, en cr\u00e9ant un m\u00e9dia t\u00e9l\u00e9visuel europ\u00e9en de langue arabe, en assurant une place \u00e9gale aux trois langues de travail de cette structure dans la communication de la Fondation.\nEn conclusion, l\u2019Assembl\u00e9e parlementaire eurom\u00e9diterran\u00e9enne, mais aussi le Conseil, et la Commission europ\u00e9enne, doivent se saisir s\u00e9rieusement de cette question.", "agenda_item": "Euro-Mediterranean policy/preparation for the next meeting of the Euro-Mediterranean Parliamentary Assembly (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-012", "intervention_id": "3-312"}