{"speaker": "Ra\u00fcl Romeva i Rueda,", "english": "Ra\u00fcl Romeva i Rueda, on behalf of the Verts/ALE Group . \u2013 (ES) Madam President, on the eve of the Vienna Summit, the Salafranca report offers us the opportunity once again to talk about the current situation of two sister regions that are also clearly united. This is a very good time do so because, as has been said, Latin America is undergoing certain changes that I believe to be genuinely hopeful. These changes demonstrate that, in some cases, certain groups that have had no voice and practically no rights, are now democratically reclaiming that voice and those rights, and I believe that that is something that we must welcome in any possible way.\nThe rapporteur is aware that we are not in full agreement on the strategy and objectives proposed in the report: there are certain disagreements, which I believe is to be expected in a situation such as this, but certain elements allow us to be optimistic and positive. I therefore believe that we must take a generally positive view of this report.\nI would like at least to comment on three aspects, however. Firstly, for us, the great problem \u2013 and we must continue to insist on this \u2013 stems from the definition of a free-trade area, and that is something we must consider. We would be much more comfortable talking about a global inter-regional partnership. This is above all because there is no consensus or unanimous view in the region that this free-trade area is as positive an idea as it appears to be.\nSecondly, since two Austrians are here \u2013 an Austrian Commissioner and naturally an Austrian representing the Presidency\u2014in-Office of the Council \u2013 I would like to take this opportunity to point out that the issue of feminicides, which has been discussed in this House on several occasions, must be given a prominent place at the Vienna Summit. I believe that the fight against the murder of women is essential, and should not be ignored under any circumstances.\nThirdly, it is also important to remember the fight against impunity, above all because the many things that are being done in Latin America will only yield positive results if impunity is also combated in parallel.", "lang": "ES", "original": "Ra\u00fcl Romeva i Rueda, en nombre del Grupo Verts/ALE . \u2013 (ES) Se\u00f1ora Presidenta, efectivamente, en v\u00edsperas de la Cumbre de Viena, el informe Salafranca nos permite, una vez m\u00e1s, hablar del momento actual de dos regiones hermanas, por lo tanto, tambi\u00e9n claramente unidas. Y es un momento realmente bueno para hacerlo, porque, como se ha dicho, la regi\u00f3n latinoamericana est\u00e1 viviendo unos cambios que, para m\u00ed, son ciertamente esperanzadores: demuestran que, en algunas ocasiones, incluso, los que tradicionalmente han sido grupos sin voz y casi directamente sin derechos, ahora est\u00e1n retomando, democr\u00e1ticamente, esa voz y esos derechos, y eso me parece que hay que saludarlo en cualquier medio.\nEl ponente sabe que, en lo que se refiere a la estrategia y a los objetivos planteados en el informe, no tenemos una coincidencia total: hay algunas divergencias, lo que entiendo que es normal en una situaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas, pero tambi\u00e9n hay algunas cuestiones que nos permiten ser optimistas y positivos. Por lo tanto, yo creo que, en ese sentido, tenemos que hacer una lectura razonablemente positiva de este informe.\nPero quisiera, al menos, se\u00f1alar tres aspectos. En primer lugar, el gran problema que nosotros vemos \u2014y seguimos insistiendo y debemos insistir en ello\u2014 radica en la propia definici\u00f3n de una zona de libre comercio, y as\u00ed lo tenemos que plantear. Nos sentir\u00edamos mucho m\u00e1s c\u00f3modos si se hablara de una zona de asociaci\u00f3n interregional global, sobre todo porque este es un aspecto que desde la regi\u00f3n tampoco se ve de forma consensuada, de una forma un\u00e1nime, como un aspecto tan positivo como aparenta ser.\nEn segundo lugar, quisiera aprovechar la presencia de dos austriacos \u2014una Comisaria austriaca y l\u00f3gicamente un austriaco en representaci\u00f3n de la Presidencia en ejercicio del Consejo\u2014 para recordar que, en la pr\u00f3xima Cumbre de Viena, el tema de los feminicidios, que ha sido tratado en esta C\u00e1mara en algunas ocasiones y de forma importante, debe tener un lugar protagonista. Me parece que la lucha contra el asesinato de mujeres es algo fundamental, que no deber\u00eda, en ning\u00fan caso, dejarse de lado.\nY, en tercer lugar, es importante tambi\u00e9n recordar la lucha contra la impunidad, sobre todo para recordar que muchas de las cosas que se est\u00e1n haciendo en Am\u00e9rica Latina solo podr\u00e1n tener un buen resultado si se combate tambi\u00e9n, paralelamente, la impunidad.", "agenda_item": "A stronger partnership between the European Union and Latin America (debate)", "debate_id": "CRE-20060426-ITEM-012", "intervention_id": "3-109"}