{"speaker": "Cecilia Malmstr\u00f6m,", "english": "Cecilia Malmstr\u00f6m, on behalf of the ALDE Group . \u2013 (SV) Madam President, in recent years the EU has been very much preoccupied by, and highly focused on, our immediate vicinity, especially in the context of enlargement. It is only natural that the new Member States and those states bordering the Union have been, and will continue to be, of the highest priority to us. However, it is important not to forget the rest of the world. Unfortunately, it still sometimes feels as though Latin America has ended up being somewhat neglected, and that is sad. The course of development in Latin America is immensely exciting \u2013 if highly contradictory \u2013 involving economic growth, democratic stabilisation, reconciliation commissions and progress in terms of welfare. Chile has its first woman president. At the same time, a very large sector of the population continues to live below the poverty line. There is great inequality, human rights are violated in many countries, and populists have taken over in Venezuela and Bolivia. In Cuba, Fidel Castro has now been imprisoning opponents, persecuting dissidents and preventing his people from exercising fundamental rights such as free speech, freedom of assembly, freedom of the press and free elections for 47 years. Parliament has debated Cuba on many occasions. My group is very critical of the fact that the Council has adopted a softer line on the Castro regime and that not enough support is being given to the democratic opposition, the representatives of which have twice been awarded Parliament\u2019s Sakharov prize.\nA summit is to take place in Vienna in May between the EU and Latin America. We hope, of course, that it will be a great success. It is important to actually enter into the strategic partnership about which we in this Chamber have talked so many times and for which we have been calling for so long. Such a partnership must be a broad one. We have many areas in which to cooperate including not only politics, the economy, social and cultural issues and so on, but also environmental, research and security policies and, in particular, conflict resolution. We also need to reform our trade policy in order to increase mutual exchange in this area. Cooperation must take place on a long-term and regular basis. Individual summits are important, but they are not enough. As Mr\u00a0Salafranca S\u00e1nchez-Neyra wrote in his report, the parliamentary dimension could be strengthened by a joint assembly. Contact with civil society, for example with students, is also important in order to strengthen cooperation and the sense of solidarity.\nI would like to congratulate Mr\u00a0Salafranca S\u00e1nchez-Neyra on his report. It was adopted unanimously by the Committee on Foreign Affairs and contains many positive and intelligent suggestions that we support. The unanimity with which the report was adopted shows how important it is for the whole of Parliament, irrespective of political groups and despite the slightly differing views on individual development processes, to recognise that we really must deepen this cooperation. The fact that we are so united on this issue is a strength. We wish to see cooperation that is long-term and of high quality and to which priority is given. Madam President, I believe that you will see the proof of this unity if you scan down the list of speakers a little, for it is not merely Spanish speakers who are taking part in this debate and engaging with this issue.", "lang": "SV", "original": "Cecilia Malmstr\u00f6m, f\u00f6r ALDE-gruppen . \u2013 Fru talman! De senaste \u00e5ren har ju EU varit mycket upptaget och fokuserat p\u00e5 v\u00e5rt n\u00e4romr\u00e5de, inte minst inom ramen f\u00f6r utvidgningen. Det \u00e4r naturligt att de nya medlemsl\u00e4nderna och v\u00e5ra grannstater \u00e4r och f\u00f6rblir av h\u00f6gsta prioritet f\u00f6r oss. Det \u00e4r emellertid viktigt att inte gl\u00f6mma bort resten av v\u00e4rlden. Nog k\u00e4nns det ibland tyv\u00e4rr som om Latinamerika har hamnat lite p\u00e5 undantag, vilket \u00e4r tr\u00e5kigt. Utvecklingen i Latinamerika \u00e4r oerh\u00f6rt sp\u00e4nnande \u2013 mycket motstridig \u2013 med ekonomisk tillv\u00e4xt, demokratisk stabilisering, f\u00f6rsoningskommissioner och en utveckling av v\u00e4lf\u00e4rden. Chile har f\u00e5tt sin f\u00f6rsta kvinnliga president. Samtidigt lever en v\u00e4ldigt stor grupp fortfarande under fattigdomsstrecket. Oj\u00e4mlikheten \u00e4r stor, m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter kr\u00e4nks i m\u00e5nga l\u00e4nder, och populister har tagit \u00f6ver i Venezuela och Bolivia. P\u00e5 Kuba forts\u00e4tter Fidel Castro sedan 47 \u00e5r tillbaka att f\u00e4ngsla oppositionella, trakassera dissidenter och hindra sitt folk fr\u00e5n att \u00e5tnjuta grundl\u00e4ggande r\u00e4ttigheter som yttrandefrihet, organisationsfrihet, pressfrihet och fria val. Detta parlament har flera g\u00e5nger diskuterat Kuba. Min grupp \u00e4r mycket kritisk till att r\u00e5det har intagit en mjukare attityd till Castro-regimen och att man inte tillr\u00e4ckligt st\u00f6ttar den demokratiska oppositionen, vars representanter har f\u00e5tt Europaparlamentets Sacharovpris tv\u00e5 g\u00e5nger.\nI maj skall det h\u00e5llas ett toppm\u00f6tet mellan EU och Latinamerika i Wien. Vi hoppas naturligtvis att det blir en stor succ\u00e9. Det \u00e4r viktigt att verkligen ing\u00e5 det strategiska partnerskap som Europaparlamentet har talat om s\u00e5 m\u00e5nga g\u00e5nger, och som vi har kr\u00e4vt s\u00e5 l\u00e4nge. Det m\u00e5ste vara ett brett partnerskap. Vi har m\u00e5nga omr\u00e5den att samarbeta om, s\u00e5som politik, ekonomi, sociala och kulturella fr\u00e5gor, men ocks\u00e5 milj\u00f6-, forsknings- och s\u00e4kerhetspolitik och inte minst konfliktl\u00f6sning. Vi m\u00e5ste ocks\u00e5 reformera v\u00e5r handelspolitik f\u00f6r att \u00f6ka utbytet h\u00e4r. Samarbetet m\u00e5ste vara l\u00e5ngsiktigt och regelbundet. Enskilda toppm\u00f6ten \u00e4r viktiga, men det r\u00e4cker inte. Den parlamentariska dimensionen skulle, som Jos\u00e9 Ignacio Salafranca S\u00e1nchez-Neyra skriver i sitt bet\u00e4nkande, kunna st\u00e4rkas genom en gemensam f\u00f6rsamling. M\u00f6ten och samarbete med det civila samh\u00e4llet, exempelvis med studenter, \u00e4r ocks\u00e5 viktiga f\u00f6r att st\u00e4rka gemenskapen och samarbetet.\nJag vill gratulera Jos\u00e9 Ignacio Salafranca S\u00e1nchez-Neyra till det bet\u00e4nkande han har skrivit. Det antogs enh\u00e4lligt i utrikesutskottet och inneh\u00e5ller m\u00e5nga bra och kloka f\u00f6rslag som vi st\u00e5r bakom. Enh\u00e4lligheten visar hur viktigt det \u00e4r att hela parlamentet, oavsett politiska grupper och trots att man bed\u00f6mer enskilda utvecklingsprocesser lite olika, anser att vi verkligen m\u00e5ste f\u00f6rdjupa detta samarbete. Det \u00e4r en styrka att vi st\u00e5r s\u00e5 enade. Vi vill ha ett samarbete som \u00e4r l\u00e5ngsiktigt, som har h\u00f6g kvalitet och \u00e4r prioriterat. Fru talman, jag tror att ni finner beviset p\u00e5 denna enighet om ni tittar lite l\u00e4ngre ner p\u00e5 talarlistan. Det \u00e4r n\u00e4mligen inte bara spansktalande personer som deltar i denna debatt och engagerar sig i denna fr\u00e5ga.", "agenda_item": "A stronger partnership between the European Union and Latin America (debate)", "debate_id": "CRE-20060426-ITEM-012", "intervention_id": "3-108"}