{"speaker": "Willy Meyer Pleite,", "english": "Willy Meyer Pleite, on behalf of the GUE/NGL Group . \u2013 (ES) Madam President, my group accepted the consensus, though we made it clear that we had strong reservations about paragraphs 6, 21 and 66 in relation to the definition of the Euro-Latin American free-trade area.\nI would ask Mr\u00a0Salafranca to make one more effort, because, since this report, we have held the meeting in Bregenz \u2013 the third very important parliamentary meeting involving more than 90 parliamentarians from Latin America, the Caribbean and Europe.\nThis concept appears in a very much altered form in the Bregenz declaration. The notion of the Euro-Latin American area hardly appears in it, essentially at the request of the parliamentarians from Latin America and the Caribbean.\nI would therefore like my group to be able to remain part of the consensus tomorrow, but with an altered wording, because the Bregenz meeting has taken place and what we must do is listen to what our partners have said, since it is to them that this fundamental, important and strategic proposal is addressed. And I believe that we Members of the European Parliament should therefore treat the Bregenz declaration as a meeting point.\nFurthermore, I believe that there is a high degree of agreement, on the importance of this bi-regional strategic relationship, on establishing a European Union-Latin American parliamentary assembly, on regional integration and on the Bi-regional Solidarity Fund, which, incidentally, in the Bregenz declaration and as far as Mrs\u00a0Ferrero-Waldner is concerned, was also altered, because there was no mention of Latin America and the Caribbean being able to participate by means of proposals. If they are not able to do so, then we are not talking about a bi-regional fund, but about a European fund which grants aid to Latin America and the Caribbean at Europe\u2019s discretion.\nOn this basis, therefore, I would ask \u2013 and I know that we have very little time left \u2013 for a final effort from Mr\u00a0Salafranca so that paragraphs 6, 21 and 66, which mention a Euro-Latin American free-trade area, can be worded in accordance with the Bregenz declaration.", "lang": "ES", "original": "Willy Meyer Pleite, en nombre del Grupo GUE/NGL . \u2013 (ES) Se\u00f1ora Presidenta, efectivamente mi Grupo se sum\u00f3 al consenso, aunque planteamos con claridad que ten\u00edamos una reticencia fuerte hacia los apartados 6, 21 y 66 en relaci\u00f3n con la definici\u00f3n de la Zona Euro-Latinoamericana de Libre Comercio.\nLe pedir\u00eda al se\u00f1or Salafranca un esfuerzo m\u00e1s, porque, despu\u00e9s de este informe, efectivamente, hemos tenido la reuni\u00f3n en Bregenz \u2014tercer encuentro parlamentario, muy importante, de m\u00e1s de 90 diputados de Am\u00e9rica Latina, el Caribe y Europa.\nEn la declaraci\u00f3n de Bregenz se ha matizado mucho este concepto. Dir\u00eda que el concepto de Zona Euro-Latinoamericana pr\u00e1cticamente no aparece en la declaraci\u00f3n, a petici\u00f3n fundamentalmente de los diputados de Am\u00e9rica Latina y del Caribe.\nSi esto es as\u00ed, a m\u00ed me gustar\u00eda que mi Grupo ma\u00f1ana pudiera seguir formando parte de ese consenso, pero con una redacci\u00f3n diferente, matizada, porque se ha producido el encuentro de Bregenz y lo que tenemos que hacer es escuchar lo que nuestros colegas, a los que va dirigida esta propuesta, fundamental, importante y estrat\u00e9gica, han dicho. Y, si eso es as\u00ed, creo que nos corresponde a los diputados europeos plantearnos ese punto de encuentro de la declaraci\u00f3n de Bregenz.\nPor lo dem\u00e1s, creo que, efectivamente, hay un gran acuerdo, por lo que significa apostar por esa relaci\u00f3n estrat\u00e9gica birregional, por lo que significa instaurar la Asamblea parlamentaria Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina, por la integraci\u00f3n regional y por el Fondo de Solidaridad Birregional, que, por cierto, en la declaraci\u00f3n de Bregenz y por lo que le afecta a la se\u00f1ora Ferrero-Waldner, tambi\u00e9n se matiz\u00f3, porque no hab\u00eda ninguna menci\u00f3n de que Am\u00e9rica Latina y el Caribe puedan participar con propuestas, porque, si no, no estamos hablando de un fondo birregional, sino de un fondo europeo que discrecionalmente conceder\u00e1 ayudas a Am\u00e9rica Latina y el Caribe.\nPor lo tanto, con esta apreciaci\u00f3n, solicito \u2013y s\u00e9 que estamos muy mal de tiempo\u2013 un \u00faltimo esfuerzo al se\u00f1or Salafranca para que los apartados 6, 21 y 66, que hablan de la Zona Euro-Latinoamericana de Libre Comercio, se redacten de acuerdo con lo expuesto en la declaraci\u00f3n de Bregenz.", "agenda_item": "A stronger partnership between the European Union and Latin America (debate)", "debate_id": "CRE-20060426-ITEM-012", "intervention_id": "3-110"}