{"speaker": "Luis Y\u00e1\u00f1ez-Barnuevo Garc\u00eda (PSE). \u2013", "english": "Luis Y\u00e1\u00f1ez-Barnuevo Garc\u00eda (PSE). \u2013 (ES) Madam President, to keep my speech short, I would like to congratulate Mr\u00a0Salafranca, Mrs\u00a0Ferrero-Waldner and Mr\u00a0Winkler, for the Council, on this convergence of the three institutions, which they have described very brilliantly.\nI believe that the key to Europe and Latin America\u2019s relations \u2014 and we must not lose this overall picture \u2014 is the complementary nature of the two regions, which share values, ideals, history, culture and traditions and which represent more than 50 countries and more than a thousand million inhabitants. Together they can be worth much more than the sum of their parts and they can tackle the problems and challenges of globalisation much more successfully. If this is taken into account, the Vienna Summit can succeed. That is the direction we must take.\nFinally, Mrs\u00a0Ferrero-Waldner, let us not abandon the Andean countries just because one of them has cast the Andean Community aside: we cannot reward the country that has boycotted the Community, but rather we must reward those countries such as Colombia, Peru, Ecuador and \u2013 who knows? \u2013 Bolivia, that want to maintain an agreement with the European Union.", "lang": "ES", "original": "Luis Y\u00e1\u00f1ez-Barnuevo Garc\u00eda (PSE). \u2013 (ES) Se\u00f1ora Presidenta, para acortar mi intervenci\u00f3n, quisiera felicitar al se\u00f1or Salafranca, a la se\u00f1ora Ferrero-Waldner y al se\u00f1or Winkler, por el Consejo, por esa confluencia de las tres instituciones, como ellos han dicho, adem\u00e1s, muy brillantemente.\nCreo que la clave del arco de las relaciones de Europa y Am\u00e9rica Latina \u2014y no debemos perder esa visi\u00f3n de conjunto\u2014 es la complementariedad de dos regiones que comparten valores, ideales, historia, cultura, tradiciones y que representan m\u00e1s de 50 pa\u00edses y m\u00e1s de mil millones de habitantes. Juntos pueden ser mucho m\u00e1s que la suma de cada uno y pueden afrontar los problemas de la globalizaci\u00f3n, los retos de la globalizaci\u00f3n, con mucho m\u00e1s \u00e9xito. Si eso se tiene en cuenta, la Cumbre de Viena puede resultar un \u00e9xito. En esa direcci\u00f3n debemos encaminarnos.\nUna \u00faltima cosa, se\u00f1ora Ferrero-Waldner, no abandonemos a los pa\u00edses andinos porque uno de ellos la haya dejado en la cuneta: no se puede premiar al que boicotea a la propia Comunidad, sino premiar a los que quieren mantener, como Colombia, Per\u00fa, Ecuador y qui\u00e9n sabe si Bolivia, un acuerdo con la Uni\u00f3n Europea.", "agenda_item": "A stronger partnership between the European Union and Latin America (debate)", "debate_id": "CRE-20060426-ITEM-012", "intervention_id": "3-113"}