{"speaker": "Alojz Peterle (PPE-DE). \u2013", "english": "Alojz Peterle (PPE-DE). \u2013 (ES) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, as a Member of Parliament who was not born in the Iberian Peninsula, one minute is sufficient for me to express my conviction that the current level of cooperation between the European Union and Latin America does not reflect the interests of the countries and the citizens of both parties.\nI am very pleased with the excellent report by Mr\u00a0Salafranca, by means of which the European Parliament is demonstrating its contribution to the political will required for the strong and genuine development of strategic relations.\nI would like to stress that this development benefits the whole of the European Union, not just a few of its members.\nFinally, I believe that not only are bilateral relations with individual countries or with Mercosur or the Andean Community important, but also relations with the whole of Latin America.", "lang": "ES", "original": "Alojz Peterle (PPE-DE). \u2013 (ES) Se\u00f1ora Presidenta, se\u00f1ora Comisaria, estimados colegas, como diputado que no ha nacido en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, un minuto me alcanza para expresar mi convicci\u00f3n de que el actual nivel de cooperaci\u00f3n entre la Uni\u00f3n Europea y Am\u00e9rica Latina no refleja los intereses de los pa\u00edses y de sus ciudadanos en ambas partes.\nEstoy muy contento con el excelente informe del colega Salafranca, con el cual el Parlamento Europeo asegura su parte de la voluntad pol\u00edtica necesaria para el fuerte y verdadero desarrollo de las relaciones estrat\u00e9gicas.\nQuisiera recalcar que este desarrollo beneficia a toda la Uni\u00f3n Europea, no solamente a algunos de sus miembros.\nPor \u00faltimo, creo que no solo son importantes las relaciones bilaterales con los pa\u00edses individualmente o con el Mercosur o la Comunidad Andina, sino tambi\u00e9n con toda Am\u00e9rica Latina.", "agenda_item": "A stronger partnership between the European Union and Latin America (debate)", "debate_id": "CRE-20060426-ITEM-012", "intervention_id": "3-120"}