{"speaker": "Monika Be\u0148ov\u00e1 (PSE). \u2013", "english": "Monika Be\u0148ov\u00e1 (PSE). \u2013 (SK) I\u00a0believe that sensible and peaceful thinking people the entire world over do not have a problem with Iran itself. Iran is a country populated by people just like ourselves, with their everyday joys and cares. Our problem is not the country and its citizens. Our problem is an individual, Mahmoud Ahmadinejad, who became Iran\u2019s president through circumstance, and his religious fundamentalism.\nAll of the problems stem from the sick mind of this one fanatic, be it the renewal of the nuclear programme, the brutal verbal attacks against the state of Israel or the primitive and deplorable denial of the Holocaust, the greatest atrocity and genocide in human history.\nI\u00a0therefore believe that it is important to distinguish between these two elements and not to identify the president with the whole country. Unfortunately, it has been true throughout our history that such sick minds have repeatedly managed to bring war not only to their nations and countries, but often also to whole regions and twice even to the entire world. This is where the greatest danger lies.\nLadies and gentlemen, the situation is serious, though not hopeless. However, we can never defeat fundamentalism by substituting a different form of fundamentalism \u2013 that is my message to our friend George Bush. Responsibility has been vested in us, and we must act with forethought in order to make sure that one day future generations do not blame us for failing to deal with this serious situation.", "lang": "SK", "original": "Monika Be\u0148ov\u00e1 (PSE). \u2013 Domnievam sa, \u017ee probl\u00e9mom rozumne a mierovo zm\u00fd\u0161\u013eaj\u00facich \u013eud\u00ed na celom svete nie je Ir\u00e1n. Ir\u00e1n je krajina, v ktorej \u017eij\u00fa \u013eudia ako my, so svojimi ka\u017edodenn\u00fdmi rados\u0165ami a staros\u0165ami. Na\u0161\u00edm probl\u00e9mom nie je krajina a jej ob\u010dania, na\u0161\u00edm probl\u00e9mom je jedna osoba, Mahm\u00fad Ahmad\u00ednid\u017e\u00e1d, zhodou okolnost\u00ed ir\u00e1nsky prezident, a jeho n\u00e1bo\u017eensk\u00fd fundamentalizmus.\nV\u0161etko ostatn\u00e9, \u010di u\u017e obnovenie jadrov\u00e9ho programu, brut\u00e1lne verb\u00e1lne \u00fatoky vo\u010di \u0161t\u00e1tu Izrael, \u010di jeho primit\u00edvne a ods\u00fadeniahodn\u00e9 zneva\u017eovanie holokaustu, najv\u00e4\u010d\u0161ej hr\u00f4zy a genoc\u00eddy v doteraj\u0161\u00edch dejin\u00e1ch \u013eudstva, to v\u0161etko s\u00fa len d\u00f4sledky chor\u00e9ho mozgu jedn\u00e9ho fanatika.\nPova\u017eujem preto za d\u00f4le\u017eit\u00e9 odde\u013eova\u0165 tieto dve veci a nestoto\u017e\u0148ova\u0165 prezidenta s celou krajinou. Je v\u0161ak \u017eia\u013e pravdou, \u017ee chor\u00e9 mozgy v na\u0161ich dejin\u00e1ch dok\u00e1zali vtiahnu\u0165 do vojen opakovane nielen svoj n\u00e1rod a krajinu, ale u\u017e viackr\u00e1t cel\u00e9 regi\u00f3ny a dva razy dokonca cel\u00fd svet. V tom je ich najv\u00e4\u010d\u0161ie nebezpe\u010denstvo.\nD\u00e1my a p\u00e1ni, situ\u00e1cia je v\u00e1\u017ena, nie v\u0161ak bezn\u00e1dejn\u00e1. Fundamentalizmus v\u0161ak nikdy neporaz\u00edme inou formou fundamentalizmu a to je m\u00f4j odkaz pre n\u00e1\u0161ho priate\u013ea Georgea Busha. My m\u00e1me zodpovednos\u0165 a mus\u00edme by\u0165 uv\u00e1\u017eliv\u00ed, aby n\u00e1m raz bud\u00face gener\u00e1cie nevy\u010d\u00edtali, \u017ee sme t\u00fato v\u00e1\u017enu situ\u00e1ciu nezvl\u00e1dli.", "agenda_item": "Confrontation between Iran and the international community (debate)", "debate_id": "CRE-20060215-ITEM-003", "intervention_id": "3-052"}