{"speaker": "Inger Segelstr\u00f6m (PSE). \u2013", "english": "Inger Segelstr\u00f6m (PSE). \u2013 (SV) Mr\u00a0President, the current debate is very important. The debate on the Middle East here in Parliament and in the media has, more often than not, been focused on Iraq and the election in Palestine. Now that Iran is the subject of debate, it is the issue of nuclear weapons that is being discussed. At the same time, human rights are being violated, a state of affairs discussed by many of the previous speakers.\nAs a member of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs and of the Committee on Foreign Affairs and as Vice-Chair of Social Democratic Women in Europe, I receive very worrying reports and accounts concerning violations of both women\u2019s and children\u2019s rights. More time must be given to human rights issues, and we should act significantly more vigorously than I think we are doing at present.\nGreat changes are taking place right now in Iranian society. There are too few of us who talk of dialogue and too many of us who have got bogged down thinking in terms of a major conflict. The dialogue between the EU and Iran must be resumed. The statements about Israel are unacceptable, as are executions, death sentences and the taking of political prisoners. Diplomatic solutions must be preferred to an escalation of violence and other outrages. In modern conflicts, it is always civilians, women and children who, more than anyone else, are injured and violated. This must be put an end to now, while there is still time.", "lang": "SV", "original": "Inger Segelstr\u00f6m (PSE). \u2013 Herr talman! Den p\u00e5g\u00e5ende diskussionen \u00e4r mycket viktig. Debatten h\u00e4r i parlamentet och i medier n\u00e4r det g\u00e4ller Mellan\u00f6stern har oftast koncentrerats till valet i Palestina och till Irak. Nu n\u00e4r det g\u00e4ller Iran \u00e4r det k\u00e4rnvapenfr\u00e5gan som diskuteras. Samtidigt kr\u00e4nks de m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheterna, vilket m\u00e5nga av de f\u00f6reg\u00e5ende talarna har tagit upp.\nSom ledamot i inrikesutskottet och utrikesutskottet och som vice ordf\u00f6rande f\u00f6r de socialdemokratiska kvinnorna i Europa f\u00e5r jag mycket oroande rapporter och ber\u00e4ttelser om kr\u00e4nkningar av b\u00e5de kvinnors och barns r\u00e4ttigheter. De fr\u00e5gor som g\u00e4ller m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter m\u00e5ste f\u00e5 ett st\u00f6rre utrymme. Vi borde agera betydligt kraftfullare \u00e4n jag tycker att vi g\u00f6r idag.\nStora f\u00f6r\u00e4ndringar i det iranska samh\u00e4llet sker just nu. Vi \u00e4r f\u00f6r f\u00e5 som talar om dialog och f\u00f6r m\u00e5nga som har fastnat i storkonfliktfr\u00e5gan. Dialogen m\u00e5ste \u00e5terupptas mellan EU och Iran. Uttalanden om Israel \u00e4r oacceptabla liksom avr\u00e4ttningar, d\u00f6dsdomar och politiska f\u00e5ngar. Diplomatiska l\u00f6sningar m\u00e5ste s\u00e4ttas f\u00f6re en upptrappning av v\u00e5ld och kr\u00e4nkningar. I moderna konflikter \u00e4r det alltid civila, kvinnor och barn som fr\u00e4mst skadas och kr\u00e4nks. Det m\u00e5ste stoppas nu \u2013 medan det fortfarande g\u00e5r och finns tid att g\u00f6ra det.", "agenda_item": "Confrontation between Iran and the international community (debate)", "debate_id": "CRE-20060215-ITEM-003", "intervention_id": "3-056"}