{"speaker": "Elisa Ferreira (PSE). \u2013", "english": "Elisa Ferreira (PSE). \u2013 (PT) I wish to begin by expressing my support for the proposal to adopt anti-dumping measures in the footwear sector. This was the least we could ask for given that dumping destroys the very essence of freedom of trade. Europe\u2019s industry must not die of apathy and of complicity with such practices.\nGiven the lack of time I shall limit myself to two remarks. Given that we know dumping takes place, it makes no sense to allow it to be tolerated. This is what will happen with the proposed gradual approach to implementing anti-dumping measures. There is no justification for this gradual approach.\nMy second remark is that excluding children\u2019s footwear is totally unacceptable. There is no justification, no legal basis and no technical foundation for such a move. To pursue this and other unjustified exclusions totally undermines the credibility of these measures. I therefore call for a complete rethink of these aspects.\nLastly, it is crucial that the Commission abandon its constantly reactive position and begin to achieve results in its political priority of opening up third-country markets for European footwear exports, and in particular the Japanese market, mechanisms of access to the Russian market and indeed the Chinese market.", "lang": "PT", "original": "Elisa Ferreira (PSE). \u2013 Come\u00e7o por apoiar a proposta de adop\u00e7\u00e3o de medidas anti-dumping no sector do cal\u00e7ado. Era o m\u00ednimo que temos de exigir porque o dumping destr\u00f3i a ess\u00eancia e a raz\u00e3o de ser do com\u00e9rcio livre e a ind\u00fastria europeia n\u00e3o pode morrer por apatia e cumplicidade com tais pr\u00e1ticas.\nPor falta de tempo, limito-me a dois coment\u00e1rios. Uma vez confirmado o dumping , n\u00e3o faz sentido que este continue a ser tolerado. Ora \u00e9 isto que na pr\u00e1tica vai acontecer com o gradualismo previsto para a aplica\u00e7\u00e3o das medidas anti-dumping . Este gradualismo n\u00e3o se justifica.\nSegundo coment\u00e1rio: a exclus\u00e3o do cal\u00e7ado infantil \u00e9 absolutamente inaceit\u00e1vel. Ela n\u00e3o tem justifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem base legal nem qualquer suporte t\u00e9cnico. Manter esta, assim como outras exclus\u00f5es injustificadas, compromete totalmente a credibilidade destas medidas. Solicito, pois, veementemente, a repondera\u00e7\u00e3o destes aspectos.\nPor \u00faltimo, \u00e9 vital que a Comiss\u00e3o saia de uma posi\u00e7\u00e3o permanentemente reactiva e comece a apresentar resultados concretos na sua prioridade pol\u00edtica de abertura a mercados terceiros para as exporta\u00e7\u00f5es de cal\u00e7ado europeu nomeadamente, e em particular, os mercados do Jap\u00e3o, os mecanismos de acesso ao mercado da R\u00fassia e a abertura da pr\u00f3pria China.", "agenda_item": "State of the European footwear sector one year after liberalisation (debate)", "debate_id": "CRE-20060314-ITEM-015", "intervention_id": "2-193"}