{"speaker": "J\u00f6rg Leichtfried (PSE). \u2013", "english": "J\u00f6rg Leichtfried (PSE). \u2013 (DE) Madam President, Vice-Chancellor, Vice-President of the Commission, I am now rather confused. Mrs Lichtenberger has already said that today\u2019s subject \u2013 as the Committee on Transport and Tourism also intended \u2013 should be transport security and everything related to it. Now I listen to the Vice-Chancellor and there is not a word on transport security. In my opinion, that is no way to deal with this House. At least part of your speech should have dealt with this subject. After all, that is what Parliament wanted. I cannot understand why that did not happen, because I do not believe that 11 September passed you by unnoticed. The only reason is perhaps that the Council is not interested in the subject. But that would be the wrong approach.\nAs regards the content, I of course agree with my fellow Members that counter-terrorism is clearly a state responsibility and clear lines must be drawn here. It must be clarified that in some countries the taxpayer pays for it, in other countries the airlines, in others the airports and passengers. That is why I want the Commission to take measures relatively quickly so that we can deal with this matter in practice and as legislators ensure that the situation is clear and there are no distortions of competition in this area.", "lang": "DE", "original": "J\u00f6rg Leichtfried (PSE). \u2013 Frau Pr\u00e4sidentin, sehr geehrter Herr Vizekanzler, sehr geehrter Herr Kommissionsvizepr\u00e4sident! Ich bin jetzt etwas verwirrt. Die Kollegin Lichtenberger hat schon ausgef\u00fchrt, dass das Thema heute \u2013 so hat es der Ausschuss f\u00fcr Verkehr und Fremdenverkehr auch vorgesehen \u2013 Verkehrssicherheit und alles, was damit zusammenh\u00e4ngt, sein sollte. Jetzt h\u00f6re ich dem Herrn Vizekanzler zu, und es kommt kein einziges Wort zum Thema Verkehrssicherheit! Meines Erachtens ist das kein Umgang mit diesem Haus. Zumindest ein Teil Ihrer Wortmeldung h\u00e4tte sich mit diesem Thema befassen sollen. Schlie\u00dflich wurde es vom Parlament so gew\u00fcnscht. Es ist f\u00fcr mich unverst\u00e4ndlich, warum dies nicht geschehen ist, denn ich glaube nicht, dass der 11. September unbemerkt an Ihnen vor\u00fcbergegangen ist. Der einzige Grund ist vielleicht, dass der Rat an diesem Thema kein Interesse hat. Das w\u00e4re aber der falsche Zugang.\nInhaltlich teile ich selbstverst\u00e4ndlich die Meinung der Kolleginnen und Kollegen, dass Terrorabwehr eindeutig Staatszust\u00e4ndigkeit ist und hier klare Verh\u00e4ltnisse geschaffen werden m\u00fcssen. Es muss einmal gekl\u00e4rt werden, dass in einigen L\u00e4ndern der Steuerzahler daf\u00fcr aufkommt, in anderen L\u00e4ndern die Fluglinien, in dritten L\u00e4ndern die Flugh\u00e4fen und die Flugpassagiere. Deshalb fordere ich, dass relativ bald auch seitens der Kommission endlich Ma\u00dfnahmen ergriffen werden, damit wir mit diesem Thema konkret umgehen und als Gesetzgeber daf\u00fcr sorgen k\u00f6nnen, dass klare Verh\u00e4ltnisse und keine Wettbewerbsverzerrungen in diesem Bereich herrschen.", "agenda_item": "Measure to enhance road safety (SAFETY) and security measures in the transport sector, including the financing thereof (SECURITY) (debate)", "debate_id": "CRE-20060405-ITEM-013", "intervention_id": "3-232"}