{"speaker": "Istv\u00e1n Szent-Iv\u00e1nyi (ALDE).", "english": "Istv\u00e1n Szent-Iv\u00e1nyi (ALDE). \u2013 (HU) Mr President, regional integration in the West Balkans is a crucial element in the enlargement strategy of the Commission. This endeavour is right, because it encourages cooperation and taking responsibility, and it also brings economic advantages.\nIt is not right, however, to force an economic or political unity that is not wanted by those affected, or is not viable in itself. It would be much more effective to enlarge the already existing CEFTA, as proposed by the Croatian Government, because it has already proved to be a successful and good cooperation, and this is where the Balkan States should be included.\nThe true guarantee of stability in the West Balkans is the authentic promise of European integration. In this respect, it is extremely worrying that on the basis of the proposal of the Council, affected countries will not receive adequate financial support in the future, and they will have less support next year and in the following years than they have had so far. And this casts doubts on the credibility of the entire accession process. Therefore, we want to see a considerable increase in available funds.\nThirdly: when assessing each country, we must consider their individual achievements, and en bloc or collective assessments of any kind cannot be accepted, because these countries must show their maturity individually.\nCroatia has done a great deal in order to become a Member State of the European Union as soon as possible. We must recognise these efforts, because Croatia deserves to conclude the negotiations successfully, as soon as possible.", "lang": "HU", "original": "Istv\u00e1n Szent-Iv\u00e1nyi (ALDE). \u2013 Tisztelt Eln\u00f6k \u00dar! A Bizotts\u00e1g b\u0151v\u00edt\u00e9si strat\u00e9gi\u00e1j\u00e1nak kulcsfontoss\u00e1g\u00fa eleme a nyugat-balk\u00e1ni region\u00e1lis integr\u00e1ci\u00f3. Ez helyes t\u00f6rekv\u00e9s, hiszen egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sre, felel\u0151ss\u00e9gv\u00e1llal\u00e1sra \u00f6szt\u00f6n\u00f6z \u00e9s gazdas\u00e1gi el\u0151ny\u00f6kkel is j\u00e1r.\nDe nem helyes olyan gazdas\u00e1gi, politikai egys\u00e9get er\u0151ltetni, amelyet az \u00e9rintettek nem akarnak vagy amely \u00f6nmag\u00e1ban \u00e9letk\u00e9ptelen. Sokkal c\u00e9lszer\u0171bb lenne a m\u00e1r l\u00e9tez\u0151 CEFTA-t kib\u0151v\u00edteni, ahogyan a horv\u00e1t korm\u00e1ny javasolja, mert ez m\u00e1r bizony\u00edtotta, hogy egy sikeres, j\u00f3 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s, ebbe k\u00e9ne bevonni a balk\u00e1ni \u00e1llamokat.\nA Nyugat-Balk\u00e1n stabilit\u00e1s\u00e1nak igazi garanci\u00e1ja az eur\u00f3pai integr\u00e1ci\u00f3 hiteles \u00edg\u00e9rete. Ebb\u0151l a szempontb\u00f3l rendk\u00edv\u00fcl aggaszt\u00f3, hogy a Tan\u00e1cs javaslata alapj\u00e1n az \u00e9rintett orsz\u00e1gok a j\u00f6v\u0151ben nem kapnak megfelel\u0151 p\u00e9nz\u00fcgyi t\u00e1mogat\u00e1st, kevesebb t\u00e1mogat\u00e1shoz jutnak j\u00f6v\u0151re \u00e9s az azt k\u00f6vet\u0151 \u00e9vekben, mint eddig. M\u00e1rpedig ez a csatlakoz\u00e1si folyamat eg\u00e9sz\u00e9nek a hitel\u00e9t vonja k\u00e9ts\u00e9gbe. Teh\u00e1t azt akarjuk, hogy l\u00e9nyegesen n\u00f6vekedjenek a rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 alapok.\nHarmadszorra: az egyes orsz\u00e1gok meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9n\u00e9l az egy\u00e9ni teljes\u00edtm\u00e9nyeket kell m\u00e9rlegelni, semmilyen blokkszeml\u00e9letet \u00e9s \u00f6sszekapcsol\u00e1st nem szabad elfogadni, hiszen ezek az orsz\u00e1gok \u00f6nmagukban kell, hogy bizony\u00edts\u00e1k az \u00e9retts\u00e9get.\nHorv\u00e1torsz\u00e1g nagyon sokat tett az\u00e9rt, hogy min\u00e9l hamarabb az Uni\u00f3 tagja legyen. Ezeket az er\u0151fesz\u00edt\u00e9seket el kell ismern\u00fcnk, mert meg\u00e9rdemli, hogy min\u00e9l hamarabb sikeresen lez\u00e1rja a t\u00e1rgyal\u00e1sokat.", "agenda_item": "2005 enlargement strategy paper (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-009", "intervention_id": "3-259"}