{"speaker": "Hiltrud Breyer,", "english": "Hiltrud Breyer, on behalf of the Verts/ALE Group . \u2013 (DE) Mr President, the Group of the Greens/European Free Alliance quite clearly supports an independent, well-funded health programme.\nHealth heads the European public\u2019s wish list, and we must give a very clear sign today that health policy is also a priority for us in the European Parliament, in the European Union, too. Services and systems are of course organised at national level, but we must discuss the objectives of health policy internationally and jointly in Europe. If a billion euros a year are spent subsidising tobacco, then health policy must be worth the same amount.\nOn the financing of NGOs, we in the Group of the Greens are quite clear that only NGOs that are independent of industry should be funded. Sadly, we have a very large number of NGOs that are in the pay of the pharmaceutical industry and are its mouthpiece, their only purpose being to advertise over-expensive medicines. That is not what we want. We want to support NGOs that are independent. And, Mr Krahmer, it is a contradiction to say they must not get state funding as well. What else are they to get? Are they really to be financed by the pharmaceutical industry and kept on a leash? We do not want that! Of course these NGOs also need funding to pay for their public relations work.\nSupport for complementary and alternative medicine is quite central for us. I am pleased that there have already been positive experiences with it. We have millions of people in the European Union who have had very positive experiences with complementary and alternative medicine, not forgetting environmental medicine. It is therefore discriminatory of the European Union to pay no attention to this field of medicine, which does not yet have even a shadowy existence.\nIf the Commission is serious when it proclaims in Lisbon that we are an innovative society, then we must use the knowledge and innovation of alternative and complementary medicine, develop it and make it available to the people of the European Union. That is really quite central and I think the Commission has staked far too much on the interests of the big pharmaceutical companies alone with its demand for blockbuster drugs. That cannot be allowed to continue. We must not go in for covert industrial and pharmaceutical research here, but our aim must be to really get innovation moving. Complementary and alternative medicine must of course have its place there.\nMy final point is this. We all again expressly ask that there really should be no discrimination, no genetic selection. We would therefore like to press Mr\u00a0Trakatellis once again to accept our amendment as an additional clause in which we quite clearly say: work in this field should only continue postnatally and only where therapies are also available.", "lang": "DE", "original": "Hiltrud Breyer, im Namen der Verts/ALE-Fraktion . \u2013 Herr Pr\u00e4sident! Die Gr\u00fcne Fraktion unterst\u00fctzt ganz klar ein eigenst\u00e4ndiges, gut ausgestattetes Gesundheitsprogramm.\nGesundheit steht auf der Wunschliste der Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er auf Platz\u00a01, und wir m\u00fcssen heute ein ganz klares Zeichen setzen, dass die Gesundheitspolitik auch f\u00fcr uns im Europ\u00e4ischen Parlament, in der Europ\u00e4ischen Union eine Priorit\u00e4t ist. Nat\u00fcrlich sind die Dienste und die Systeme national angelegt, aber grenz\u00fcberschreitend und gemeinsam in Europa m\u00fcssen wir die Ziele der Gesundheitspolitik diskutieren. Wenn eine Milliarde Euro j\u00e4hrlich f\u00fcr die Subvention von Tabak ausgegeben wird, dann muss uns die Gesundheitspolitik denselben Betrag wert sein.\nFinanzierung von NGOs: Wir m\u00f6chten als Gr\u00fcne Fraktion ganz klar, dass nur diejenigen NGOs finanziert werden, die von der Industrie unabh\u00e4ngig sind. Wir haben leider sehr viele NGOs, die vor den Karren der Pharmaindustrie gespannt werden und ihr Sprachrohr sind und die einzig und allein die Aufgabe haben, Werbung f\u00fcr \u00fcberteuerte Medikamente zu betreiben. Das ist nicht unser Anspruch. Wir wollen unabh\u00e4ngige NGOs unterst\u00fctzen. Und, Herr Krahmer, es ist ein Widerspruch zu sagen, die d\u00fcrfen nicht auch noch staatliche Mittel bekommen. Was sollen sie denn sonst bekommen? Sollen sie wirklich von der Pharmaindustrie finanziert und an der langen Leine gef\u00fchrt werden? Das wollen wir doch nicht! Selbstverst\u00e4ndlich brauchen diese NGOs auch eine Finanzierung, um ihre \u00d6ffentlichkeitsarbeit leisten zu k\u00f6nnen.\nGanz zentral ist f\u00fcr uns die Unterst\u00fctzung der Komplement\u00e4r- und Alternativmedizin. Ich freue mich, dass schon positive Erfahrungen damit gemacht worden sind. Wir haben Millionen Menschen in der Europ\u00e4ischen Union, die sehr positive Erfahrungen mit komplement\u00e4rer und alternativer Medizin gemacht haben, wobei auch die Umweltmedizin nicht zu vergessen ist. Von daher ist es diskriminierend, dass die Europ\u00e4ische Union diese Medizin nicht ber\u00fccksichtigt, die noch nicht einmal ein Schattendasein f\u00fchrt.\nWenn die Kommission ernst meint, was sie mit Lissabon verk\u00fcndet, n\u00e4mlich dass wir eine Innovationsgesellschaft sind, dann m\u00fcssen wir das Wissen und die Innovation der Alternativ- und Komplement\u00e4rmedizin nutzen, sie ausbauen und f\u00fcr die Menschen in der Europ\u00e4ischen Union verf\u00fcgbar machen. Das ist wirklich ganz zentral, und ich finde, dass die Kommission viel zu sehr nur auf die Interessen der gro\u00dfen Pharmaindustrie mit ihrem Anspruch auf die Blockbuster-Pharmazeutika gesetzt hat. Das darf nicht l\u00e4nger sein. Wir d\u00fcrfen hier nicht versteckte Industrie- und Pharmaforschung betreiben, sondern unser Ziel muss sein, wirklich Innovation auf den Weg zu bringen. Da muss die Komplement\u00e4r- und Alternativmedizin nat\u00fcrlich ihren Platz haben.\nLetzter Punkt: Wir bitten alle noch einmal ausdr\u00fccklich, dass wirklich keine Diskriminierung, keine genetische Auslese betrieben werden darf. Von daher m\u00f6chten wir Herrn Trakatellis auch noch einmal nahe legen, unseren \u00c4nderungsantrag als Zusatz zu akzeptieren, in dem wir ganz klar sagen: Nur postnatal und nur da, wo auch Therapien zur Verf\u00fcgung stehen, sollte in diesem Bereich weitergearbeitet werden.", "agenda_item": "Community action programme in the field of health (2007-2013) (debate)", "debate_id": "CRE-20060316-ITEM-005", "intervention_id": "4-025"}