{"speaker": "Georgs Andrejevs (ALDE). \u2013", "english": "Georgs Andrejevs (ALDE). \u2013 (LV) Mr\u00a0President, ladies and gentlemen, first of all I would like to congratulate my colleague, Mr Trakatellis, on his fine report. In the Commission\u2019s new Community action programme in the field of health and consumer protection for 2007\u20132013 the Commission has emphasised the European Union\u2019s important role in reducing the number of illnesses, that is \u2013 and I would emphasise this \u2013 in the field of serious diseases. Cardiovascular diseases, as we all know, are without a shadow of a doubt one of the main causes of death in Europe. Each year two million European Union residents die as a direct result of these diseases. The decisions taken by the Council during the Irish Presidency were \u2013 and continue to be \u2013 a good start in our efforts to prevent cardiovascular diseases. I therefore believe, like many others of my colleagues here, that in this legislative document cardiovascular diseases ought definitely to be mentioned too. We should call a spade a spade. I would therefore like to call on my fellow Members to support Amendments 142 and 143, which make it clear what can be considered to be the main diseases in Europe, against which we must work together by putting in place prevention, screening and treatment. Thank you, Mr\u00a0President.", "lang": "LV", "original": "Georgs Andrejevs (ALDE). \u2013 Priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101ja kungs! God\u0101tie kol\u0113\u0123i! Vispirms v\u0113los apsveikt kol\u0113\u0123i profesoru Trakatellis ar labo zi\u0146ojumu. Jaunaj\u0101 Komisijas Kopienas r\u012bc\u012bbas programm\u0101, vesel\u012bbas un pat\u0113r\u0113t\u0101ju jom\u0101 2007. \u2013 2013. gadam Komisija ir uzsv\u0113rusi Eiropas Savien\u012bbas noz\u012bm\u012bgo lomu samazin\u0101t saslim\u0161anu skaitu, svar\u012bgo, es uzsveru, svar\u012bgo slim\u012bbu jom\u0101. Kardiovaskul\u0101r\u0101s slim\u012bbas, k\u0101 mums visiem zin\u0101ms, pavisam viennoz\u012bm\u012bgi ir viens no galvenajiem n\u0101ves c\u0113lo\u0146iem Eirop\u0101. Katru gadu 2\u00a0miljoni Eiropas Savien\u012bbas iedz\u012bvot\u0101ju mirst tie\u0161i \u0161o saslim\u0161anu rezult\u0101t\u0101. \u012arijas prezident\u016bras laik\u0101 pie\u0146emtie Eiropas Savien\u012bbas Padomes l\u0113mumi bija un ir labs aizs\u0101kums, lai m\u0113s piev\u0113rstos kardiovaskul\u0101raj\u0101m saslim\u0161an\u0101m. T\u0101d\u0113\u013c uzskatu, l\u012bdz\u012bgi k\u0101 daudzi citi mani kol\u0113\u0123i \u0161eit, ka \u0161aj\u0101 likumdo\u0161anas dokument\u0101 pavisam noteikti ir j\u0101piemin ar\u012b kardiovaskul\u0101r\u0101s saslim\u0161anas. Lietas ir j\u0101sauc \u012bstajos v\u0101rdos. T\u0101d\u0113\u013c v\u0113los aicin\u0101t kol\u0113\u0123us atbalst\u012bt 142. un 143.\u00a0groz\u012bjumu, kuri konkretiz\u0113 skaidrojumu, kas tad ir nosaucamas par galvenaj\u0101m saslim\u0161an\u0101m Eirop\u0101 un pret kur\u0101m mums kop\u012bgi ir nepiecie\u0161ams v\u0113rsties, aktiviz\u0113jot \u0161o slim\u012bbu profilaksi, skr\u012bningu un \u0101rst\u0113\u0161anu. Es pateicos Jums priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101ja kungs.", "agenda_item": "Community action programme in the field of health (2007-2013) (debate)", "debate_id": "CRE-20060316-ITEM-005", "intervention_id": "4-032"}