{"speaker": "Anne Ferreira (PSE). \u2013", "english": "Anne Ferreira (PSE). \u2013 (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, firstly I should like, as other Members have done, to express my approval of the decision not to merge the health and consumer protection areas of the Community action plan within the field of health and consumer protection.\nQuite apart from the different nature of the European Union\u2019s competences in these two fields, health policy cannot be regarded as a consumer good.\nAlthough I support the introduction of \u2018e-Health\u2019, this must not be used to provide a covert means of testing out an information policy.\nI thank Mr Trakatellis for proposing a considerable increase in the budget allocation for this programme, an increase that is necessary if we are to see our objectives and actions brought to a successful conclusion. More funding would have been preferable in view of the challenges to be faced, but we shall already have cause for a certain satisfaction if the Council agrees to increase the funding allocations for health within the context of the financial perspective for 2007\u20132013.\nI wish to emphasise two priorities. Firstly, we must improve cooperation and coordination in the field of health in order to respond more rapidly to cross-border health threats. Had that been the case, we should have been able now to avoid the extent of the spread of the chikungunya epidemic. This ought to prompt the European Union, the Member States and the pharmaceutical laboratories to establish a system for monitoring and for research into these kinds of disease, which may be rare in terms of world population but are catastrophic at a local level.\nMy second priority is this: to achieve the objective of a better standard of health for all Europeans, we must take into account the impact of environmental and social living conditions on health. In order to treat certain illnesses better we have to address the causes. Everyone knows that people who are vulnerable and socially excluded are more prone than others to certain diseases. We have to help the weakest.\nIf the Member States made rapid progress in these two areas, our people would feel a little more protected by the European Union.", "lang": "FR", "original": "Anne Ferreira (PSE). - Monsieur le Pr\u00e9sident, Monsieur le Commissaire, chers coll\u00e8gues, je tiens d\u2019abord, comme d\u2019autres coll\u00e8gues l\u2019ont fait, \u00e0 saluer la d\u00e9cision de ne pas fusionner les volets \u00abSant\u00e9\u00bb et \u00abConsommateurs\u00bb du programme d\u2019action communautaire dans le domaine de la sant\u00e9 et de la protection des consommateurs.\nOutre la nature diff\u00e9rente des comp\u00e9tences de l\u2019Union europ\u00e9enne dans ces deux domaines, la politique de la sant\u00e9 ne peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un produit de consommation courante.\nSi je soutiens la cr\u00e9ation d\u2019un espace de \u00ab e-sant\u00e9 \u00bb, celui-ci ne doit pas offrir l\u2019occasion d\u2019exp\u00e9rimenter une politique d\u2019information qui ne dirait pas son nom.\nJe remercie M.\u00a0Trakatellis pour avoir propos\u00e9 d\u2019augmenter consid\u00e9rablement la dotation budg\u00e9taire de ce programme, augmentation n\u00e9cessaire pour mener \u00e0 bien nos objectifs et nos actions. Un financement sup\u00e9rieur aurait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9rable au regard des d\u00e9fis \u00e0 relever, mais nous aurons d\u00e9j\u00e0 une certaine satisfaction si le Conseil accepte d\u2019augmenter les dotations en mati\u00e8re de sant\u00e9 dans le cadre des perspectives financi\u00e8res 2007-2013.\nJe souhaite mettre l\u2019accent sur deux priorit\u00e9s. La premi\u00e8re: il faut am\u00e9liorer la coop\u00e9ration et la coordination dans le domaine de la sant\u00e9 pour pouvoir faire face plus rapidement aux menaces sanitaires transfrontali\u00e8res. Si tel avait \u00e9t\u00e9 le cas, nous aurions pu aujourd\u2019hui \u00e9viter l\u2019ampleur prise par l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de chikungunya. Ceci doit inciter l\u2019Union europ\u00e9enne, les \u00c9tats membres et les laboratoires pharmaceutiques \u00e0 avoir un syst\u00e8me de veille et de recherche par rapport \u00e0 ce type de maladie, certes rare au regard de la population mondiale, mais catastrophique localement.\nSeconde priorit\u00e9: pour atteindre l\u2019objectif d\u2019une meilleure sant\u00e9 pour tous les Europ\u00e9ens, il faut prendre en compte l\u2019impact des conditions de vie environnementales et sociales sur la sant\u00e9. Pour mieux soigner certaines pathologies, il faut s\u2019attaquer \u00e0 leurs causes. Chacun sait que les populations en situation d\u2019exclusion ou de pr\u00e9carit\u00e9 sont sujettes, plus que d\u2019autres, \u00e0 certaines maladies. Nous devons aider les plus fragiles.\nSi les \u00c9tats progressaient rapidement dans ces deux domaines, nos citoyens se sentiraient un peu plus prot\u00e9g\u00e9s par l\u2019Union europ\u00e9enne.", "agenda_item": "Community action programme in the field of health (2007-2013) (debate)", "debate_id": "CRE-20060316-ITEM-005", "intervention_id": "4-044"}