{"speaker": "David Casa (PPE-DE).", "english": "David Casa (PPE-DE). \u2013 (MT) I also wish to join my colleagues in thanking Mr Trakatellis for the excellent piece of work we have before us today. It is every government\u2019s priority to establish a health system, for the health sector is of relevance to everybody without exception. It is a sector without frontiers, and one that is at the heart of every country. The Charter of Fundamental Human Rights sets all this out and emphasises that the European Union should give the health sector the necessary attention and priority. The European Union is duty-bound to intervene by establishing objectives for improving the public health system, helping prevent contagious diseases and trying to eliminate every risk that might endanger the health of the Community. It is therefore very important that we look at the Community action programme in the field of health in an objective and distinctive way that focuses exclusively on this particular sector. We cannot agree to have just one programme serving two different sectors, however these may be related to each other. Otherwise, what is essential might, I am afraid, be lost, and more harm than good might be done. What I am saying applies also to the consumer protection programme, which is in itself a complex subject to which separate attention needs to be given. We want to see a programme that, on the one hand, brings the health systems of the various countries closer together and, on the other hand, helps every country achieve its own individual aims. I cannot neglect also to mention the particular importance that needs to be given to cases of persons suffering from chronic diseases or from disabilities. We have to make sure that they are not marginalised and, over and above that, that they also enjoy a high standard of living. Those with difficulties should have the opportunity to benefit from assistance that makes their lives easier, as well as from research programmes to improve the conditions under which they live. We should also bear in mind the important role played by those who take care of people with difficulties, and we should have programmes whereby those who provide care are given the necessary training to carry out their duties more efficiently. We have a programme that will be an important tool enabling patients to benefit from the best treatment and medicines. We have a programme that will educate Europeans and help them make better choices in the interests of their health. This programme will help reduce the imbalances in health care that exist from one EU country to another, so that every country enjoys a higher level of services. Yes, we have a challenge before us, a challenge that must lead to our achieving effective prevention, a more efficient health service and a better quality of life.", "lang": "MT", "original": "David Casa (PPE-DE). \u2013 Jien ukoll nixtieq ning\u0127aqad mal-kollegi tieg\u0127i u nirringrazzja lill-Professur Tracatelli tax-xog\u0127ol e\u010b\u010bellenti li g\u0127andna quddiemna llum. Li pajji\u017c ikollu sistema tas-sa\u0127\u0127a hija prijorit\u00e0 ta' kull gvern dan g\u0127aliex dan is-settur jolqot lil kul\u0127add ming\u0127ajr e\u010b\u010bezzjoni, huwa settur ming\u0127ajr fruntieri, settur li huwa l-polz ta' kull pajji\u017c. Il-Karta tad-Drittijiet Fundamentali tal-Bniedem telenka dan u tag\u0127mel enfasi biex dan il-qasam jing\u0127ata attenzjoni u prijorit\u00e0 ne\u010bessarja mill-Unjoni Ewropea. L-Unjoni Ewropea g\u0127andha d-dmir u l-obbligu li tintervjeni u ta\u0121ixxi billi tistabbilixxi miri li jtejbu s-sistema tas-sa\u0127\u0127a pubblika, tg\u0127in sabiex tipprevjeni l-mard li jittie\u0127ed u tipprova telimina kull riskju li jipperikola s-sa\u0127\u0127a tal-Komunit\u00e0. U g\u0127alhekk importanti \u0127afna li n\u0127arsu lejn il-programm ta' azzjoni komunitarju fil-qasam tas-sa\u0127\u0127a b'mod o\u0121\u0121ettiv u distint, mod li jista' jiffoka esklussivament fuq dan is-settur partikulari u ma nistg\u0127ux nippermettu li jkollna programm wie\u0127ed li jservi g\u0127al \u017cew\u0121 oqsma differenti anke jekk dawn jistg\u0127u jkunu relatati b'xi mod. Dan g\u0127aliex nib\u017ca' li tintilef is-sustanza u jsir aktar deni milli \u0121id. Li qieg\u0127ed ng\u0127id jg\u0127odd ukoll g\u0127all-programm ta' protezzjoni tal-konsumatur li fih innifsu huwa su\u0121\u0121ett kumpless li jrid attenzjoni partikulari u distinta. Irridu li jkollna programm li minn na\u0127a jippromwovi l-armonija fis-sistemi tas-sa\u0127\u0127a tal-pajji\u017ci differenti u minn na\u0127a l-o\u0127ra jg\u0127in sabiex kull pajji\u017c jil\u0127aq il-miri individwali tieg\u0127u. Ma nistax ma nsemmix ukoll l-importanza partikulari li trid ting\u0127ata lill-ka\u017cijiet ta' persuni li jbag\u0127tu b'mard kroniku u dawk li g\u0127andhom xi di\u017cabilit\u00e0. Irridu nassiguraw li dawn ma jkunx emarginati u aktar minn hekk li huma wkoll irid ikollhom livell g\u0127oli ta' g\u0127ejxien. G\u0127andna jkollna l-opportunit\u00e0 li nibbenefikaw minn g\u0127ajnuniet li jag\u0127mlulna \u0127ajjitna aktar fa\u010bli u kemm minn programmi ta' ri\u010berka li tista' ssir biex ittejjeb il-kundizzjonijiet ta' min g\u0127andu xi diffikultajiet. G\u0127andna wkoll n\u017commu f'mo\u0127\u0127na l-irwol importanti ta' dawk li jie\u0127du \u0127sieb dawn il-persuni, u dan bi programm g\u0127andna nassiguraw li permezz tieg\u0127u dawn in-nies ikollom it-ta\u0127ri\u0121 ne\u010bessarju sabiex iwettqu dmirhom b'aktar effi\u010bjenza. G\u0127andna programm li se jkun strument importanti sabiex il-pazjenti jkunu jistg\u0127u jibbenefikaw mill-aqwa kura u mill-aqwa medi\u010bini. G\u0127andna programm li ser jeduka li\u010b-\u010bittadini Ewropej u li jg\u0127inhom jag\u0127mlu l-a\u0127jar g\u0127a\u017cliet g\u0127all-benefi\u010b\u010bju ta' sa\u0127\u0127ithom. Dan il-program ser jg\u0127in sabiex jitnaqqas id-di\u017clivell fil-qasam tas-sa\u0127\u0127a tal-pajji\u017ci ta' l-Unjoni Ewropea, sabiex kull pajji\u017c ikollu livell og\u0127la ta' servizz. Iva, quddiemna g\u0127andna sfida, sfida li trid twassalna g\u0127all-prevenzjoni effettiva, g\u0127all-servizz tas-sa\u0127\u0127a aktar effi\u010bjenti u g\u0127al kwalit\u00e0 ta' \u0127ajja a\u0127jar.", "agenda_item": "Community action programme in the field of health (2007-2013) (debate)", "debate_id": "CRE-20060316-ITEM-005", "intervention_id": "4-051"}