{"speaker": "P\u00e9ter Olajos (PPE-DE). \u2013", "english": "P\u00e9ter Olajos (PPE-DE). \u2013 (HU) Mr President, firstly, I would like to thank Mr Trakatellis for his excellent and thorough work.\nHealth is our most important asset, and therefore it is good that the European Union, too, addresses this issue. I agree with the words of Mr Fjellner, and as an MEP from a new Member State, I am pleased that the areas of health protection and consumer protection have been separated, as in our country, these two areas face entirely different problems.\nA long life is not sufficient; it is equally important that we stay healthy for as long as possible. Therefore, I consider it particularly positive that the programme focuses on extending the healthy life expectancy of citizens, because enjoying good health for as long as possible is crucial to the welfare of European citizens.\nIn light of the demographic challenges we currently face, this also has a great significance for the sustainability of social care systems. This is a particularly important task in Hungary, where healthy life expectancy is ten years shorter than in the older Member States of the European Union. Therefore, the new programme must include special efforts to reduce the differences between the health levels of European Union citizens.\nOur most important task is to ensure prevention, which is also a priority of this programme. This was the reason why I suggested in my amendment proposal that the programme should focus on the health of children and young people, because a healthy lifestyle adopted early in life is decisive in the prevention of problems that may occur later.\nFinally, I would like to call attention to the fact that every cent we spend on improving the health of our citizens will bring a multiple return. We could hardly find a more profitable investment for the money of European taxpayers than health. Therefore, I hope that the appropriate financial resources required for the successful implementation of the programme tabled before us will also be available.\nOnce more, I would like to say thank you, on behalf of all of us, to Mr Trakatellis for his thorough work, and I do hope that everything contained in this programme will be implemented.", "lang": "HU", "original": "P\u00e9ter Olajos (PPE-DE). \u2013 Tisztelt Eln\u00f6k \u00dar! El\u0151sz\u00f6r is szeretn\u00e9k k\u00f6sz\u00f6netet mondani Trakatellis professzornak a kiv\u00e1l\u00f3 \u00e9s alapos munk\u00e1\u00e9rt.\nAz eg\u00e9szs\u00e9g a legf\u0151bb \u00e9rt\u00e9k, ez\u00e9rt j\u00f3, hogyha ezzel az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 is foglalkozik. Csatlakozn\u00e9k a Fjellner koll\u00e9ga \u00e1ltal elmondottakhoz, \u00e9s \u00faj tagorsz\u00e1gbeli k\u00e9pvisel\u0151k\u00e9nt \u00f6r\u00fcl\u00f6k, hogy sz\u00e9tv\u00e1laszt\u00e1sra ker\u00fclt az eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem \u00e9s a fogyaszt\u00f3v\u00e9delem ter\u00fclete, hiszen a k\u00e9t ter\u00fcletet n\u00e1lunk teljesen m\u00e1s t\u00edpus\u00fa probl\u00e9m\u00e1k jellemzik.\nNem el\u00e9g, ha sok\u00e1ig \u00e9l\u00fcnk, de legal\u00e1bb ilyen fontos, hogy min\u00e9l tov\u00e1bb eg\u00e9szs\u00e9gesek maradjunk. Ez\u00e9rt rendk\u00edv\u00fcl pozit\u00edvnak tartom, hogy a program k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ba \u00e1ll\u00edtja a v\u00e1rhat\u00f3 eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9lettartam n\u00f6vel\u00e9s\u00e9t, hiszen az eur\u00f3pai polg\u00e1rok j\u00f3l\u00e9te szempontj\u00e1b\u00f3l d\u00f6nt\u0151, hogy min\u00e9l tov\u00e1bb \u00f6rvendhessenek j\u00f3 eg\u00e9szs\u00e9gnek.\nNapjaink demogr\u00e1fiai kih\u00edv\u00e1sainak t\u00fckr\u00e9ben ennek a szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00f3rendszerek fenntarthat\u00f3s\u00e1ga szempontj\u00e1b\u00f3l is nagy jelent\u0151s\u00e9ge van. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen fontos feladat ez Magyarorsz\u00e1gon, ahol a v\u00e1rhat\u00f3 eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9let\u00e9vek sz\u00e1ma majd t\u00edz \u00e9vvel kevesebb, mint az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 r\u00e9gebbi tagorsz\u00e1gaiban. Az \u00faj programnak ez\u00e9rt k\u00fcl\u00f6n er\u0151fesz\u00edt\u00e9seket kell tartalmaznia az uni\u00f3s polg\u00e1rok eg\u00e9szs\u00e9gi \u00e1llapot\u00e1ban tapasztalhat\u00f3 k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9re.\nA legfontosabb teend\u0151nk a megel\u0151z\u00e9s, melyre e program szint\u00e9n nagy hangs\u00falyt fektet. Ez\u00e9rt javasoltam m\u00f3dos\u00edt\u00f3 ind\u00edtv\u00e1nyomban magam is a gyermekek \u00e9s a fiatalok eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re val\u00f3 \u00f6sszpontos\u00edt\u00e1st, hiszen a korai \u00e9letszakaszban kialak\u00edtott eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9letm\u00f3dnak d\u00f6nt\u0151 jelent\u0151s\u00e9ge van a k\u00e9s\u0151bbi probl\u00e9m\u00e1k elker\u00fcl\u00e9se szempontj\u00e1b\u00f3l.\nV\u00e9gezet\u00fcl felh\u00edvn\u00e1m a figyelmet arra a t\u00e9nyre, hogy minden cent, amelyet az emberek eg\u00e9szs\u00e9gi \u00e1llapot\u00e1nak jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra k\u00f6lt\u00fcnk el, sokszorosan megt\u00e9r\u00fcl. Az eg\u00e9szs\u00e9gn\u00e9l el\u0151ny\u00f6sebb befektet\u00e9st aligha tal\u00e1lhatunk az eur\u00f3pai ad\u00f3fizet\u0151k p\u00e9nz\u00e9nek elhelyez\u00e9s\u00e9re. Ez\u00e9rt rem\u00e9lem, hogy az el\u0151tt\u00fcnk fekv\u0151 program sikeres megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1hoz a megfelel\u0151 anyagi h\u00e1tt\u00e9r is rendelkez\u00e9sre fog \u00e1llni.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m m\u00e9g egyszer az alapos munk\u00e1t mindannyiunk nev\u00e9ben Trakatellis professzornak, \u00e9s rem\u00e9lem, hogy meg is fog val\u00f3sulni mindaz, ami ebben a programban benne van.", "agenda_item": "Community action programme in the field of health (2007-2013) (debate)", "debate_id": "CRE-20060316-ITEM-005", "intervention_id": "4-052"}