{"speaker": "Kinga G\u00e1l (PPE-DE). \u2013", "english": "Kinga G\u00e1l (PPE-DE). \u2013 (HU) I welcome the draft regulation to be accepted today, and congratulate the rapporteur for contributing to the preparation of a better text that really serves the purpose for which it has been created.\nThis regulation is particularly important to us, Hungarians, as it ensures a further form of contact for Hungarians living in the border areas in neighbouring countries, and it makes their everyday life easier. The draft takes into account the particularities and differences of border regions, and it is capable of having a positive effect on border regions without violating any guarantees. We hope that it will not affect the current, traditional particularities of border regions. It is now the responsibility and opportunity of the governments to use the conditions provided by the Regulation when they conclude their bilateral agreements. We feel that this will ensure contact between those on the two sides of the border, and at the same time, it will filter out any abuse.", "lang": "HU", "original": "Kinga G\u00e1l (PPE-DE). \u2013 \u00dcdv\u00f6zl\u00f6m a ma elfogad\u00e1sra ker\u00fcl\u0151 rendelet-tervezetet, \u00e9s egyben gratul\u00e1lok a jelent\u00e9st tev\u0151nek, hogy hozz\u00e1j\u00e1rult egy jobb, a c\u00e9lnak val\u00f3ban megfelel\u0151 sz\u00f6veg el\u00e9r\u00e9s\u00e9hez.\nSz\u00e1munkra, magyarok sz\u00e1m\u00e1ra k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen fontos a rendelet, hiszen a hat\u00e1rment\u00e9n, szomsz\u00e9dos orsz\u00e1gokban \u00e9l\u0151 magyarok sz\u00e1m\u00e1ra a kapcsolattart\u00e1s \u00fajabb form\u00e1j\u00e1t biztos\u00edtja, megk\u00f6nny\u00edtve mindennapi \u00e9let\u00fcket. A tervezet tekintettel van a hat\u00e1rr\u00e9gi\u00f3k saj\u00e1toss\u00e1gaira, k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geire, \u00e9s \u00fagy tud pozit\u00edv hat\u00e1st kifejteni a hat\u00e1rr\u00e9gi\u00f3kban, hogy nem s\u00e9r\u00fclnek a garanci\u00e1lis elemek sem. Rem\u00e9nyeink szerint nem bontja meg a hat\u00e1rr\u00e9gi\u00f3k mai, tradicion\u00e1lis saj\u00e1toss\u00e1gait. Most m\u00e1r a korm\u00e1nyok\u00e9 a felel\u0151ss\u00e9g \u00e9s a lehet\u0151s\u00e9g, hogy a k\u00e9toldal\u00fa szerz\u0151d\u00e9sek megk\u00f6t\u00e9sekor \u00e9ljenek a rendelet adta felt\u00e9telekkel, . Mi \u00fagy \u00e9rezz\u00fck, hogy ez alkalmas lesz a kapcsolattart\u00e1sra a hat\u00e1r k\u00e9t oldal\u00e1n, egyben kisz\u0171ri a vissza\u00e9l\u00e9sszer\u0171 haszn\u00e1latot.", "agenda_item": "Local border traffic (debate)", "debate_id": "CRE-20060214-ITEM-005", "intervention_id": "2-053"}