{"speaker": "Zsolt L\u00e1szl\u00f3 Becsey (PPE-DE). \u2013", "english": "Zsolt L\u00e1szl\u00f3 Becsey (PPE-DE). \u2013 (HU) I congratulate my colleague, Mr H\u00f6kmark, for the useful report, as unfortunately, over the past few years, we have not succeeded in reducing high assistance levels. I agree that the administrative aspects of the procedure ought to be simplified, too. I strongly agree that we should increase the transparency of assistance. I also agree that a clearer regulation should be developed, especially in the area of public services. Transparency is also needed to make it clear who may be granted government assistance. Therefore the provision of assistance should be accompanied by the publication of a detailed list of those who are granted assistance, specifying the amounts received by each of them, especially in the case of agricultural allocations.\nHowever, I would like to call attention to the fact that while, on the one hand, I agree that there should not be any discrimination between regions or countries as regards assistance, on the other hand we must acknowledge that there are significantly underdeveloped countries and regions within the internal market. However, these countries \u2013 precisely in the interest of deepening the internal market \u2013 need a longer period of adaptation. It would not be fortunate if the debate on government assistance provided an opportunity for political attacks against the new Member States. These new Member States have already reduced their assistance significantly. These levels of assistance are not outstanding even when compared to their GDP, and they are lower than those of the more developed Member States in the most relevant comparison terms of euro/capita. This must also be taken into consideration when new Member States are accused in other areas, for instance of tax dumping. Also, it would not be fortunate if someone were to make a connection between government and European Union assistance and the delocation of companies, especially when new Member States are still in a negative transition period as regards structural funds or direct payments.\nApart from defined regional assistance, the aim is indeed to assist investments that create jobs in underdeveloped, competitively disadvantaged regions. We are not aiming at introducing an approach that would drive investors away from the European Union. Therefore maintaining well-targeted, but moderate assistance could be both justified and useful, without distorting competition. This is already forecasted in the Directives concerning regional assistance.", "lang": "HU", "original": "Zsolt L\u00e1szl\u00f3 Becsey (PPE-DE). \u2013 Gratul\u00e1lok H\u00f6kmark koll\u00e9g\u00e1mnak a hasznos jelent\u00e9s\u00e9rt, hiszen az ut\u00f3bbi n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vben sajnos nem siker\u00fclt cs\u00f6kkenteni a magas t\u00e1mogat\u00e1si szinteket. Egyet\u00e9rtek azzal, hogy adminisztrat\u00edv szempontb\u00f3l is egyszer\u0171s\u00edteni kell az elj\u00e1r\u00e1st. Sz\u00edvemb\u0151l sz\u00f3l az is, hogy er\u0151s\u00edts\u00fck a t\u00e1mogat\u00e1sok \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g\u00e1t. Egyet\u00e9rtek az egy\u00e9rtelm\u0171bb szab\u00e1ly kidolgoz\u00e1s\u00e1val, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a k\u00f6z\u00e9rdek\u0171 szolg\u00e1ltat\u00e1sok ter\u00fclet\u00e9n. \u00c1tl\u00e1that\u00f3nak kell lennie annak is, hogy ki kaphat \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokat. Ez\u00e9rt a t\u00e1mogat\u00e1sny\u00fajt\u00e1snak egy\u00fctt kell j\u00e1rnia azzal, hogy r\u00e9szletezetten publik\u00e1lj\u00e1k a t\u00e1mogatottak n\u00e9vsor\u00e1t \u00e9s azt, hogy ki-ki mekkora \u00f6sszeget kapott, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a mez\u0151gazdas\u00e1gi jelleg\u0171 juttat\u00e1sokn\u00e1l.\nFelh\u00edvn\u00e1m azonban a figyelmet arra, hogy mik\u00f6zben egyr\u00e9szt egyet\u00e9rtek azzal, hogy a t\u00e1mogat\u00e1sok szempontj\u00e1b\u00f3l ne legyen megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s r\u00e9gi\u00f3k vagy orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00f6tt, addig m\u00e1sr\u00e9szt tudom\u00e1sul kell venni, hogy a bels\u0151 piacon vannak jelent\u0151sen elmaradott orsz\u00e1gok \u00e9s r\u00e9gi\u00f3k. Ezeknek viszont - pontosan a bels\u0151 piac m\u00e9ly\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben - hosszabb adapt\u00e1ci\u00f3ra van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck. Nem tartan\u00e1m szerencs\u00e9snek, ha az \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 vita lehet\u0151s\u00e9get adna az \u00faj tag\u00e1llamok elleni politikai t\u00e1mad\u00e1sokra. Ezek az \u00faj tag\u00e1llamok m\u00e1r l\u00e9nyegesen cs\u00f6kkentett\u00e9k a t\u00e1mogat\u00e1saikat. E t\u00e1mogat\u00e1sok GDP-ar\u00e1nyosan sem kir\u00edv\u00f3k, a val\u00f3di \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1st jelent\u0151 euro/f\u0151 ter\u00e9n pedig alatta maradnak a fejlettebb tag\u00e1llamok\u00e9nak. Ezt figyelembe kell venni akkor is, amikor m\u00e1s ter\u00fcleten p\u00e9ld\u00e1ul ad\u00f3d\u00f6mpinggel v\u00e1dolj\u00e1k \u0151ket. Nem lenne szerencs\u00e9s az sem, ha \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sbe hozn\u00e1 valaki az \u00e1llami \u00e9s uni\u00f3s t\u00e1mogat\u00e1sokat a v\u00e1llalatok delok\u00e1ci\u00f3j\u00e1val. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen akkor, ha az \u00faj tag\u00e1llamok a struktur\u00e1lis alapok vagy a k\u00f6zvetlen kifizet\u00e9sek ter\u00e9n m\u00e9g negat\u00edv \u00e1tmeneti \u00e1llapotban vannak.\nA c\u00e9l a meghat\u00e1rozott region\u00e1lis t\u00e1mogat\u00e1sok mellett val\u00f3ban olyan beruh\u00e1z\u00e1sok seg\u00edt\u00e9se, amelyek munkahelyet teremtenek a leszakadt, versenyh\u00e1tr\u00e1nyos r\u00e9gi\u00f3ban. Hiszen nem c\u00e9l olyan felfog\u00e1s meghonos\u00edt\u00e1sa, amely a beruh\u00e1z\u00f3kat az Uni\u00f3n k\u00edv\u00fclre tereln\u00e9. Ez\u00e9rt a j\u00f3l megc\u00e9lzott, de m\u00e9rt\u00e9ktart\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1sok megtart\u00e1sa indokolt \u00e9s hasznos lehet, an\u00e9lk\u00fcl, hogy ez torz\u00edtan\u00e1 a versenyt. Ezt m\u00e1r el\u0151revet\u00edtik a region\u00e1lis t\u00e1mogat\u00e1si ir\u00e1nyelvek is.", "agenda_item": "State aid reform (debate)", "debate_id": "CRE-20060213-ITEM-012", "intervention_id": "1-128"}