{"speaker": "Edit Bauer (PPE-DE),", "english": "Edit Bauer (PPE-DE), rapporteur of the Committee for Women\u2019s Rights and Gender Equality, asked to provide an opinion . \u2013 (SK) Mr President, Mr Winkler, Commissioner. Seldom do we discuss more important issues than the one we are discussing now. Our thanks should go to the rapporteurs who have taken the initiative and, on the basis of broad-ranging discussions, have presented this topic.\nThe future of Europe is our common problem, equally important for the young and the elderly, for men and women. As Mrs\u00a0Wallstr\u00f6m has emphasised, most European citizens see no problem in the decision-making mechanisms of the European institutions. Their problem is primarily a lack of clarity in the vision they have of their own future, their prospects, their security and the new challenges which they are still struggling to find a response to.\nUncertainty and fear of the future were clearly the main factors behind the NO outcome in the votes on the Constitution. Clearly, we are all responsible for finding a way forwards. Those of us here at the European Parliament should be aware of the messages and signals we are sending out when we take decisions, for instance, on cohesion instruments or the transfer of pension rights or when we give preferential treatment to migrants from third countries rather than to the citizens of new Member States.\nThe governments of Member States must bear their share of responsibility for frequently behaving as if European matters, such as the work-life balance goals formulated in the Lisbon Strategy, do not concern them. A fundamental question remains as to whether we will be able to develop a sufficiently appealing common vision and as to whether our European values will be strong enough to produce an adequate level of social cohesion.\nMr President, women account for more than [half] of all European citizens and voters. They have their own specific problems, which call for a sensitive approach and satisfactory solutions. The views of women should therefore be accorded sufficiently serious consideration in the forthcoming debate. Mr President, I would like to emphasise in conclusion that, in the opinion of the Committee for Women\u2019s Rights and Gender Equality, a repeat of the split between the core countries of Europe and the remaining ones would be one of the worst possible outcomes of our efforts to find a way forwards.", "lang": "SK", "original": "Edit Bauer (PPE-DE), Spravodajky\u0148a V\u00fdboru pre pr\u00e1va \u017eien a rovnos\u0165 pohlav\u00ed po\u017eiadan\u00e9ho o stanovisko . \u2013 V\u00e1\u017een\u00fd p\u00e1n predseda, p\u00e1n Winkler, pani komis\u00e1rka, zriedkakedy hovor\u00edme o d\u00f4le\u017eitej\u0161\u00edch ot\u00e1zkach, ako pr\u00e1ve teraz. V\u010faka patr\u00ed spravodajcom, ktor\u00ed ve\u013emi iniciat\u00edvne, na z\u00e1klade \u0161irokej diskusie, t\u00fato t\u00e9mu nastolili.\nBud\u00facnos\u0165 Eur\u00f3py je n\u00e1\u0161 spolo\u010dn\u00fd probl\u00e9m, ktor\u00fd je rovnako d\u00f4le\u017eit\u00fd pre mlad\u00fdch a star\u0161\u00edch, pre mu\u017eov a \u017eeny. Eur\u00f3pski ob\u010dania v\u00e4\u010d\u0161inou nemaj\u00fa probl\u00e9m, tak ako pani Wallstr\u00f6m zd\u00f4raznila, s rozhodovac\u00edmi mechanizmami eur\u00f3pskych in\u0161tit\u00faci\u00ed. Probl\u00e9m maj\u00fa predov\u0161etk\u00fdm s nejasnou v\u00edziou o vlastnej bud\u00facnosti, o vlastn\u00fdch \u017eivotn\u00fdch perspekt\u00edvach, o istot\u00e1ch, o nov\u00fdch v\u00fdzvach, na ktor\u00e9 zatia\u013e \u0165a\u017eko h\u013eadaj\u00fa odpove\u010f.\nPr\u00e1ve neistota a strach z bud\u00facnosti boli zrejme hlavn\u00e9 d\u00f4vody, ktor\u00e9 viedli k hlasovaniu proti \u00fastave. Svoju zodpovednos\u0165 pri h\u013eadan\u00ed v\u00fdchodiska m\u00e1me zrejme v\u0161etci. Aj my tu v Eur\u00f3pskom parlamente si mus\u00edme by\u0165 vedom\u00ed toho, ak\u00e9 posolstvo, ak\u00e9 sign\u00e1ly vysielame, ke\u010f napr\u00edklad rozhodujeme o n\u00e1strojoch koh\u00e9zie, o prenose d\u00f4chodkov\u00fdch pr\u00e1v alebo ke\u010f uprednost\u0148ujeme migrantov z tret\u00edch kraj\u00edn pred ob\u010danmi nov\u00fdch \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov.\nSvoju zodpovednos\u0165 maj\u00fa aj vl\u00e1dy \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov, ktor\u00e9 sa \u010dasto spr\u00e1vaj\u00fa tak, ako keby sa ich eur\u00f3pske z\u00e1le\u017eitosti, napr\u00edklad ciele vyt\u00fd\u010den\u00e9 v Lisabonskej strat\u00e9gii, v zos\u00fala\u010fovan\u00ed pracovn\u00e9ho a rodinn\u00e9ho \u017eivota, ani net\u00fdkali. Z\u00e1kladnou ot\u00e1zkou na\u010falej zost\u00e1va to, \u010di n\u00e1jdeme spolo\u010dn\u00fa v\u00edziu, ktor\u00e1 bude dostato\u010dne pr\u00ed\u0165a\u017eliv\u00e1, a \u010di na\u0161e eur\u00f3pske hodnoty s\u00fa dostato\u010dne siln\u00e9 na to, aby vytvorili primeran\u00fa soci\u00e1lnu koh\u00e9ziu.\nP\u00e1n predseda viac ako eur\u00f3pskych ob\u010danov, eur\u00f3pskych voli\u010dov, tvoria \u017eeny. Maj\u00fa svoje \u0161peci\u00e1lne probl\u00e9my, ktor\u00e9 potrebuj\u00fa citliv\u00fd pr\u00edstup a primeran\u00e9 rie\u0161enia. Hlas \u017eien v nasleduj\u00facej diskusii by sa preto mal bra\u0165 dostato\u010dne v\u00e1\u017ene. P\u00e1n predseda, na z\u00e1ver by som rada zd\u00f4raznila, \u017ee V\u00fdbor pre pr\u00e1va \u017eien a rovnos\u0165 pohlav\u00ed je toho n\u00e1zoru, \u017ee jedn\u00fdm z najhor\u0161\u00edch v\u00fdsledkov h\u013eadania v\u00fdchodiska by bolo op\u00e4tovn\u00e9 rozdelenie Eur\u00f3py na jadrov\u00e9 krajiny a ostatn\u00e9.", "agenda_item": "The period of reflection: structure, subjects and context for an assessment of the debate on the EU", "debate_id": "CRE-20060118-ITEM-008", "intervention_id": "3-242"}