{"speaker": "Jean-Marie Cavada (ALDE),", "english": "Jean-Marie Cavada (ALDE), draftsman of the opinion of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs. \u2013 (FR) Mr\u00a0President, Mr\u00a0Winkler, Mrs\u00a0Wallstr\u00f6m, on 28\u00a0November 2005, the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs adopted the opinion I had prepared for it by a large majority. What does this opinion say? First of all, it points out all the improvements provided for by the Constitution in relation to the current Treaties. The improvements in terms of security, liberty and justice were many and significant and, above all, they were the subject of consensus on the part of the nations comprising Europe.\nI am not going to list them all, but I shall simply mention four points that are likely to get us over this bad patch and that the excellent report by my colleagues, Mr\u00a0Duff and Mr\u00a0Voggenhuber has put back on the agenda.\nFirstly, the widespread introduction of qualified majority voting and the simplification of the legislative acts enable us to devise a policy rather than be thwarted by the finer points of such a policy. Next, the jurisdiction of the European Court of Justice, which is a factory of Community law when Parliament is at a loss, is extended. The definitive strengthening of Parliament\u2019s role as co-legislator might also be mentioned, this being something that we need to promote. Finally, integrating the Charter of Fundamental Rights into the very wording of the Constitution confers legal value upon the latter. There are, of course, other positive points, but those I have just listed are genuinely fundamental.\nForgive my alluding to these possibilities still open to us, but I wanted to emphasise the advances entailed by this Constitution in an area not discussed throughout the EU Member States, namely that of the Charter of Fundamental Rights and the area of freedom, justice and security. Therein lies, indeed, the material for constructing a framework right now, pending the advent of a new document. Why, therefore, do the Member States not take more advantage of this material in order to try to bind together again an EU that is being given a rough ride?\nFinally, we consider it a matter of priority systematically to take account of the impact of EU policies on fundamental rights and, so that we might not delay in presenting an initial bill, we emphasise how urgent it is to set up an independent Agency for Fundamental Rights, as requested by Parliament on 26\u00a0May 2005.", "lang": "FR", "original": "Jean-Marie Cavada (ALDE), rapporteur pour avis de la commission des libert\u00e9s civiles, de la justice et des affaires int\u00e9rieures . - Monsieur le Pr\u00e9sident, Monsieur Winkler, Madame Wallstr\u00f6m, la commission des libert\u00e9s civiles a adopt\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9, le 28\u00a0novembre dernier, l'avis que je lui avais pr\u00e9par\u00e9. Que dit cet avis? Tout d'abord, il rappelle toutes les am\u00e9liorations pr\u00e9vues par la Constitution par rapport aux trait\u00e9s en vigueur. Les am\u00e9liorations en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, de libert\u00e9 et de justice \u00e9taient nombreuses et significatives et surtout, elles faisaient l'objet du consensus des nations qui composent l'Europe.\nJe ne vais pas les rappeler toutes mais je mentionnerai simplement quatre points susceptibles de nous sortir de la mauvaise passe que nous traversons et que l'excellent rapport de mes coll\u00e8gues, M.\u00a0Duff et M.\u00a0Voggenhuber remet \u00e0 l'ordre du jour.\nD'abord, la g\u00e9n\u00e9ralisation du vote \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e et la simplification des actes normatifs nous permettent d'\u00e9tablir une politique et non pas d'\u00eatre bloqu\u00e9s par ses nuances. Ensuite, l'extension de la juridiction de la Cour de justice, fabrique du droit communautaire quand le Parlement ne sait pas en faire. Citons encore le renforcement d\u00e9finitif du r\u00f4le du Parlement en tant que col\u00e9gislateur; nous devons en \u00eatre les promoteurs. Enfin, l'int\u00e9gration de la charte des droits fondamentaux dans le texte m\u00eame de la Constitution conf\u00e8re \u00e0 celle-ci une valeur juridique. Il y a naturellement d'autres points positifs mais ceux que je viens d'\u00e9num\u00e9rer sont vraiment fondamentaux.\nPardonnez-moi cette allusion \u00e0 ces possibilit\u00e9s qui nous restent, mais je voulais souligner les avanc\u00e9es que comportait cette Constitution dans un domaine qui est indiscut\u00e9 dans l'ensemble des pays membres de l'Union, \u00e0 savoir celui de la charte des droits fondamentaux et de l'espace de libert\u00e9, justice et s\u00e9curit\u00e9. Il y a l\u00e0 en effet de quoi fabriquer d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent une ossature, en attendant qu'un nouveau texte surgisse. Pourquoi donc les \u00c9tats membres ne s'en saisissent-ils pas davantage pour essayer de recimenter une Union qui est malmen\u00e9e?\nEnfin, nous consid\u00e9rons comme prioritaire la prise en compte syst\u00e9matique de l'impact des politiques de l'Union sur les droits fondamentaux et nous soulignons l'urgence de cr\u00e9er, afin de poser sans attendre un premier acte, une Agence ind\u00e9pendante des droits fondamentaux, comme le Parlement l'a demand\u00e9 le 26\u00a0mai dernier.", "agenda_item": "The period of reflection: structure, subjects and context for an assessment of the debate on the EU", "debate_id": "CRE-20060118-ITEM-008", "intervention_id": "3-241"}