{"speaker": "Jan Tadeusz Masiel (NI). \u2013", "english": "Jan Tadeusz Masiel (NI). \u2013 (PL) Mr\u00a0President, Europe arose in the Middle Ages with Christianity as its foundation. The European Union originally came about in order to prevent further wars. Nations and peoples tend to join together either around something or against it.\nEurope is now a thing of the past. It has been replaced by the European Union, which still lacks a common vision binding its members together. At present, every one of us can come up with a reason for rejecting the Constitution. Some believe the budget is too small, others that it is too large, whilst others have concerns about Turkey. The new Member States are unhappy about the unfair common agricultural policy and the closed labour market. Nonetheless, we want to stay together.\nWe need to do away with all divisions between us before taking the Constitution to the citizens again and this time we must listen to what the latter have to say and take it into account.", "lang": "PL", "original": "Jan Tadeusz Masiel (NI). \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy! Europa powsta\u0142a w \u015bredniowieczu na bazie chrze\u015bcija\u0144stwa. Unia Europejska zacz\u0119\u0142a powstawa\u0107, jako zabezpieczenie przeciwko kolejnej wojnie. Ludzie i narody \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 wok\u00f3\u0142 czego\u015b, lub przeciwko czemu\u015b.\nEuropa umar\u0142a. Powsta\u0142a na jej miejsce Unia Europejska, kt\u00f3rej brak jest jeszcze wsp\u00f3lnej idei \u0142\u0105cz\u0105cej. Dzisiaj ka\u017cdy ma jaki\u015b argument za odrzuceniem konstytucji: jednym przeszkadza niski bud\u017cet, czy te\u017c za wysoki, innym Turcja. Nowe pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie narzekaj\u0105 na niesprawiedliw\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 polityk\u0119 roln\u0105 i zamkni\u0119cie rynk\u00f3w pracy - ale rozstawa\u0107 si\u0119 ze sob\u0105 nie chcemy.\nZanim ponownie zaproponujemy obywatelom konstytucj\u0119, zlikwidujmy istniej\u0105ce mi\u0119dzy nami podzia\u0142y, wys\u0142uchajmy g\u0142osu obywateli, i tym razem we\u017amy go pod uwag\u0119.", "agenda_item": "The period of reflection: structure, subjects and context for an assessment of the debate on the EU", "debate_id": "CRE-20060118-ITEM-008", "intervention_id": "3-266"}