{"speaker": "J\u00f3zsef Sz\u00e1jer (PPE-DE). \u2013", "english": "J\u00f3zsef Sz\u00e1jer (PPE-DE). \u2013 (HU) Mr President, although the minority is always much noisier, many of us here in Parliament believe that in order to function appropriately, the European Union needs a Constitutional Treaty, particularly in areas such as increased transparency and the increased controlling role of Parliament, or even the protection of minority rights in Europe.\nHowever, the main reason for the crisis that has developed is not the content of the Constitution that ensures a better regulation of the future functioning of the European Union, but the fact that in the eyes of many citizens, the performance of the European Union is not satisfactory and it is not convincing. The institutions and the elite running the European Union have lost the trust of a number of citizens.\nI agree with the opinion of the European Commission, and as I mentioned in my accepted motion for amendment, it is important to ensure that one of the objectives of the period of consideration is to find ways for the European Union to regain the trust of citizens. We also believe that in order to ensure success, we need a debate on how the European Union can increase its performance and how it can contribute to the solution of the real problems of people.\nThe Constitutional Treaty, or its most important sections must be preserved. But we must know that the trust of European Union citizens cannot be regained by complicated texts, but by the performance of the European Union, by jobs, economic growth and the effective representation of common European interests in the world. And if we regain their trust, people will also support the Constitutional Treaty.", "lang": "HU", "original": "J\u00f3zsef Sz\u00e1jer (PPE-DE). \u2013 Tisztelt Eln\u00f6k \u00dar! B\u00e1r a kisebbs\u00e9g mindig j\u00f3val zajosabb, mi itt a Parlamentben sokan valljuk, hogy az Uni\u00f3 megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9g van alkotm\u00e1nyos szerz\u0151d\u00e9sre. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a nagyobb \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9s a Parlament ellen\u0151rz\u0151 szerep\u00e9nek a n\u00f6veked\u00e9se vagy \u00e9ppen a kisebbs\u00e9gek jogainak az eur\u00f3pai v\u00e9delme ter\u00fclet\u00e9n.\nA kialakult v\u00e1ls\u00e1gnak azonban nem az a f\u0151 oka, hogy az Uni\u00f3 j\u00f6v\u0151beli m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t jobban szab\u00e1lyoz\u00f3 Alkotm\u00e1ny mir\u0151l besz\u00e9l, hanem az, hogy az Uni\u00f3 teljes\u00edtm\u00e9nye sok polg\u00e1r szem\u00e9ben nem megfelel\u0151 \u00e9s nem meggy\u0151z\u0151. Az Uni\u00f3t m\u0171k\u00f6dtet\u0151 int\u00e9zm\u00e9nyek \u00e9s elitek elvesz\u00edtett\u00e9k a polg\u00e1rok egy r\u00e9sz\u00e9nek a bizalm\u00e1t.\nEgyet\u00e9rtek az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1gnak a v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9vel, \u00e9s amint elfogadott m\u00f3dos\u00edt\u00f3 ind\u00edtv\u00e1nyomban is megfogalmaztam, fontos, hogy a m\u00e9rlegel\u00e9si id\u0151szaknak az is c\u00e9lja legyen, hogy hogyan szerezze vissza az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 az \u00e1llampolg\u00e1rok bizalm\u00e1t. \u00dagy v\u00e9lj\u00fck, hogy a siker \u00e9rdek\u00e9ben vita kell arr\u00f3l is, hogy hogyan fokozza az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 a teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s hogyan j\u00e1ruljon hozz\u00e1 az emberek val\u00f3s probl\u00e9m\u00e1inak a megold\u00e1s\u00e1hoz.\nAz alkotm\u00e1nyos szerz\u0151d\u00e9st, vagy annak legfontosabb r\u00e9szeit meg kell \u0151rizni. De tudnunk kell, hogy Eur\u00f3pa polg\u00e1rainak bizalm\u00e1t nem bonyolult sz\u00f6vegekkel, hanem az Uni\u00f3 teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9vel, munkahelyekkel, gazdas\u00e1gi gyarapod\u00e1ssal, Eur\u00f3pa k\u00f6z\u00f6s \u00e9rdekeinek a vil\u00e1gban val\u00f3 hat\u00e9kony k\u00e9pviselet\u00e9vel lehet visszaszerezni. \u00c9s hogyha a bizalmat visszaszerezt\u00fck, akkor az emberek az alkotm\u00e1nyos szerz\u0151d\u00e9st is t\u00e1mogatni fogj\u00e1k.", "agenda_item": "The period of reflection: structure, subjects and context for an assessment of the debate on the EU", "debate_id": "CRE-20060118-ITEM-008", "intervention_id": "3-267"}