{"speaker": "Maria da Assun\u00e7\u00e3o Esteves (PPE-DE).", "english": "Maria da Assun\u00e7\u00e3o Esteves (PPE-DE). \u2013 (PT) Mr President, Parliament has today kicked off a major debate. Political institutions and social actors, along with the media, will take on the responsibility of addressing the following question: does Europe want to secure the future?\nThe constitution issue is not a simple matter of the architecture of the institutions. It is more about the way in which Europe ensures that its institutions act in accordance with a moral awareness of the world. All of us, citizens of Europe, in the corridors of power, on the Union\u2019s front line, feel the weight of this challenge. How can we govern such a huge and open cosmopolitan area? How can we realise a project of justice that lies both inside and outside Europe\u2019s boundaries? How can we build a way of life not based on tradition? How can we turn Europe into a democratic power and founder of a new world order? How, as a union of different communities, can we be a role model? How can we find a way, together, of protecting human rights around the world? How can we find a way, together, of influencing the world? How can we return to politics its legislative power over a globalised and deregulated economy? How can we connect justice with efficiency? How can we open the doors to new political models?\nThe future allows us no room for fear. We have an urgent need to discuss political integration, to discuss the introduction of a cosmopolitan and more human way of life, to discuss the extent to which the Constitution itself represents and constructs our European identity. After all, our European identity was not born out of tradition, but out of morality, desire and reason.", "lang": "PT", "original": "Maria da Assun\u00e7\u00e3o Esteves (PPE-DE). \u2013 Senhor Presidente, o Parlamento Europeu d\u00e1 hoje o sinal de partida para um grande debate. Institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e actores sociais, com a mobiliza\u00e7\u00e3o dos media , tomar\u00e3o a responsabilidade de enfrentar a seguinte pergunta: a Europa quer ou n\u00e3o quer ganhar o futuro?\nA quest\u00e3o constitucional n\u00e3o \u00e9 uma simples quest\u00e3o de arquitectura das institui\u00e7\u00f5es. \u00c9 sobretudo o modo como a Europa conjuga a efic\u00e1cia das suas institui\u00e7\u00f5es com uma consci\u00eancia moral sobre o mundo. Todos n\u00f3s, cidad\u00e3os europeus, nos corredores do poder e no espa\u00e7o vital da Uni\u00e3o, sentimos este desafio. Como governar um espa\u00e7o cosmopolita extenso e aberto? Como realizar um projecto de justi\u00e7a que est\u00e1 ao mesmo tempo dentro e fora dos limites da Europa? Como construir uma forma de vida que n\u00e3o tem por base a tradi\u00e7\u00e3o? Como fazer da Europa uma pot\u00eancia democr\u00e1tica, fundadora de uma nova ordem mundial? Como dar o exemplo para uma Uni\u00e3o de povos? Como encontrar uma forma comum de defesa dos direitos humanos no mundo? Como encontrar uma forma comum de influenciar o mundo? Como devolver \u00e0 pol\u00edtica o seu poder programante sobre uma economia globalizada e desregulada? Como ligar justi\u00e7a e efici\u00eancia? Como abrir as portas a novos modelos pol\u00edticos?\nO futuro n\u00e3o nos deixa espa\u00e7o para o medo. \u00c9 urgente debater a integra\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, debater uma forma de vida cosmopolita e mais humana, debater em que medida uma Constitui\u00e7\u00e3o representa e constr\u00f3i, ela mesma, a nossa identidade europeia, porque a nossa identidade europeia n\u00e3o nasce da tradi\u00e7\u00e3o, a nossa identidade nasce da moral, da vontade e da raz\u00e3o.", "agenda_item": "The period of reflection: structure, subjects and context for an assessment of the debate on the EU", "debate_id": "CRE-20060118-ITEM-008", "intervention_id": "3-274"}