{"speaker": "Elisabeth Schroedter,", "english": "Elisabeth Schroedter, on behalf of the Verts/ALE Group. \u2013 (DE) Mr President, It is indeed the case that the enterprises involved in restructuring always talk in terms of being pressured into it by something they compare to a force of nature suddenly overwhelming them, but I do not believe that they are right to do so.\nRestructuring and modernisation are things that enterprises are constantly obliged to do; indeed, they are a matter of social duty in respect of their workers. They are responsible for the continuing development of their skills, and this is where I agree with the rapporteur: workers are entitled to training, whether basic, advanced, or in-service. It is of course possible for vocational development and the training of professionals to be undertaken by publicly-funded bodies, but it would be outrageous for businesses to take the line that this was actually an obligation incumbent on the public sector, and that it had to take over responsibility for it.\nI concede that such restructuring or even relocations result in a great deal of unemployment in some regions, but I would remind those caught up in such situations of such instruments as the territorial pacts for employment that we \u2013 that is, this House together with the Commission \u2013 have put together. Studies testify to the fact that what made them really outstanding was that they involved all the local stakeholders. They are efficient; they were supported by European structural funds, and they were successful. It really does amaze me that the Commission is more reticent about its support for these territorial employment pacts and no longer has recourse to these options in the way it once did.\nLet me just say something about the Globalisation Adjustment Fund. Our group, too, is in favour of such a fund, but participation in it must be restricted to those enterprises that actually do take upon themselves the social responsibility for ongoing training and development rather than passing it on to somebody else. That is the only way of preventing this fund being a merely token gesture. It is for that reason that the involvement of the public sector must be conditional on participation by all the stakeholders, including the enterprises, in social planning.", "lang": "DE", "original": "Elisabeth Schroedter, im Namen der Verts/ALE-Fraktion . \u2013 Herr Pr\u00e4sident! Ich stimme dem zu, dass von den betroffenen Unternehmen der Druck in Richtung Umstrukturierung immer mit einem Naturph\u00e4nomen gleichgesetzt wird, das pl\u00f6tzlich \u00fcber sie hereinbricht. Ich bin der Meinung, dass dem nicht so ist.\nUmstrukturierung und Modernisierung ist eine permanente Verantwortung von Unternehmen, und auch eine soziale Verantwortung gegen\u00fcber ihrer Belegschaft. Sie sind daf\u00fcr verantwortlich, st\u00e4ndig fortzubilden. Ich gebe dem Berichterstatter an dieser Stelle Recht: Fortbildung, Weiterbildung, Ausbildung sind ein Recht einer Belegschaft. Es gibt nat\u00fcrlich die M\u00f6glichkeit der betrieblichen Weiterbildung und auch der Ausbildung von Fachkr\u00e4ften, was die \u00f6ffentliche Hand unterst\u00fctzt. Aber es w\u00e4re ein Unding, wenn Unternehmen sich auf den Standpunkt stellten, dass es Aufgabe der \u00f6ffentlichen Hand sei, dies zu tun, und dass dies von der \u00f6ffentlichen Hand \u00fcbernommen werden m\u00fcsse.\nIch gebe zu, dass bei manchen Regionen solche Umstrukturierungen oder auch Betriebsverlagerungen mit sehr viel Arbeitslosigkeit f\u00fcr die Region einhergehen. Ich appelliere jedoch in solchen Situationen an Instrumente wie die territorialen Besch\u00e4ftigungspakte, die wir \u2013 Parlament und Kommission zusammen \u2013 hier geschaffen haben. Sie waren wirklich hervorragend, weil sie alle lokalen Akteure eingebunden haben, so geht es aus den Studien hervor. Sie sind effizient, sie wurden durch europ\u00e4ische Strukturfonds gef\u00f6rdert und sie waren erfolgreich. Ich wundere mich wirklich, dass die Kommission ihre Unterst\u00fctzung f\u00fcr solche territorialen Besch\u00e4ftigungspakte nicht mehr so hervorhebt und nicht mehr so auf diese M\u00f6glichkeiten zur\u00fcckgreift, wie dies in der Vergangenheit der Fall war.\nNoch ein Wort zum globalen Anpassungsfonds: Unsere Fraktion unterst\u00fctzt auch einen solchen Fonds. Aber es muss darauf geachtet werden, dass nur solche Unternehmen an diesem Fonds partizipieren k\u00f6nnen, die die soziale Verantwortung f\u00fcr Fortbildung und Weiterbildung auch tats\u00e4chlich selbst \u00fcbernehmen und sie nicht abgeben. Nur so wird verhindert, dass dieser Fonds zu einer Alibifunktion wird. Deshalb muss die Beteiligung aller Akteure, einschlie\u00dflich der Unternehmen, an Sozialpl\u00e4nen eine Voraussetzung daf\u00fcr sein, dass die \u00f6ffentliche Hand sich beteiligt.", "agenda_item": "Restructuring and employment (debate)", "debate_id": "CRE-20060314-ITEM-006", "intervention_id": "2-035"}