{"speaker": "Zdzis\u0142aw Zbigniew Podka\u0144ski,", "english": "Zdzis\u0142aw Zbigniew Podka\u0144ski, on behalf of the UEN Group . \u2013 (PL) Mr\u00a0President, it is only to be expected that enterprises need to adjust to the new conditions and challenges resulting from a global economy, increased competitiveness and social changes. Our role is to take appropriate action to ensure that such changes are aimed at increasing competitiveness whilst minimising the social cost.\nAs we consider new legal solutions at European level, we ought not to focus exclusively on the need to improve financial results and profitability. Our main concern must always be the good of the citizens. They are the people who elected us to represent their interests and promote their well being. The resources we have available should be directed mainly at the weakest regions, and most of the latter are located in the latest Member States to join the Union.\nIn conclusion, and referring back to yesterday\u2019s debate on relocation in the context of regional development, I venture to point out that many people, including Members of this House, were quick to forget the hopes awakened in the new Member States in the course of the pre-accession campaigns. There is also a tendency to forget the commitments made to those States. We need to remember that those are the countries where the situation is particularly difficult and unemployment is at its highest.", "lang": "PL", "original": "Zdzis\u0142aw Zbigniew Podka\u0144ski, w imieniu grupy UEN . \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy! Gospodarka globalna, wzrost konkurencyjno\u015bci, przemiany spo\u0142eczne wymuszaj\u0105 potrzeb\u0119 dostosowania si\u0119 przedsi\u0119biorstw do nowych warunk\u00f3w i wyzwa\u0144. Ze swojej strony musimy do\u0142o\u017cy\u0107 nale\u017cnych stara\u0144, aby zmiany te by\u0142y ukierunkowane na poprawianie konkurencyjno\u015bci przy jednoczesnym minimalizowaniu koszt\u00f3w spo\u0142ecznych.\nPoszukuj\u0105c nowych rozwi\u0105za\u0144 prawnych na poziomie europejskim, nie powinni\u015bmy kierowa\u0107 si\u0119 jedynie poprawianiem wynik\u00f3w finansowych i rentowno\u015bci, ale przede wszystkim dobrem obywateli \u2013 ludzi, kt\u00f3rzy nas wybrali, \u017ceby\u015bmy reprezentowali ich interesy i dbali o ich dobro. \u015arodki, jakimi dysponujemy, powinni\u015bmy kierowa\u0107 przede wszystkim do region\u00f3w najs\u0142abszych, kt\u00f3rych zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 znajduje si\u0119 w krajach nowo przyj\u0119tych.\nNa koniec, nawi\u0105zuj\u0105c do wczorajszej debaty o delokalizacji w kontek\u015bcie rozwoju regionalnego, pragn\u0119 zauwa\u017cy\u0107, \u017ce wiele os\u00f3b, w tym pos\u0142\u00f3w zbyt szybko zapomnia\u0142o o rozbudzonych nadziejach i podj\u0119tych zobowi\u0105zaniach w stosunku do nowych pa\u0144stw cz\u0142onkowskich, zobowi\u0105zaniach podj\u0119tych w trakcie kampanii przedakcesyjnych. Musimy pami\u0119ta\u0107, \u017ce w tych regionach mamy najtrudniejsz\u0105 sytuacj\u0119, najwi\u0119ksze bezrobocie.", "agenda_item": "Restructuring and employment (debate)", "debate_id": "CRE-20060314-ITEM-006", "intervention_id": "2-038"}