{"speaker": "Guntars Krasts (UEN). \u2013", "english": "Guntars Krasts (UEN). \u2013 (LV) Mr\u00a0President, the Commission\u2019s proposal on restructuring and employment contains the conclusion that policies aimed at blocking change and freezing economic structures can only defer the problem and thereby exacerbate the negative effects. Various measures concerning restructuring that are mentioned in Parliament\u2019s report, however, unfortunately go in precisely this direction and could make it difficult for businesses to adapt to changes in the markets.\nThe report\u2019s analysis of the situation and conclusions conflict with the measures proposed. For example, the report mentions the slow growth of the European Union\u2019s economy, the low competitiveness of businesses and workforce mobility. Later in the report, however, it is suggested that restructuring should not be used to increase business profitability by reducing the numbers of workers. The report\u2019s proposal for a growth adjustment fund is yet another example of short-term thinking. The best way to preserve jobs is to create new jobs. The report ought also to emphasise this aspect. Thus, in the field of restructuring, policy ought first of all to be directed towards implementing those socio-economic models that are geared towards permanent change. The measures taken ought to foster the development of self-regulatory capacity in the Member States and the European Union as a whole. Only thus will it be possible to balance growth and high employment in the long-term too.", "lang": "LV", "original": "Guntars Krasts (UEN). \u2013 Prezident! Komisijas priek\u0161likum\u0101 par p\u0101rstruktur\u0113\u0161anu un nodarbin\u0101t\u012bbu atrodams secin\u0101jums, ka politika, kuras m\u0113r\u0137is ir likt \u0161\u0137\u0113r\u0161\u013cus p\u0101rmai\u0146\u0101m, iesald\u0113t ekonomikas strukt\u016bras, tikai atliek probl\u0113mu uz v\u0113l\u0101ku laiku un t\u0101d\u0113j\u0101di palielina t\u0101s negat\u012bv\u0101s sekas. Ta\u010du vair\u0101ki Parlamenta zi\u0146ojum\u0101 iez\u012bm\u0113tie pas\u0101kumi p\u0101rstruktur\u0113\u0161an\u0101s jom\u0101 diem\u017e\u0113l iet tie\u0161i \u0161aj\u0101 virzien\u0101 un var\u0113tu apgr\u016btin\u0101t uz\u0146\u0113mumu piel\u0101go\u0161anos tirgus izmai\u0146\u0101m.\nSitu\u0101cijas anal\u012bze un secin\u0101jumi zi\u0146ojum\u0101 konfront\u0113 ar ieteiktajiem pas\u0101kumiem. Piem\u0113ram, zi\u0146ojum\u0101 min\u0113ta Eiropas Savien\u012bbas ekonomikas l\u0113n\u0101 izaugsme, uz\u0146\u0113mumu zem\u0101 konkur\u0113tsp\u0113ja un darbasp\u0113ka mobilit\u0101te. Ta\u010du t\u0101l\u0101k zi\u0146ojum\u0101 ieteikts, ka p\u0101rstruktur\u0113\u0161anu nedr\u012bkst izmantot, lai ar darbinieku skaita samazin\u0101\u0161anas pal\u012bdz\u012bbu paaugstin\u0101tu uz\u0146\u0113muma rentabilit\u0101ti. Zi\u0146ojum\u0101 pied\u0101v\u0101tais izaugsmes izl\u012bdzin\u0101\u0161anas fonds ir v\u0113l viens \u012bstermi\u0146a dom\u0101\u0161anas paraugs. Lab\u0101kais veids darba vietu saglab\u0101\u0161anai ir jaunu darba vietu rad\u012b\u0161ana. Uz to ar\u012b zi\u0146ojum\u0101 b\u016btu j\u0101liek uzsvars. T\u0101d\u0113\u013c politikai p\u0101rstruktur\u0113\u0161an\u0101s jom\u0101 vispirms j\u0101b\u016bt v\u0113rstai uz t\u0101du soci\u0101lekonomisko mode\u013cu iedz\u012bvin\u0101\u0161anu, kas ir gatavi past\u0101v\u012bg\u0101m p\u0101rmai\u0146\u0101m. Pas\u0101kumiem j\u0101veicina pa\u0161regul\u0101cijas sp\u0113ju att\u012bst\u012b\u0161ana dal\u012bbvalst\u012bs un Eiropas Savien\u012bb\u0101 kopum\u0101. Tikai t\u0101 var ar\u012b ilgtermi\u0146\u0101 sabalans\u0113t izaugsmi un augstu nodarbin\u0101t\u012bbu.", "agenda_item": "Restructuring and employment (debate)", "debate_id": "CRE-20060314-ITEM-006", "intervention_id": "2-044"}