{"speaker": "J\u00e1n Fige\u013e,", "english": "J\u00e1n Fige\u013e, Member of the Commission . Mr President, I can give the assurance that we believe that sustainability is not only a Treaty principle but also the most important principle, individually and socially, in building economic progress with social and environmental responsibility. I say that as a Member of the Commission and as a father and politician, not just because I am replacing my colleague Mr\u00a0Dimas. What is not environmentally friendly is not economically sound. You can be confident that we mean it.\nAs to the question on the declaration, I am not in a position to withdraw the declaration, which I delivered on behalf of the European Commission, but I can assure you that the adoption of the new legal status \u2013 the vote on the conciliation text \u2013 will have an impact on the pending cases, which have been mentioned repeatedly. We will revisit or re-examine these cases in the light of this new situation \u2013 the outcome of conciliation \u2013 especially as we will have new Community legislation in this area. That is all I can say at the moment.", "lang": "EN", "original": "J\u00e1n Fige\u013e, Member of the Commission . Mr President, I can give the assurance that we believe that sustainability is not only a Treaty principle but also the most important principle, individually and socially, in building economic progress with social and environmental responsibility. I say that as a Member of the Commission and as a father and politician, not just because I am replacing my colleague Mr\u00a0Dimas. What is not environmentally friendly is not economically sound. You can be confident that we mean it.\nAs to the question on the declaration, I am not in a position to withdraw the declaration, which I delivered on behalf of the European Commission, but I can assure you that the adoption of the new legal status \u2013 the vote on the conciliation text \u2013 will have an impact on the pending cases, which have been mentioned repeatedly. We will revisit or re-examine these cases in the light of this new situation \u2013 the outcome of conciliation \u2013 especially as we will have new Community legislation in this area. That is all I can say at the moment.", "agenda_item": "Fluorinated greenhouse gases \u2013 Emissions from air-conditioning systems in motor vehicles (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-017", "intervention_id": "2-383"}