{"speaker": "Alejandro Cercas,", "english": "Alejandro Cercas, on behalf of the PSE Group . \u2013 (ES) Mr President, Commissioner, I believe that, notwithstanding the responses to what is happening and the various interpretations of the Directive, this is also a good opportunity to raise our voices, and I would like to add mine to those that believe that this problem is not going to be resolved until we finally put an end to this transition period. Let us hope that it ends as soon as possible, so that all Europeans may be equal and so that we may make the mobility of workers an important tool in terms of our competitiveness, our employment and the construction of the European Union.\nI would therefore like to join with those people who are calling for an open door policy, and the sooner the better, and in this regard I believe \u2014 and, as a Spaniard, I am pleased about this \u2014 that my country\u2019s government\u2019s announcement that the restrictions during this transition period are to be lifted is very important.\nWe have done this, Commissioner, because we are a country with a degree of experience, being a country of immigration and one of emigration. Furthermore, we have seen clearly once again over these two years that these restrictions imposed on the countries of Central and Eastern Europe by the Europe of 15 must be lifted, for reasons of justice and solidarity, but also for reasons of rationality and common sense, today more than ever, in this year of mobility.\nWe must firstly look at this from the point of view of justice and solidarity. We Spaniards also had a seven-year transition period and we felt humiliated and unfairly treated as a result of a situation that was not justified, because it became clear that many of those xenophobic and racist arguments were mistaken. There was no avalanche of workers. Spanish workers never created problems in the host countries; on the contrary.\nWe have seen the same thing happening over the last two years with the workers of the new Member States: not only have they not created problems, but they are in fact resolving labour shortages, improving their skills and enhancing the global concept of Europe.\nWhat I would ask, therefore, is that the study carried out by the European Commission should serve to persuade more countries to lift the restrictions and that the day should come when Europe is genuinely a Europe in which all European citizens and all European workers have the same rights, because that would be consistent, because it would be very good for mobility and because Europe needs mobility if it wants to win the productivity and competitiveness battle with the United States.\nWe need to create that great market of free citizens in which there will be no problems and which, furthermore, will enable us to improve our competitiveness, to improve our capacity and to improve the lives of our citizens, so that, as well as resolving specific problems, we may create something of a vision for the future in terms of removing those obstacles.", "lang": "ES", "original": "Alejandro Cercas, en nombre del Grupo del PSE . \u2013 (ES) Se\u00f1or Presidente, se\u00f1or Comisario, creo que, sin dem\u00e9rito de las respuestas a lo que ocurre o de las interpretaciones de la Directiva, esta tambi\u00e9n es una buena ocasi\u00f3n para levantar la voz, y yo uno la m\u00eda a la de los que piensan que este problema no se va a resolver hasta que terminemos definitivamente con este periodo transitorio, que ojal\u00e1 termine cuanto antes, para que todos los europeos seamos iguales y hagamos de la movilidad de los trabajadores una importante herramienta para nuestra competitividad, para nuestro empleo y para la construcci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea.\nPor eso, me uno a los que piden una pol\u00edtica de puertas abiertas, cuanto antes mejor, y creo que, en este sentido, es muy interesante \u2014y, como espa\u00f1ol, me felicito por ello\u2014 el anuncio que ha hecho el Gobierno de mi pa\u00eds de levantar las restricciones que hab\u00eda en este periodo transitorio.\nY lo hemos hecho, se\u00f1or Comisario, porque somos un pa\u00eds con una cierta experiencia, por ser pa\u00eds de inmigraci\u00f3n y pa\u00eds de emigraci\u00f3n. Adem\u00e1s, en estos dos a\u00f1os, una vez m\u00e1s, se ha vuelto a ver con claridad que estas restricciones impuestas a los pa\u00edses de Europa Central y Oriental por la Europa de los 15 han de ser levantadas, por razones de justicia y de solidaridad, pero tambi\u00e9n por razones de racionalidad y de sentido com\u00fan, hoy m\u00e1s que nunca, en este a\u00f1o de la movilidad.\nEn primer lugar, atendamos a la justicia y la solidaridad. Los espa\u00f1oles tambi\u00e9n tuvimos siete a\u00f1os de periodo transitorio y nos sentimos humillados e injustamente tratados por una situaci\u00f3n que no estaba justificada, porque se demostr\u00f3 que buena parte de aquellos discursos xen\u00f3fobos y racistas estaban equivocados. No hubo ninguna avalancha de trabajadores. Los trabajadores espa\u00f1oles no crearon nunca problemas en los pa\u00edses de acogida; al contrario.\nY hemos visto, en estos dos a\u00f1os, que est\u00e1 pasando lo mismo con los trabajadores de los nuevos Estados miembros: no solamente no crean problemas, sino que solucionan carencias de mano de obra, mejoran sus cualificaciones y mejoran la idea global de Europa.\nPor eso, se\u00f1or Comisario, lo que pido es que el estudio que ha hecho la Comisi\u00f3n Europea sirva para que m\u00e1s pa\u00edses levanten las restricciones y llegue un d\u00eda en que verdaderamente Europa sea una Europa de todos los ciudadanos europeos y todos los trabajadores europeos tengan los mismos derechos, porque es lo coherente, porque es muy bueno para la movilidad y porque Europa necesita la movilidad si quiere ganar la batalla de la productividad y de la competencia frente a los Estados Unidos.\nNecesitamos crear ese gran mercado de ciudadanos libres en el que no habr\u00e1 problemas y que, adem\u00e1s, nos permitir\u00e1 mejorar nuestra competencia, mejorar nuestra capacidad y mejorar la vida de nuestros ciudadanos, de modo que, adem\u00e1s de solucionar los problemas concretos, tratemos de tener un poco de visi\u00f3n de futuro, se\u00f1or Comisario, para levantar esas barreras.", "agenda_item": "Free movement of workers and transition periods (debate)", "debate_id": "CRE-20060313-ITEM-022", "intervention_id": "1-173"}