{"speaker": "Csaba \u0150ry,", "english": "Csaba \u0150ry, on behalf of the PPE-DE Group . \u2013 (HU) Mr President, an oral question is submitted to the Commission. The question concerns the issue of the free movement of workers from new Member States, and seeks an answer to whether, within the current regulation frameworks, certain groups of non-EU nationals are enjoying considerably more advantages than citizens of new Member States in respect of movement between Member States for employment purposes. If this were true, then this situation would be obviously wrong, and we would have to rectify it, to avoid any prejudice to the preference principle stipulated in the status quo clause of the Accession Treaty.\nHowever, Article 21 of Directive 2003/109/EC stipulates that third country nationals who have obtained long-term residence permits in a second Member State shall have access to the labour market. The expression \u2018shall have' must be interpreted to mean that the issue of a work permit cannot be denied if the persons concerned have already obtained the right to long-term residence.\nConsequently, a long-term residence permit issued in the second Member State practically includes the work permit. This means that if companies in the target state are willing to accept them, the access to the labour market of non-EU nationals arriving from other Member States is automatic and unrestrictable, while the access of citizens from new Member States is unequivocally restricted and restrictable.\nWe must obviously welcome an objective that aims to achieve greater mobility and a more flexible and more unified labour market. This is the obvious aim of Directive 2003/109/EC, too, but attention must be paid to the right sequence. I personally welcome the argumentation that I have also heard from the Commissioner, and would like to call attention to the fact that we need more than just a letter \u2013 we need some kind of a procedural regulation that explains what exactly needs to be done when a third country national and a European Union citizen are in a competitive situation. What I mean is that we need more accurate and more detailed guidance, and this is what I would expect from the European Commission.", "lang": "HU", "original": "Csaba \u0150ry, a PPE-DE k\u00e9pvisel\u0151csoport nev\u00e9ben . \u2013 Tisztelt Eln\u00f6k \u00dar! A Bizotts\u00e1ghoz beny\u00fajtott sz\u00f3beli k\u00e9rd\u00e9s. Az \u00faj tag\u00e1llamokb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 munkav\u00e1llal\u00f3k szabad mozg\u00e1s\u00e1nak \u00fcgy\u00e9vel kapcsolatban arra a helyzetre k\u00edv\u00e1n v\u00e1laszt, hogy a jelenlegi jogszab\u00e1lyi keretek k\u00f6z\u00f6tt az uni\u00f3s \u00e1llampolg\u00e1rs\u00e1ggal nem rendelkez\u0151 polg\u00e1rok bizonyos csoportjai nem \u00e9lveznek-e j\u00f3val t\u00f6bb el\u0151nyt a tag\u00e1llamok k\u00f6z\u00f6tti munkav\u00e1llal\u00e1si c\u00e9l\u00fa mozg\u00e1sok kapcs\u00e1n, mint az \u00faj tag\u00e1llamok polg\u00e1rai. Ha ez \u00edgy lenne, akkor nyilv\u00e1nval\u00f3an helytelen lenne, helyre kellene \u00e1ll\u00edtanunk, hogy ne szenvedjen s\u00e9relmet a csatlakoz\u00e1si szerz\u0151d\u00e9s status quo z\u00e1rad\u00e9k\u00e1ban szerepl\u0151 preferencia elv.\nA 2003/109-es ir\u00e1nyelv 21. cikke viszont \u00fagy rendelkezik, hogy azon harmadik orsz\u00e1gbeliek r\u00e9sz\u00e9re, akik a m\u00e1sodik tag\u00e1llamban huzamos tart\u00f3zkod\u00e1si enged\u00e9lyt szereztek, biztos\u00edtani kell a munkaer\u0151piacra val\u00f3 belep\u00e9st. A \u201ebiztos\u00edtani kell\u201d kifejez\u00e9st \u00fagy kell \u00e9rtelmezni, hogy a munkav\u00e1llal\u00e1si enged\u00e9ly kiad\u00e1s\u00e1t nem lehet megtagadni abban az esetben, ha az \u00e9rintett szem\u00e9lyek a huzamos tart\u00f3zkod\u00e1s jogosults\u00e1g\u00e1t m\u00e1r megszerezt\u00e9k.\nEbb\u0151l az k\u00f6vetkezik, hogy a m\u00e1sodik tag\u00e1llamban kibocs\u00e1tott huzamos tart\u00f3zkod\u00e1si enged\u00e9ly gyakorlatilag mag\u00e1ban foglalja a munkav\u00e1llal\u00e1si enged\u00e9lyt. Ez azt jelenti, hogy ha m\u00e1r megvan a v\u00e1llalati fogad\u00f3k\u00e9szs\u00e9g a c\u00e9lorsz\u00e1gban, akkor a t\u00f6bbi tag\u00e1llamb\u00f3l \u00e9rkez\u0151 nem uni\u00f3s polg\u00e1rok bel\u00e9p\u00e9se a munkaer\u0151piacra automatikus \u00e9s nem korl\u00e1tozhat\u00f3, m\u00edg az \u00faj tag\u00e1llamok polg\u00e1rai eset\u00e9ben egy\u00e9rtelm\u0171en korl\u00e1tozott \u00e9s korl\u00e1tozhat\u00f3.\nNyilv\u00e1n \u00fcdv\u00f6z\u00f6lni kell azt a c\u00e9lkit\u0171z\u00e9st, amely nagyobb mobilit\u00e1st, rugalmasabb, egys\u00e9gesebb munkaer\u0151piacot c\u00e9loz meg. Nyilv\u00e1n ezt c\u00e9lozza ez a 109-es ir\u00e1nyelv is, ugyanakkor a sorrendre vigy\u00e1zni kell. \u00c9n a magam r\u00e9sz\u00e9r\u0151l, \u00fcdv\u00f6z\u00f6lve azt az okfejt\u00e9st, amelyet a biztos \u00fart\u00f3l is hallottam, arra szeretn\u00e9m felh\u00edvni a figyelmet, hogy sz\u00fcks\u00e9g lenne nem egyszer\u0171en egy lev\u00e9lre, hanem valamilyen olyan elj\u00e1r\u00e1si rendre, amely pontosan tiszt\u00e1zza azt, hogy amikor versenyhelyzetbe ker\u00fcl egym\u00e1ssal egy harmadik orsz\u00e1gbeli \u00e9s egy uni\u00f3s polg\u00e1r, akkor hogyan kell elj\u00e1rni. Teh\u00e1t valamilyen pontosabb, r\u00e9szletesebb \u00fatmutat\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g, \u00e9s ezt v\u00e1rn\u00e1m el az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1gt\u00f3l.", "agenda_item": "Free movement of workers and transition periods (debate)", "debate_id": "CRE-20060313-ITEM-022", "intervention_id": "1-172"}