{"speaker": "Istv\u00e1n Szent-Iv\u00e1nyi (ALDE),", "english": "Istv\u00e1n Szent-Iv\u00e1nyi (ALDE), author . \u2013 (HU) Mr President, this year was designated the European Year of Workers\u2019 Mobility. By 30 April, each Member State must decide whether they are going to open up their labour market or not. This decision will determine whether this year will actually be the year of workers\u2019 mobility, or a parody of it. We cannot tolerate a situation where workers from new Member States continue to be second class, and in certain respects even third class players on the labour market.\nThe free movement of persons is one of the four fundamental freedoms, a fundamental idea of the European Union. In the course of the March summit, the European Heads of State or Government will discuss the Lisbon process. The Lisbon process is bound to fail if we do not create a unified and flexible labour market. And this cannot be achieved without the liberalisation and freedom of the labour market.\nThe Commission has recently published an assessment which showed very clearly that the fears and anxieties persisting in the old Member States are groundless. There have been fears, for a long time, of a massive influx of workforce into Great-Britain, the Republic of Ireland and Sweden, the three countries that have opened up their labour markets. This has not happened. The rate of unemployment has not increased in these countries, against all expectations.\nOn the other hand, \u2018black work\u2019 was reduced, public revenue increased, and the competitiveness of companies has improved. Illegal employment is still considerable in countries that continue to restrict their labour market. This has led the Commission to the unequivocal conclusion that the winners of this process have been the countries that have liberalised the movement of workforce from new Member States.\nSo far I have been talking about the fact that the second class citizens on the labour market are the citizens of the new Member States. However, since 23 January, they have actually become third class citizens in a certain respect, because this was the date when the Directive stating that the European Union shall grant the right to employment and residence to third country nationals who have been residing legally within the territory of the European Union for at least five years came into effect. We do not have any problems with this. But this means that even these nationals are in a more advantageous situation than the workers from new Member States.\nThis is why I ask the Commissioner: how does he envisage the rectification of this problem, how can it be ensured that workers from new Member States do not feel like third class citizens on the labour market? And at this point I would like to welcome the decision of Finland, Spain and Portugal. These are very positive decisions for the liberalisation of the workforce, but we are waiting for France, the Netherlands and Belgium to join in and liberalise their labour markets, as this is in the interest of everybody.", "lang": "HU", "original": "Istv\u00e1n Szent-Iv\u00e1nyi (ALDE), szerz\u0151 . \u2013 Tisztelt Eln\u00f6k \u00dar! Az idei \u00e9vet a munkav\u00e1llal\u00f3i mobilit\u00e1s eur\u00f3pai \u00e9v\u00e9nek nyilv\u00e1n\u00edtott\u00e1k. \u00c1prilis 30-\u00e1ig kell d\u00f6nt\u00e9st hozniuk az egyes tag\u00e1llamoknak, hogy megnyitj\u00e1k-e a munkaer\u0151piacot. Ett\u0151l a d\u00f6nt\u00e9st\u0151l f\u00fcgg, hogy ez az \u00e9v val\u00f3ban a munkav\u00e1llal\u00f3i mobilit\u00e1s \u00e9ve lesz-e, vagy pedig annak a par\u00f3di\u00e1ja. Nem t\u0171rhetj\u00fck, hogy az \u00faj tag\u00e1llamok munkav\u00e1llal\u00f3i tov\u00e1bbra is m\u00e1sodrend\u0171, s\u0151t, bizonyos tekintetben harmadrend\u0171 szerepl\u0151i legyenek a munkaer\u0151piacnak.\nA szem\u00e9lyek szabad mozg\u00e1sa a n\u00e9gy alapszabads\u00e1g egyike, az Uni\u00f3 alapeszm\u00e9je. A m\u00e1rciusi cs\u00facstal\u00e1lkoz\u00f3n Eur\u00f3pa \u00e1llam- \u00e9s korm\u00e1nyf\u0151i a lisszaboni folyamatr\u00f3l fognak tan\u00e1cskozni. A lisszaboni folyamat kudarcra van \u00edt\u00e9lve, ha nem teremtj\u00fck meg az egys\u00e9ges \u00e9s rugalmas munkaer\u0151piacot. Ez pedig elk\u00e9pzelhetetlen a munkaer\u0151piac felszabad\u00edt\u00e1sa, szabads\u00e1ga n\u00e9lk\u00fcl.\nA Bizotts\u00e1g nemr\u00e9g \u00e9rt\u00e9kel\u00e9st tett k\u00f6zz\u00e9, amely egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 tette, hogy a r\u00e9gi tag\u00e1llamokban megl\u00e9v\u0151 f\u00e9lelmek \u00e9s szorong\u00e1sok megalapozatlanok. Sok\u00e1ig att\u00f3l tartottak, hogy t\u00f6meges munkaer\u0151-be\u00e1raml\u00e1s lesz abba a h\u00e1rom orsz\u00e1gba, Nagy-Britanni\u00e1ba, \u00cdrorsz\u00e1gba \u00e9s Sv\u00e9dorsz\u00e1gba, amelyik felszabad\u00edtotta a munkaer\u0151piacot. Ez nem k\u00f6vetkezett be. Nem n\u0151tt a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g ezekben az orsz\u00e1gokban, b\u00e1r erre sz\u00e1m\u00edtottak.\nEzzel szemben cs\u00f6kkent a fekete munka, n\u00f6vekedtek a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s bev\u00e9telei, \u00e9s javult a v\u00e1llalatok versenyk\u00e9pess\u00e9ge. Azokban az orsz\u00e1gokban, amelyek tov\u00e1bbra is korl\u00e1toz\u00e1sokkal \u00e9lnek, ma is jelent\u0151s az illeg\u00e1lis munkav\u00e1llal\u00e1s. Ebb\u0151l a Bizotts\u00e1g egy\u00e9rtelm\u0171en azt a k\u00f6vetkeztet\u00e9st vonta le, hogy azok az orsz\u00e1gok voltak a nyertesei ennek a folyamatnak, melyek szabadd\u00e1 tett\u00e9k a munkaer\u0151 mozg\u00e1s\u00e1t az \u00faj tag\u00e1llamokb\u00f3l.\nId\u00e1ig arr\u00f3l besz\u00e9ltem, hogy m\u00e1sodrend\u0171 \u00e1llampolg\u00e1rok a munkaer\u0151piacon az \u00faj tag\u00e1llamok \u00e1llampolg\u00e1rai. Janu\u00e1r 23-a \u00f3ta azonban bizonyos tekintetben harmadrend\u0171v\u00e9 v\u00e1ltak, hiszen ekkor l\u00e9pett \u00e9letbe az az ir\u00e1nyelv, amely kimondta, hogy a legal\u00e1bb \u00f6t \u00e9ve jogszer\u0171en az Uni\u00f3ban tart\u00f3zkod\u00f3 harmadik orsz\u00e1gbeli \u00e1llampolg\u00e1rok sz\u00e1m\u00e1ra biztos\u00edtani kell a munkav\u00e1llal\u00e1st \u00e9s a leteleped\u00e9s jog\u00e1t. Ezzel nek\u00fcnk semmi bajunk nincs. De ez azt jelenti, hogy \u0151k is el\u0151ny\u00f6sebb helyzetben vannak, mint az \u00faj tag\u00e1llamok munkav\u00e1llal\u00f3i.\nEz\u00e9rt k\u00e9rdezem a biztos urat, hogy hogyan l\u00e1tja ennek a k\u00e9rd\u00e9snek az orvosl\u00e1s\u00e1t, hogyan lehet el\u00e9rni, hogy az \u00faj tag\u00e1llamok munkav\u00e1llal\u00f3i ne harmadrend\u0171 polg\u00e1roknak \u00e9rezz\u00e9k magukat a munkaer\u0151piacon. \u00c9s itt szeretn\u00e9m \u00fcdv\u00f6z\u00f6lni Finnorsz\u00e1g, Spanyolorsz\u00e1g \u00e9s Portug\u00e1lia d\u00f6nt\u00e9s\u00e9t. Ezek nagyon pozit\u00edv d\u00f6nt\u00e9sek a munkaer\u0151 felszabad\u00edt\u00e1s\u00e1ra, de v\u00e1runk arra, hogy Franciaorsz\u00e1g, Hollandia \u00e9s Belgium is csatlakozik ehhez, \u00e9s f\u00f6lszabad\u00edtj\u00e1k a munkaer\u0151piacot, mert mindenkinek ez az \u00e9rdeke.", "agenda_item": "Free movement of workers and transition periods (debate)", "debate_id": "CRE-20060313-ITEM-022", "intervention_id": "1-170"}