{"speaker": "Danut\u0117 Budreikait\u0117 (ALDE). \u2013", "english": "Danut\u0117 Budreikait\u0117 (ALDE). \u2013 (LT) It has been two years since the start of the latest stage of the enlargement, and the first part of the seven year transition period is coming to an end. The old Member States must come to a decision on the extension or abolition of the transition period. The United Kingdom, Ireland and Sweden opened their markets immediately and benefited, and at the same time encouraged the new Member States to view their own labour in a somewhat different light and evaluate it better. The job market of EU-15 has not been flooded by labour from the new states. Expansion has encouraged the legalisation of previously illegal jobs. No transition periods will stop a person who wants to leave. A person's freedom of movement is the cornerstone value of the European Community. On 26 January, a Council Directive entered into force allowing the citizens of third countries, who have lived in the EU for five years, to move freely, come to study, work or simply live in any EU country. Why did the Council adopt a Directive which is discriminatory with respect to the new countries? Why is there such huge opposition to restore justice? It is good news that Finland, Spain and Portugal plan to abandon the transition period. Austria and Germany initiated the introduction of the transition periods. The results of the two years have shown that the new states do not pose a threat. I urge Austria and the other remaining states to abandon the discriminatory transition period and this discriminatory view of the new Member States.", "lang": "LT", "original": "Danut\u0117 Budreikait\u0117 (ALDE). \u2013 Paskutiniam pl\u0117tros etapui jau sukanka 2 metai, baigiasi 7 met\u0173 pereinamojo laikotarpio pirmoji dalis. Senosios nar\u0117s turi apsispr\u0119sti d\u0117l pereinamojo laikotarpio prat\u0119simo arba panaikinimo. Jungtin\u0117 Karalyst\u0117, Airija ir \u0160vedija savo rinkas atv\u0117r\u0117 i\u0161 karto ir gavo naudos, o tuo pa\u010diu paskatino ir nauj\u0105sias valstybes kiek kitaip pa\u017ei\u016br\u0117ti \u012f savo darbo j\u0117g\u0105 ir j\u0105 geriau \u012fvertinti. Nauj\u0173 valstybi\u0173 darbo j\u0117ga neu\u017epl\u016bdo ES-15 darbo rinkos. Pl\u0117tra paskatino legalizuoti iki tol buvusias nelegaliomis darbo vietas. Jokie pereinamieji laikotarpiai nesustabdys \u017emogaus, kuris nori i\u0161vykti. \u017dmogaus jud\u0117jimo laisv\u0117 yra pamatin\u0117 Europos Bendrijos vertyb\u0117. Nuo sausio 26 d. \u012fsigaliojo Tarybos direktyva leid\u017eianti tre\u010di\u0173j\u0173 \u0161ali\u0173 pilie\u010diams pragyvenusiems ES 5 metus laisvai jud\u0117ti, atvykti mokytis, dirbti ar \u0161iaip apsistoti bet kurioje ES \u0161alyje. Kod\u0117l Taryba pri\u0117m\u0117 toki\u0105 diskriminacin\u0119 nauj\u0173j\u0173 \u0161ali\u0173 at\u017evilgiu direktyv\u0105? Kod\u0117l toks didelis pasiprie\u0161inimas atstatyti teisingum\u0105? D\u017eiugi \u017einia, kad pereinamojo laikotarpio \u017eada atsisakyti Suomija, Ispanija ir Portugalija. Austrija ir Vokietija iniciavo pereinam\u0173j\u0173 laikotarpi\u0173 \u012fvedim\u0105. 2 met\u0173 rezultatai parod\u0117, kad naujosios valstyb\u0117s gr\u0117sm\u0117s nekelia. Kvie\u010diu Austrij\u0105 ir kitas likusias valstybes atsisakyti diskriminacinio pereinamojo laikotarpio ir diskriminacinio po\u017ei\u016brio \u012f naujas valstybes nares.", "agenda_item": "Free movement of workers and transition periods (debate)", "debate_id": "CRE-20060313-ITEM-022", "intervention_id": "1-184"}