{"speaker": "Vladim\u00edr Ma\u0148ka (PSE). \u2013", "english": "Vladim\u00edr Ma\u0148ka (PSE). \u2013 (SK) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I have read with interest the Commission report of 8 February clearly indicating that worker mobility within the European Union has had positive effects. Migrant workers have helped eliminate labour market deficiencies, increasing the skilled labour force in the EU, decreasing the potential for illegal employment, and contributing overall to better efficiency in Europe.\nA month ago we debated and approved in the first reading a report on opening the services market in the European Union. I am mentioning the Services Directive because a point may come when it will touch closely on the freedom of movement for workers. A critical moment could be reached if, on the one hand, the Services Directive becomes effective and, on the other hand, a country still chooses to frustrate the free movement of workers. This would impose constraints on workers in their desire to switch employers, even though such changes would benefit not only themselves but also the destination country. A country may eliminate this risk by cancelling the transition period.\nLadies and gentlemen, in itself the free movement of workers is, of course, not a solution for sustaining the social model of a given state. Inefficient models cannot be sustained in the face of the deteriorating public finance deficits that result from globalisation, technological change and ageing populations. The free movement of workers, however, is definitely not, and cannot be, the source of these problems. European legislation cannot dictate to the Member States whether they should or should not cancel transition periods. These states, however, should take every measure to tackle the true causes of their economic problems. They will then view the free movement of workers as an advantage and not as a threat.", "lang": "SK", "original": "Vladim\u00edr Ma\u0148ka (PSE). \u2013 V\u00e1\u017een\u00fd p\u00e1n predseda, p\u00e1n komis\u00e1r, kolegyne a kolegovia. So z\u00e1ujmom som si pre\u010d\u00edtal spr\u00e1vu Eur\u00f3pskej komisie z 8. febru\u00e1ra, ktor\u00e1 jednozna\u010dne ukazuje, \u017ee mobilita pracovn\u00edkov v r\u00e1mci Eur\u00f3pskej \u00fanie m\u00e1 pozit\u00edvne efekty. Migruj\u00faci pracovn\u00edci pomohli eliminova\u0165 nedostatky na pracovnom trhu, pomohli roz\u0161\u00edri\u0165 nedostato\u010dn\u00e9 mno\u017estvo kvalifikovanej pracovnej sily v danom prostred\u00ed, zn\u00ed\u017eili potenci\u00e1l neleg\u00e1lnej pr\u00e1ce a celkovo tak prispeli k lep\u0161ej ekonomickej efekt\u00edvnosti v Eur\u00f3pe.\nPred mesiacom sme v prvom \u010d\u00edtan\u00ed prerokovali a schv\u00e1lili spr\u00e1vu o otvoren\u00ed trhu slu\u017eieb v Eur\u00f3pskej \u00fanii. Smernicu o slu\u017eb\u00e1ch spom\u00ednam preto, lebo v istom okamihu m\u00f4\u017ee ma\u0165 siln\u00fa s\u00favislos\u0165 so slobodou pohybu pracovn\u00edkov. Kritick\u00e1 chv\u00ed\u013ea m\u00f4\u017ee nasta\u0165 vtedy, ak na jednej strane nadobudne \u00fa\u010dinnos\u0165 smernica o slu\u017eb\u00e1ch a na strane druhej pr\u00edslu\u0161n\u00e1 krajina bude st\u00e1le br\u00e1ni\u0165 vo\u013en\u00e9mu pohybu pracovn\u00edkov. T\u00edto pracovn\u00edci bud\u00fa limitovan\u00ed vo svojej v\u00f4li zmeni\u0165 zamestn\u00e1vate\u013ea, aj keby tak\u00e1to zmena bola pr\u00ednosom nie len pre nich, ale aj pre dan\u00fa cie\u013eov\u00fa krajinu. Toto riziko m\u00f4\u017ee krajina odstr\u00e1ni\u0165 tak, \u017ee zru\u0161\u00ed prechodn\u00e9 obdobia.\nV\u00e1\u017een\u00e9 kolegyne a kolegovia. Len samotn\u00fd vo\u013en\u00fd pohyb pracovn\u00edkov samozrejme nie je rie\u0161en\u00edm udr\u017eate\u013enosti soci\u00e1lneho modelu konkr\u00e9tneho \u0161t\u00e1tu. Modely, ktor\u00e9 nie s\u00fa efekt\u00edvne, nie s\u00fa udr\u017eate\u013en\u00e9 vo vz\u0165ahu k narastaj\u00facemu nap\u00e4tiu vo verejn\u00fdch financi\u00e1ch v d\u00f4sledku globaliz\u00e1cie, technologick\u00fdch zmien a starnutia popul\u00e1cie. Pr\u00ed\u010dinou ich probl\u00e9mov v\u0161ak rozhodne nie je a ani nem\u00f4\u017ee by\u0165 vo\u013en\u00fd pohyb pracovn\u00edkov. Eur\u00f3pska legislat\u00edva nem\u00f4\u017ee svojim \u010dlensk\u00fdm \u0161t\u00e1tom predpisova\u0165, \u010di maj\u00fa alebo nemaj\u00fa prechodn\u00e9 obdobia ru\u0161i\u0165. V ka\u017edom pr\u00edpade by v\u0161ak tieto \u0161t\u00e1ty mali rie\u0161i\u0165 prav\u00fa pr\u00ed\u010dinu svojich hospod\u00e1rskych probl\u00e9mov. Potom aj oni bud\u00fa vo\u013en\u00fd pohyb pracovn\u00edkov poklada\u0165 za v\u00fdhodu a nie za ohrozenie.", "agenda_item": "Free movement of workers and transition periods (debate)", "debate_id": "CRE-20060313-ITEM-022", "intervention_id": "1-186"}