{"speaker": "Jan Tadeusz Masiel (NI). \u2013", "english": "Jan Tadeusz Masiel (NI). \u2013 (PL) Mr President, Commissioner, the attitude of the Turkish authorities towards current events in Diyarbakir and the management of the crisis in south-eastern Turkey are unacceptable from the point of view of the European Parliament. A Turkey that does not respect the 12-million-strong Kurdish population living on its territory will not respect the cultures and religions of the countries of the European Community either.\nThe confidence of Turkey\u2019s Prime Minister, Recep Erdogan, verges on arrogance. Let him not imagine that the European Union has any obligations towards Turkey. In fact, Commissioner, I believe that quite the opposite is the case. I am convinced that, on the basis of the decision to open negotiations with Turkey, the European Union now has the right to suspend these negotiations.", "lang": "PL", "original": "Jan Tadeusz Masiel (NI). \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy! Panie Komisarzu! Postawa w\u0142adz tureckich wobec aktualnych wydarze\u0144 w Diyarbakirze i zarz\u0105dzanie kryzysem w po\u0142udniowo-wschodniej Turcji s\u0105 nie do przyj\u0119cia w Unii Europejskiej. Turcja, kt\u00f3ra nie szanuje dwunastomilionowej wsp\u00f3lnoty kurdyjskiej mieszkaj\u0105cej na jej terytorium, nie uszanuje r\u00f3wnie\u017c kultur i religii kraj\u00f3w Wsp\u00f3lnot Europejskich.\nPewno\u015b\u0107 siebie premiera Turcji, Recepa Erdogana, graniczy z arogancj\u0105. Niech mu si\u0119 nie wydaje, \u017ce Unia Europejska cokolwiek wobec Turcji musi. Przeciwnie, Panie Komisarzu \u2013 uwa\u017cam, \u017ce na mocy decyzji o otwarciu negocjacji z Turcj\u0105 Unia Europejska ma prawo je w tym momencie zawiesi\u0107.", "agenda_item": "Situation in south-east Turkey (debate)", "debate_id": "CRE-20060406-ITEM-011", "intervention_id": "4-133"}