{"speaker": "Janusz Onyszkiewicz (ALDE). \u2013", "english": "Janusz Onyszkiewicz (ALDE). \u2013 (PL) I would also like to talk about the need for real action. We have already mentioned extending the list of people banned from entering European Union territory, but I should like to add that this list must be extended drastically and not simply by seven or eight names. It must be a list that includes hundreds of people and it should be made public in Belarus as well. The list should be signed not only by the Member States of the European Union but also by countries aspiring to European Union membership. The aim is to make sure that those who are currently persecuting the demonstrators will not be able to go on holiday to Turkey, Romania or Bulgaria. Then there is also the possibility of freezing accounts belonging to those people so that, at the very least, they could not purchase anything from us. I apologise for trivialising this issue a little, but I wanted to be very specific. There is also a third matter which is often discussed in the European Parliament and which has also featured in Parliament resolutions, namely changing the way in which Parliament acts with respect to measures taken to support civil society in Belarus and in other countries, as well as support for action in the name of democracy.\nIt is somewhat embarrassing that so few resources have been used for this action. I am not talking about the resources earmarked for the purpose, of which there have been many, but those actually used. These have been few in number due to various lengthy procedures.\nThis is why I would like to register a further appeal for the creation of some sort of fund similar to either the Westminster Foundation, one of the German foundations or those in the Netherlands, so that the process of transferring funds can be greatly improved.\nThe final thing I would like to mention is that it would be worthwhile to consider showing the Belarusians that while Mr\u00a0Lukashenko has closed off Belarus, while he does not allow educational trips or even travel for health treatment, burdening all those who travel abroad with certain border duties, the European Union could decide that for those who are eligible for an entry visa, this visa could be free of charge. I think this would be an excellent approach and an excellent gesture.", "lang": "PL", "original": "Janusz Onyszkiewicz (ALDE). \u2013 Chcia\u0142bym te\u017c podj\u0105\u0107 spraw\u0119 konieczno\u015bci podj\u0119cia konkretnych dzia\u0142a\u0144. O tym, \u017ceby rozszerzy\u0107 znacznie list\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re nie mia\u0142yby prawa wjazdu na terytorium Unii Europejskiej, by\u0142a ju\u017c mowa, ale chcia\u0142bym powiedzie\u0107, \u017ce to rozszerzenie musi by\u0107 drastyczne, nie mo\u017ce to by\u0107 sze\u015b\u0107 czy siedem pozycji, to musi by\u0107 lista, kt\u00f3ra obejmie setki os\u00f3b i musi by\u0107 to lista znana publicznie tak\u017ce i na Bia\u0142orusi. Powinna by\u0107 to lista, do kt\u00f3rej dopisz\u0105 si\u0119 nie tylko pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie Unii Europejskiej, ale tak\u017ce kraje, kt\u00f3re do Unii Europejskiej aspiruj\u0105. Chodzi o to, \u017ceby ci, kt\u00f3rzy dzisiaj gn\u0119bi\u0105 demonstruj\u0105cych na placu, nie mogli wyje\u017cd\u017ca\u0107 na wakacje do Turcji czy do Rumunii, czy do Bu\u0142garii. Dalej chodzi o ewentualne zamro\u017cenie kont, kt\u00f3re ci ludzie posiadaj\u0105, \u017ceby nie mogli robi\u0107 zakup\u00f3w chocia\u017cby u nas - przepraszam, \u017ce tak troch\u0119 to trywializuj\u0119, ale chcia\u0142bym by\u0107 bardzo konkretny. I wreszcie trzecia sprawa, o kt\u00f3rej te\u017c cz\u0119sto w Parlamencie Europejskim si\u0119 m\u00f3wi i kt\u00f3ra znalaz\u0142a wyraz r\u00f3wnie\u017c w rezolucjach Parlamentu Europejskiego - mianowicie zmiana sposobu dzia\u0142ania Unii Europejskiej, je\u015bli chodzi o \u015brodki na wspieranie spo\u0142ecze\u0144stwa obywatelskiego na Bia\u0142orusi i w innych krajach, a tak\u017ce o wspieranie dzia\u0142a\u0144 na rzecz demokracji.\nJest rzecz\u0105 kompromituj\u0105c\u0105, \u017ce tak ma\u0142o \u015brodk\u00f3w zosta\u0142o na te dzia\u0142ania, nie to \u017ce przyznanych, bo przyznanych \u015brodk\u00f3w jest du\u017co, tylko wykorzystanych a to z powodu rozmaitych, d\u0142ugotrwa\u0142ych procedur. St\u0105d kolejny apel, kt\u00f3ry chcia\u0142bym tutaj zg\u0142osi\u0107, o utworzenie jakiej\u015b fundacji na wz\u00f3r albo Fundacji Westministerskiej, albo fundacji niemieckich lub fundacji, kt\u00f3re s\u0105 w Holandii, a\u017ceby ten proces przekazywania \u015brodk\u00f3w nies\u0142ychanie usprawni\u0107.\nWreszcie rzecz ostatnia, a mianowicie my\u015bl\u0119, \u017ce warto by\u0142oby rozwa\u017cy\u0107, aby pokaza\u0107 Bia\u0142orusinom, \u017ce o ile pan \u0141ukaszenko zamyka Bia\u0142oru\u015b, nie pozwala na wyjazdy na studia, nie pozwala nawet na wyjazdy na leczenie. Obarcza wszystkich wyje\u017cd\u017caj\u0105cych pewnym podatkiem granicznym, o tyle Unia Europejska mog\u0142aby stwierdzi\u0107, \u017ce dla tych, kt\u00f3rzy mog\u0105 otrzyma\u0107 wiz\u0119 europejsk\u0105, b\u0119dzie ona bezp\u0142atna. To by\u0142oby znakomite podej\u015bcie, znakomity gest.", "agenda_item": "Belarus \u2013 the political situation after the elections (debate)", "debate_id": "CRE-20060323-ITEM-004", "intervention_id": "4-020"}