{"speaker": "Konrad Szyma\u0144ski (UEN). \u2013", "english": "Konrad Szyma\u0144ski (UEN). \u2013 (PL) We have known for years what this dictator has been doing beyond our Eastern borders. What we have had trouble with, however, is answering the question of what we should do about it.\nThe period of political helplessness passed when this Parliament seized the initiative, particularly during the present term. I am certain that the House has performed a historic service in this respect. Today, however, we have to fight the helplessness shown by Europe and by the free world with respect to practical actions. In the short term, we have to extend significantly the list of people not welcome on European Union soil. In the medium term, we have to find effective methods of supporting civic forces, first and foremost the media. Breaking the information blockade is a matter of considerable significance when it comes to rebuilding faith in an alternative path for development in Belarus. We have to enhance our actions in this field. The first steps have already been taken, but they must be considered only as initial steps. Most importantly, in the long term Belarusians also have to feel that these steps will lead somewhere.\nWe have to open the way for them to the West and offer them real European prospects. Without this, the Belarusians will never believe that they can break free from the grip of one dictator or another. Without this prospect, Lukashenko\u2019s regime will pass but his place will be taken by someone else who will enforce Russia\u2019s policy of rebuilding its sphere of influence in the region. There is no third way for this part of Europe. I, as a Pole, know this only too well.", "lang": "PL", "original": "Konrad Szyma\u0144ski (UEN). \u2013 Od lat wiemy, co wyprawia dyktator za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105. Mamy natomiast k\u0142opoty z odpowiedzi\u0105 na pytanie, co my mamy robi\u0107.\nPolityczna bezradno\u015b\u0107 min\u0119\u0142a wraz z przej\u0119ciem inicjatywy przez ten Parlament, w szczeg\u00f3lno\u015bci w tej kadencji. To b\u0119dzie z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 historyczna zas\u0142uga tej Izby. Dzi\u015b musimy jednak zwalczy\u0107 bezradno\u015b\u0107 Europy, bezradno\u015b\u0107 wolnego \u015bwiata w zakresie konkretnych dzia\u0142a\u0144. W kr\u00f3tkiej perspektywie musimy zasadniczo wyd\u0142u\u017cy\u0107 list\u0119 os\u00f3b niepo\u017c\u0105danych na terenie Unii. W \u015bredniej perspektywie musimy znale\u017a\u0107 skuteczne metody wspierania si\u0142 obywatelskich - pierwszym zadaniem s\u0105 oczywi\u015bcie media. Z\u0142amanie blokady informacyjnej jest spraw\u0105 o zasadniczym znaczeniu dla odbudowy wiary w inn\u0105 drog\u0119 rozwoju dla Bia\u0142orusi. Musimy rozwija\u0107 dzia\u0142ania w tej dziedzinie, pierwsze kroki zosta\u0142y ju\u017c zrobione, ale powinni\u015bmy je traktowa\u0107 tylko i wy\u0142\u0105cznie jako pierwsze kroki i - rzecz najwa\u017cniejsza - w dalekiej perspektywie Bia\u0142orusini musz\u0105 zyska\u0107 poczucie, \u017ce maj\u0105 dok\u0105d p\u00f3j\u015b\u0107.\nMusimy otworzy\u0107 im drog\u0119 na zach\u00f3d, powa\u017cn\u0105 perspektyw\u0119 europejsk\u0105. Bez niej Bia\u0142orusini nigdy nie uwierz\u0105, \u017ce mog\u0105 si\u0119 wyzwoli\u0107 spod kurateli jednego lub drugiego dyktatora, bez tej perspektywy \u0141ukaszenko minie, ale jego miejsce zajmie kolejny wykonawca rosyjskiej polityki odbudowy strefy wp\u0142yw\u00f3w w regionie. Trzeciego wyj\u015bcia w tej cz\u0119\u015bci Europy nie ma, o czym jako Polak wiem a\u017c za dobrze.", "agenda_item": "Belarus \u2013 the political situation after the elections (debate)", "debate_id": "CRE-20060323-ITEM-004", "intervention_id": "4-021"}