{"speaker": "Karin Riis-J\u00f8rgensen (ALDE). \u2013", "english": "Karin Riis-J\u00f8rgensen (ALDE). \u2013 (DA) Madam President, the European Parliament must be the standard bearer for better legislation. The European Parliament\u2019s work must be transparent and clearly formulated, and we must, in particular, remove the administrative barriers in European legislation. I therefore call on Parliament's leadership to ensure that our legislative work is better coordinated so that we do not again end up in a situation in which the committees propose amendments that contradict each other. At the same time, we must prioritise legal certainty and predictability for our citizens and not let the authorities or the European Court of Justice have too much discretion.\nThe President of the European Council - the Austrian Chancellor \u2013 has attacked the European Court of Justice for arrogating too much power to itself. However, the Court is merely doing its job, because we legislators are not doing our own sufficiently well.\nI am, unfortunately, afraid that, with the Services Directive, we are in the process of repeating previous errors and that we are letting the European Court of Justice have too much scope for interpretation. This is an area in which we must all do better at second reading.", "lang": "DA", "original": "Karin Riis-J\u00f8rgensen (ALDE). - Fru formand Europa-Parlamentet skal v\u00e6re bannerf\u00f8rer for bedre lovgivning. Europa-Parlamentets arbejde skal v\u00e6re transparent, klart formuleret, og is\u00e6r skal vi fjerne de administrative barrierer i den europ\u00e6iske lovgivning. Derfor har jeg en opfordring til dette Parlaments ledelse: Vores lovgivningsarbejde skal koordineres bedre, s\u00e5 vi ikke igen kommer ud for, at udvalgene foresl\u00e5r \u00e6ndringer, der er i modstrid med hinanden. Samtidig skal vi prioritere retssikkerhed og forudsigelighed for vores borgere, og ikke overlade et alt for bredt sk\u00f8n til myndighederne eller EF-Domstolen.\nFormanden for Det Europ\u00e6iske R\u00e5d, den \u00f8strigske premierminister, har angrebet EF-Domstolen for at tiltage sig for meget magt. Men Domstolen udf\u00f8rer jo blot sit arbejde, fordi vi lovgivere ikke g\u00f8r vores arbejde godt nok.\nJeg er desv\u00e6rre bange for, at vi med servicedirektivet er ved at gentage tidligere fejltagelser, og at vi i for h\u00f8j grad overlader fortolkningen til EF-Domstolen. Det m\u00e5 vi alle g\u00f8re bedre ved andenbehandlingen.", "agenda_item": "Monitoring the application of Community law (2003-2004) - Better lawmaking 2004: application of the principle of subsidiarity - The implementation consequences and impact of the internal market legislation in force - Strategy for the simplification of the regulatory environment (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-013", "intervention_id": "2-227"}