{"speaker": "Carl Schlyter (Verts/ALE). \u2013", "english": "Carl Schlyter (Verts/ALE). \u2013 (SV) Mr\u00a0President, I would thank the rapporteurs for their constructive work. I like Mr\u00a0Voggenhuber\u2019s proposal that we refuse to be accessories to an undemocratic piece of decision-making. Where is the Council? Do they have problems keeping awake so late in the day? It is because they lock themselves in their rooms. If they were to open these up, they would obtain enough oxygen to last them until the evening so that they might take part in these debates too. Why do they not open their doors? Do not politicians welcome any chance to appear on television? Why, I wonder, is the Council passing up the opportunity to do so? Like the entire population of Europe, I wonder what they are doing. There is an easy way of remedying the situation: open the doors so that we can see what is happening. I am relying on Mrs\u00a0Wallstr\u00f6m to lead the EU into the twenty-first century and wake the Council from its twentieth century sleep. I feel it is important for us to remind the Council that, if they do now open up their meetings, it must not be in order to get together formally for just an hour and then to take a four-hour working lunch, in which case openness would become a chimera. We are also relying on the Council to eat quickly and to take their decisions openly and over an extended period.", "lang": "SV", "original": "Carl Schlyter (Verts/ALE). \u2013 Herr talman! Jag tackar f\u00f6redragandena f\u00f6r ett bra jobb och jag gillar Johannes Voggenhubers f\u00f6rslag om att v\u00e4gra vara medbrottslingar i ett odemokratiskt beslutsfattande. Var \u00e4r r\u00e5det? Har de problem att h\u00e5lla sig vakna s\u00e5 h\u00e4r sent p\u00e5 dagen? Det \u00e4r f\u00f6r att de st\u00e4nger in sig i rummen \u2013 om de \u00f6ppnar upp sina rum s\u00e5 f\u00e5r de syre nog f\u00f6r att r\u00e4cka till kv\u00e4llen, s\u00e5 de kan delta i \u00e4ven dessa debatter. Varf\u00f6r \u00f6ppnar de inte d\u00f6rrarna? Politiker gillar v\u00e4l varje chans att hamna i TV-rutan? Man undrar varf\u00f6r r\u00e5det fr\u00e5ns\u00e4ger sig den m\u00f6jligheten. Man undrar vad de g\u00f6r, och det undrar hela Europas befolkning. Det finns ett l\u00e4tt s\u00e4tt att fixa det: \u00f6ppna upp d\u00f6rrarna s\u00e5 ser vi vad som h\u00e4nder. Jag litar p\u00e5 att Margot Wallstr\u00f6m kommer att leda in EU i 21:a \u00e5rhundradet och v\u00e4cka r\u00e5det fr\u00e5n 1900-talets s\u00f6mn. Jag k\u00e4nner att det \u00e4r viktigt att vi p\u00e5minner r\u00e5det om att det om de nu \u00f6ppnar sina m\u00f6ten inte f\u00e5r bli en timmes m\u00f6te och fyra timmars arbetslunch, s\u00e5 att \u00f6ppenheten blir en chim\u00e4r. Vi litar p\u00e5 att r\u00e5det ocks\u00e5 \u00e4ter snabbt och beslutar l\u00e4nge och \u00f6ppet.", "agenda_item": "Openness of meetings of the Council when acting in its legislative capacity - Access to the institutions documents - (debate)", "debate_id": "CRE-20060403-ITEM-012", "intervention_id": "1-150"}