{"speaker": "Jan Jerzy Ku\u0142akowski,", "english": "Jan Jerzy Ku\u0142akowski, on behalf of the ALDE Group . \u2013 (PL) Mr\u00a0President, I believe that four fundamental criteria should be borne in mind when considering Mr\u00a0\u0150ry\u2019s report on the transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets.\nFirstly, the free movement of persons is one of the four fundamental freedoms of the single market and every European Union citizen\u2019s right. Recognition of that right requires transitional periods to be lifted at the earliest opportunity. This does not imply promoting mass movements across the European Union. A distinction should be made between movements triggered by the need to seek employment and the free movement of persons which is a citizen\u2019s right.\nSecondly, the report rightly points out the benefits gained by countries that did not impose transitional periods and opened up their labour markets immediately. This is in line with the European Commission\u2019s view. It would, however, also be appropriate to consider how the free movement of people can either threaten or benefit the countries of origin of the citizens involved.\nThirdly, it is important that Member State citizens should not be discriminated against in favour of third-country nationals on the European Union\u2019s labour markets. Of course, this does not imply that we are indifferent to the interests of third-country nationals or that we do not wish to express solidarity with them too.\nFinally, the free movement of persons should be deemed a key feature of the European social model. Bearing in mind that Mr\u00a0\u0150ry\u2019s report and the position of the Committee on Employment and Social Affairs comply with the aforementioned criteria, the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe will vote in favour of the report. We would also like to thank Mr\u00a0\u0150ry for his work.", "lang": "PL", "original": "Jan Jerzy Ku\u0142akowski, w imieniu grupy ALDE . \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy! Sprawozdanie pos\u0142a \u0150ry na temat systemu przej\u015bciowego ograniczaj\u0105cego swobodny przep\u0142yw pracownik\u00f3w na rynkach pracy Unii Europejskiej nale\u017cy oceni\u0107 wed\u0142ug czterech, moim zdaniem zasadniczych kryteri\u00f3w.\nPo pierwsze, swobodny przep\u0142yw os\u00f3b jest jedn\u0105 z czterech podstawowych wolno\u015bci jednolitego rynku i jest prawem wszystkich obywateli Unii Europejskiej. Dlatego te\u017c jak najszybsze zniesienie okres\u00f3w przej\u015bciowych jest wymogiem oznaczaj\u0105cym uznanie tego prawa. Nie oznacza to, \u017ce nale\u017cy promowa\u0107 masow\u0105 mobilno\u015b\u0107 w ramach Unii Europejskiej. Nale\u017cy odr\u00f3\u017cni\u0107 mobilno\u015b\u0107 spowodowan\u0105 konieczno\u015bci\u0105 poszukiwania pracy od swobody przep\u0142ywu os\u00f3b, kt\u00f3ra jest prawem obywatelskim.\nPo drugie, sprawozdanie s\u0142usznie stwierdza, potwierdzaj\u0105c tu opini\u0119 Komisji Europejskiej, \u017ce otwarcie rynk\u00f3w pracy by\u0142o korzystne dla tych pa\u0144stw, kt\u00f3re zrezygnowa\u0142y z okres\u00f3w przej\u015bciowych. Nale\u017ca\u0142oby jednak zastanowi\u0107 si\u0119 tak\u017ce nad korzy\u015bciami i zagro\u017ceniami, jakie niesie swobodny przep\u0142yw os\u00f3b dla kraj\u00f3w, z kt\u00f3rych pochodz\u0105 przemieszczaj\u0105cy si\u0119 obywatele.\nPo trzecie, wa\u017cne jest, a\u017ceby na rynkach pracy Unii Europejskiej obywatele pa\u0144stw cz\u0142onkowskich nie byli dyskryminowani w stosunku do obywateli pa\u0144stw trzecich. Naturalnie nie oznacza to, \u017ce interesy obywateli pa\u0144stw trzecich s\u0105 nam oboj\u0119tne i \u017ce w stosunku do nich nie chcemy wyrazi\u0107 r\u00f3wnie\u017c naszej solidarno\u015bci.\nI wreszcie, swobodny przep\u0142yw os\u00f3b nale\u017cy traktowa\u0107 jako wa\u017cny element europejskiego modelu spo\u0142ecznego. Z uwagi na fakt, \u017ce sprawozdanie pos\u0142a \u0150ry i stanowisko Komisji Zatrudnienia i Spraw Socjalnych uwzgl\u0119dniaj\u0105 ww. kryteria, grupa ALDE zag\u0142osuje za sprawozdaniem dzi\u0119kuj\u0105c pos\u0142owi \u0150ry za wykonan\u0105 prac\u0119.", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-066"}