{"speaker": "Csaba \u0150ry (PPE-DE),", "english": "Csaba \u0150ry (PPE-DE), rapporteur . \u2013 (HU) Further to the 2004 enlargement of the European Union, the issue of opening up the labour markets, and in connection with this, the operation of the transitional restrictions considered necessary by the twelve old Member States, have been followed with particular attention.\nAs stipulated in the Accession Treaties, Member States \u2013 based on their own experiences with the labour market \u2013 will lift these restrictions gradually between 2004 and 2011, and the European Commission and European Parliament will also evaluate the situation, in the light of the experiences of the Member States. The position of the European institutions carries a political message, and it is primarily meant to clarify, for the over 450 million citizens of the European Union, the pan-European interest in the extremely important issue of the movement of workers. In other words: what is the interest of the European Union as an important player in world politics and world economy? This logic of keeping European interests in mind was decisive in the course of the preparation of the report. The only possible starting point for the evaluation of the current situation was the analysis of the global challenges faced by the European Union at the beginning of the 21st century.\nIn this respect it is sufficient to refer to the fact that our economic competitors in South-East Asia are speeding up both in the area of industrial production and in that of research, development and innovation. If we want to increase our competitiveness to keep up with both America and Asia, we must find a solution to the structural tensions in European economies.\nThe solution is unequivocal: we must increase mobility within the European Union, and we must encourage, with all available means, the creation of a single European labour market, which should be as flexible as possible. There are, of course, alternative solutions to increasing mobility (we can also talk about speeding up immigration and other similar measures), but the common denominator of such alternatives is that their social cost is immeasurably higher, while their efficiency is much lower. The road to economic development \u2013 in line with the Lisbon Strategy \u2013 leads primarily through the increase of mobility and the utilisation of the occupational reserves represented by the inactive population. This is the only way of preserving the social achievements that are so dear to European citizens, and of which we talk so often.\nAn important step within the process of increasing mobility is to lift the transitional restrictions affecting new Member States, as soon as possible. Several Member States already agreed to do this in May 2006, and we can only hope that in the course of the following years \u2013 perhaps even before May 2009 \u2013 other Member States will follow them, because it is important to emphasise that the legal possibility for the other Member States to make a similar decision is always available.\nThe fears concerning mass migration have proved to be groundless. Experiences have unequivocally shown that the presence of workers from new Member States in the old Member States who decided to open their markets fully in 2004 has not caused labour market or economic tensions. On the contrary! The assessment of both the European Commission and one of the affected governments \u2013 the British Government \u2013 has proved that the migration of a restricted extent from new Member States has brought economic advantages to the recipient countries. Therefore, the conclusion is clear: the most advantageous course of action for the European Union and its Member States is for the affected governments to lift the system of transitional measures restricting free employment within the Union, as soon as possible.\nWe also submitted proposals for compromises with the report. These were prepared taking into account the special sensitivities of a few Member States concerning this important issue, because, as our experiences have shown, in some Member States the speedy implementation of the free movement of work force is not only hindered by economic difficulties, but often by political, sociopsychological or communication difficulties, too. The compromise proposals are also examining the issue in view of the pan-European interest, trying to take into account the aspirations and sensitivities of both old and new Member States. Therefore, we hope that the report, in this form, will receive the widest support during the vote of the Parliament.\nThank you for your attention, and I would like to thank all my colleagues, the political groups and the European Commission for their cooperation. It is not a coincidence that the content of the introduction given by Mr \u0160pidla has significantly relieved me of having to present the report in detail. We mostly think along the same lines, and our experiences are similar. I trust that this will remain so in the future, too.", "lang": "HU", "original": "Csaba \u0150ry (PPE-DE), el\u0151ad\u00f3 . \u2013 Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 2004-es b\u0151v\u00edt\u00e9se kapcs\u00e1n kiemelt figyelem \u00f6vezte a munkaer\u0151piacok megnyit\u00e1s\u00e1nak k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t, \u00e9s ezzel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben a 12 r\u00e9gi tag\u00e1llam \u00e1ltal sz\u00fcks\u00e9gesnek \u00edt\u00e9lt \u00e1tmeneti korl\u00e1toz\u00e1sok rendszer\u00e9nek m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t.\nA csatlakoz\u00e1si szerz\u0151d\u00e9sek \u00e9rtelm\u00e9ben a tag\u00e1llamok \u2013 saj\u00e1t munkaer\u0151piaci tapasztalataik alapj\u00e1n \u2013 2004 \u00e9s 2011 k\u00f6z\u00f6tt fokozatosan sz\u00fcntetik meg ezeket a korl\u00e1toz\u00e1sokat, \u00e9s tapasztalataik f\u00e9ny\u00e9ben az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g \u00e9s az Eur\u00f3pai Parlament is \u00e9rt\u00e9keli a helyzetet. Az eur\u00f3pai int\u00e9zm\u00e9nyek \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sa politikai \u00fczenetet hordoz, \u00e9s els\u0151sorban azt hivatott az Uni\u00f3 t\u00f6bb mint 450 milli\u00f3 polg\u00e1ra el\u0151tt vil\u00e1goss\u00e1 tenni, hogy a munkav\u00e1llal\u00f3k mozg\u00e1s\u00e1nak igen fontos k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben mi az \u00f6sszeur\u00f3pai \u00e9rdek. Magyarul: mi az \u00e9rdeke az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak, mint a vil\u00e1gpolitika \u00e9s a vil\u00e1ggazdas\u00e1g fontos szerepl\u0151j\u00e9nek? Ez a logika, az eur\u00f3pai \u00e9rdekek szem el\u0151tt tart\u00e1sa volt a meghat\u00e1roz\u00f3 a jelent\u00e9s \u00f6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1sa kapcs\u00e1n. A jelenlegi helyzet \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9nek kiindul\u00f3pontja csak azoknak a glob\u00e1lis kih\u00edv\u00e1soknak az elemz\u00e9se lehetett, amelyekkel az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak a XXI. sz\u00e1zad elej\u00e9n szembe kell n\u00e9znie.\nEl\u00e9g itt arra utalni, hogy a d\u00e9lkelet-\u00e1zsiai gazdas\u00e1gi versenyt\u00e1rsak egyre nagyobb sebess\u00e9gi fokozatra kapcsolnak, mind az ipari termel\u00e9s, mind a kutat\u00e1s-fejleszt\u00e9s \u00e9s az innov\u00e1ci\u00f3 ter\u00fclet\u00e9n. Ha l\u00e9p\u00e9st akarunk tartani a versenyk\u00e9pess\u00e9g n\u00f6veked\u00e9s\u00e9ben Amerik\u00e1val \u00e9s \u00c1zsi\u00e1val egyar\u00e1nt, akkor megold\u00e1st kell tal\u00e1lnunk az eur\u00f3pai gazdas\u00e1gok struktur\u00e1lis fesz\u00fclts\u00e9geire.\nA megold\u00e1s egy\u00e9rtelm\u0171: n\u00f6velni kell a mobilit\u00e1st az Uni\u00f3n bel\u00fcl, \u00e9s minden lehets\u00e9ges eszk\u00f6zzel \u00f6szt\u00f6n\u00f6zn\u00fcnk kell egy egys\u00e9ges \u00e9s min\u00e9l rugalmasabb eur\u00f3pai munkaer\u0151piac l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t. A mobilit\u00e1s n\u00f6vel\u00e9se mellett term\u00e9szetesen vannak alternat\u00edv megold\u00e1sok is (lehet besz\u00e9lni a bev\u00e1ndorl\u00e1s gyors\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l vagy m\u00e1s hasonl\u00f3kr\u00f3l), ezeknek azonban k\u00f6z\u00f6s jellemz\u0151je, hogy t\u00e1rsadalmi k\u00f6lts\u00e9g\u00fck nagys\u00e1grendekkel nagyobb, ugyanakkor a hat\u00e9konys\u00e1guk sokkal alacsonyabb. A gazdas\u00e1gi n\u00f6veked\u00e9shez \u2013 a lisszaboni strat\u00e9gi\u00e1val \u00f6sszhangban \u2013 els\u0151sorban a mobilit\u00e1s n\u00f6vel\u00e9s\u00e9n \u00e9s az inakt\u00edv lakoss\u00e1g \u00e1ltal reprezent\u00e1lt foglalkoztat\u00e1si tartal\u00e9kok kiakn\u00e1z\u00e1s\u00e1n kereszt\u00fcl vezet az \u00fat. Csakis \u00edgy lehet meg\u0151rizni az eur\u00f3pai polg\u00e1rok sz\u00e1m\u00e1ra oly kedves szoci\u00e1lis v\u00edvm\u00e1nyokat, amelyekr\u0151l olyan gyakran besz\u00e9l\u00fcnk.\nA mobilit\u00e1s n\u00f6vel\u00e9s\u00e9nek folyamat\u00e1n bel\u00fcl fontos \u00e1llom\u00e1st jelent az \u00faj tag\u00e1llamokat s\u00fajt\u00f3 \u00e1tmeneti korl\u00e1toz\u00e1sok miel\u0151bbi megsz\u00fcntet\u00e9se. Erre t\u00f6bb \u00e1llam m\u00e1r 2006 m\u00e1jus\u00e1ban v\u00e1llalkozik, \u00e9s csak rem\u00e9lni lehet, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vek sor\u00e1n \u2013 ak\u00e1r m\u00e1r 2009 m\u00e1jusa el\u0151tt \u2013 m\u00e1sok is k\u00f6vetik, hisz fontos hangs\u00falyozni, hogy a jogi lehet\u0151s\u00e9g b\u00e1rmikor fenn\u00e1ll arra, hogy a t\u00f6bbi tag\u00e1llam is hasonl\u00f3 d\u00f6nt\u00e9st hozzon.\nA t\u00f6meges migr\u00e1ci\u00f3val kapcsolatos f\u00e9lelmek nem igazol\u00f3dtak be. A tapasztalatok egy\u00e9rtelm\u0171en azt mutatj\u00e1k, hogy sem munkaer\u0151piaci, sem gazdas\u00e1gi fesz\u00fclts\u00e9get nem okozott az \u00faj tag\u00e1llamok munkav\u00e1llal\u00f3inak megjelen\u00e9se azokban a r\u00e9gi tag\u00e1llamokban, amelyek 2004-ben a teljes piaci nyit\u00e1s mellett d\u00f6nt\u00f6ttek. \u00c9ppen ellenkez\u0151leg! Mind az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g, mind pedig az egyik \u00e9rintett \u2013 a brit \u2013 korm\u00e1ny \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se azt t\u00e1masztja al\u00e1, hogy az \u00faj tag\u00e1llamokb\u00f3l elindul\u00f3, korl\u00e1tozott m\u00e9rt\u00e9k\u0171 migr\u00e1ci\u00f3 gazdas\u00e1gi el\u0151ny\u00f6kkel j\u00e1r a fogad\u00f3 orsz\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra. A k\u00f6vetkeztet\u00e9s teh\u00e1t egy\u00e9rtelm\u0171: az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 \u00e9s a tag\u00e1llamok sz\u00e1m\u00e1ra egyar\u00e1nt az a legel\u0151ny\u00f6sebb, ha az \u00e9rintett korm\u00e1nyok az Uni\u00f3n bel\u00fcli szabad munkav\u00e1llal\u00e1st korl\u00e1toz\u00f3 \u00e1tmeneti int\u00e9zked\u00e9sek rendszer\u00e9t miel\u0151bb megsz\u00fcntetik.\nA jelent\u00e9shez beny\u00fajtottunk kompromisszumos javaslatokat is. Ezek abban a szellemben sz\u00fclettek, hogy n\u00e9h\u00e1ny tag\u00e1llam speci\u00e1lis \u00e9rz\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t is figyelembe vegy\u00fck e fontos k\u00e9rd\u00e9sben. Hisz tapasztaltuk, nem egyszer\u0171en gazdas\u00e1gi, hanem gyakran politikai, t\u00e1rsadaloml\u00e9lektani vagy kommunik\u00e1ci\u00f3s neh\u00e9zs\u00e9gek is nehez\u00edtik egyik-m\u00e1sik tag\u00e1llamban a szabad munkaer\u0151-\u00e1raml\u00e1s min\u00e9l hamarabbi megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1t. A kompromisszumos ind\u00edtv\u00e1nyok ugyancsak az eur\u00f3pai \u00f6ssz\u00e9rdek ment\u00e9n vizsg\u00e1lj\u00e1k a k\u00e9rd\u00e9st, igyekezve figyelembe venni mind a r\u00e9gi, mind az \u00faj tag\u00e1llamok t\u00f6rekv\u00e9seit \u00e9s \u00e9rz\u00e9kenys\u00e9geit. Rem\u00e9lj\u00fck teh\u00e1t, hogy a jelent\u00e9s ebben a form\u00e1ban a legsz\u00e9lesebb t\u00e1mogat\u00e1st kaphatja a Parlament szavaz\u00e1s\u00e1n.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a figyelm\u00fcket, \u00e9s szeretn\u00e9m megk\u00f6sz\u00f6nni az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st valamennyi koll\u00e9g\u00e1mnak, a politikai frakci\u00f3knak \u00e9s az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1gnak is. Nem v\u00e9letlen, hogy a \u0160pidla \u00far bevezet\u0151j\u00e9ben elhangzottak jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9kben tehermentes\u00edtettek az al\u00f3l, hogy r\u00e9szletesen ismertessem a jelent\u00e9st. Nagyj\u00e1b\u00f3l hasonl\u00f3k\u00e9ppen gondolkodunk, hasonl\u00f3 tapasztalatokra jutottunk. B\u00edzom benne, hogy ez \u00edgy marad a j\u00f6v\u0151ben is.", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-062"}