{"speaker": "Gabriele Zimmer,", "english": "Gabriele Zimmer, on behalf of the GUE/NGL Group . \u2013 (DE) Mr President, the lack of freedom of movement for workers from what I shall still call the \u2018new\u2019 Member States results in many people being forced into unregistered work, intolerable working and living conditions, and into a state of lawlessness. It also constitutes discrimination, since the free movement of persons is a fundamental right guaranteed under Community law.\nAs is well known, this is a freedom that has existed for workers since the foundation of the European Community in 1957. That millions of people within the European Union should, in 2006, have ceased to enjoy that right is intolerable. In the course of the enlargement process, socially committed people of the Left \u2013 such as the Confederal Group of the European United Left/Nordic Green Left, for example \u2013 in the European Parliament insisted over and over again on the conditions being created that would enable, on the accession of new Member States, workers to be allowed freedom of movement without detrimental effects on society.\nPeople in both the old and new Member States are meant to benefit from enlargement, but instead we keep coming back to the issue of global competition. Whilst it was demonstrated, in the Scandinavian countries, that free movement does much to protect existing social standards, the federal government in Germany has extended the transitional periods without giving any indication whatever of what it intends to do with it by way of actually giving workers freedom of movement.\nFundamentally, my group agrees with Mr \u0150ry that we do not actually need any transitional periods at all, but this report is scarcely likely to promote awareness of the need for greater social responsibility on the European labour market. Our group\u2019s amendments to this end have so far been largely ineffective.\nI want to argue in favour of the freedom of movement being given to all workers living in the EU with immediate effect and of the introduction of social standards and minimum wages that keep people out of poverty. Combating poverty must become an absolute political priority in the European Union.", "lang": "DE", "original": "Gabriele Zimmer, im Namen der GUE/NGL-Fraktion . \u2013 Herr Pr\u00e4sident! Die fehlende Freiz\u00fcgigkeit f\u00fcr ArbeitnehmerInnen aus \u2013 und ich sage jetzt noch aus den neuen \u2013 EU-L\u00e4ndern bewirkt, dass zahlreiche Menschen in Schwarzarbeit und in unw\u00fcrdige Arbeits- und Lebensverh\u00e4ltnisse und rechtlose Illegalit\u00e4t gedr\u00e4ngt werden. Sie bedeutet ferner Diskriminierung, denn die Freiz\u00fcgigkeit von Personen ist eine vom Gemeinschaftsrecht garantierte Grundfreiheit.\nF\u00fcr ArbeitnehmerInnen besteht diese Freiheit bekanntlich seit der Gr\u00fcndung der Europ\u00e4ischen Gemeinschaft im Jahre 1957. Dass sie 2006 f\u00fcr Millionen Menschen innerhalb der Europ\u00e4ischen Union nicht gilt, ist nicht hinnehmbar. Sozial engagierte Linke \u2013 und so auch die GUE/NGL-Fraktion \u2013 im Europ\u00e4ischen Parlament haben im Zuge des Erweiterungsprozesses immer wieder darauf gedr\u00e4ngt, Voraussetzungen daf\u00fcr zu schaffen, dass mit dem Beitritt neuer Mitgliedstaaten der Europ\u00e4ischen Union die Arbeitnehmerfreiz\u00fcgigkeit ohne soziale Verwerfungen zur Wirkung kommen kann.\nDie Menschen in den alten und den neuen Mitgliedstaaten sollten von der Erweiterung profitieren, stattdessen geht es aber immer wieder nur um die Frage der globalen Konkurrenz. W\u00e4hrend in skandinavischen L\u00e4ndern der Nachweis erbracht wurde, dass die Freiz\u00fcgigkeit bestehende soziale Standards durchaus auch sch\u00fctzt, hat die Bundesregierung in Deutschland die \u00dcbergangsfristen verl\u00e4ngert, ohne auch nur erkennen zu lassen, was sie denn \u00fcberhaupt tun will, um diese \u00dcbergangsfrist zu nutzen, um letztendlich die Arbeitnehmerfreiz\u00fcgigkeit dann auch durchzusetzen.\nIm Grunde genommen stimmt meine Fraktion mit Herrn \u0150ry \u00fcberein, dass wir eigentlich keine \u00dcbergangsfristen brauchen. Allerdings l\u00e4sst der vorliegende Bericht kaum eine Sensibilisierung f\u00fcr eine st\u00e4rkere soziale Verantwortung f\u00fcr den europ\u00e4ischen Arbeitsmarkt erkennen. Entsprechende Antr\u00e4ge unserer Fraktion fanden hier bisher kaum Wirkung.\nIch pl\u00e4diere daf\u00fcr, dass ab sofort die Arbeitnehmerfreiz\u00fcgigkeit f\u00fcr alle in der EU Lebenden gilt und dass armutssichere Mindestl\u00f6hne, Sozialstandards, eingef\u00fchrt werden. Armutsbek\u00e4mpfung muss in der Europ\u00e4ischen Union zur absoluten politischen Priorit\u00e4t gemacht werden.", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-068"}