{"speaker": "Richard Falbr,", "english": "Richard Falbr, on behalf of the PSE Group . \u2013 (CS) Mr President, as has been said, 2006 has been declared the European Year of Workers\u2019 Mobility. On the initiative of the Committee on Employment and Social Affairs, a draft Parliamentary resolution was drawn up, which the Committee approved on 21 March by an overwhelming majority. For the preparation of the report thanks are due especially to Mr \u0150ry. The central feature of the resolution is the call to scrap the current transitional measures. Immediately after approval the amendment proposals began to come in, aimed at removing this prospective message from Parliament. It is remarkable how every one of the proposals begins with the words \u2018I support the free movement of workers, but \u2026\u2019. I therefore take the view that Parliament should approve the same version that has been approved by the Committee on Employment and Social Affairs.\nI would like to remind you that both employers\u2019 groups and the European Trade Union Confederation are requesting that the transitional measures be scrapped immediately. I am aware that some governments have not done so, and those that have done deserve our thanks. In response to the complaints we have heard today in speeches on the poor state of the European Union, I would like to say that neither the American nor the Chinese way should be models for us and that following the major crisis in Asia some years ago many states over there are thinking of developing the sort of structures that some persons here today are seeking to demolish. It would therefore be a very good thing for us to realise that the path to prosperity leads neither through Chinese-style wage levels nor through the sort of industrial relations that prevail in the United States.", "lang": "CS", "original": "Richard Falbr, za skupinu PSE . \u2013 Pane p\u0159edsedaj\u00edc\u00ed, jak bylo \u0159e\u010deno, rok 2006 byl vyhl\u00e1\u0161en Evropsk\u00fdm rokem mobility pracovn\u00edch sil. Z iniciativy V\u00fdboru pro pr\u00e1ci a zam\u011bstnanost byl p\u0159ipraven n\u00e1vrh usnesen\u00ed Parlamentu, kter\u00fd tento v\u00fdbor schv\u00e1lil 21. b\u0159ezna drtivou v\u011bt\u0161inou hlas\u016f. Za to, jak byla zpr\u00e1va p\u0159ipravena, pat\u0159\u00ed d\u00edk zejm\u00e9na kolegovi Csabovi \u0150rymu. Kl\u00ed\u010dov\u00fdm bodem tohoto usnesen\u00ed je v\u00fdzva zru\u0161it sou\u010dasn\u00e1 p\u0159echodn\u00e1 opat\u0159en\u00ed. Ihned pot\u00e9 se za\u010daly sch\u00e1zet pozm\u011b\u0148ovac\u00ed n\u00e1vrhy, jejich\u017e c\u00edlem je odstranit p\u0159\u00edpadn\u00e9 poselstv\u00ed Parlamentu. Je p\u0159\u00edzna\u010dn\u00e9, \u017ee ka\u017ed\u00fd z p\u0159edkladatel\u016f za\u010d\u00edn\u00e1 slovy: \u201eJsem pro uvoln\u011bn\u00ed pohybu pracovn\u00edk\u016f, ale...\u201c. Proto si mysl\u00edm, \u017ee by Parlament m\u011bl schv\u00e1lit zn\u011bn\u00ed tak, jak bylo schv\u00e1leno V\u00fdborem pro zam\u011bstnanost.\nP\u0159ipom\u00edn\u00e1m, \u017ee jak svazy zam\u011bstnavatel\u016f, tak Svaz evropsk\u00fdch odbor\u016f po\u017eaduje okam\u017eit\u00e9 zru\u0161en\u00ed p\u0159echodn\u00fdch opat\u0159en\u00ed. Jsem si v\u011bdom, \u017ee n\u011bkter\u00e9 vl\u00e1dy tak stejn\u011b neu\u010din\u00ed a t\u011bm, kter\u00e9 tak u\u010dinily, pat\u0159\u00ed d\u00edk. Ke st\u00ed\u017enostem, kter\u00e9 dnes zazn\u011bly na adresu \u0161patn\u00e9ho stavu Evropsk\u00e9 unie bych cht\u011bl \u0159\u00edct, \u017ee ani americk\u00e1 cesta ani \u010d\u00ednsk\u00e1 cesta pro n\u00e1s nejsou vzorem a \u017ee po velk\u00e9 asijsk\u00e9 krizi p\u0159ed n\u011bkolika lety uva\u017euje \u0159ada tamn\u00edch st\u00e1t\u016f o vybudov\u00e1n\u00ed toho, co se n\u011bkte\u0159\u00ed z p\u0159\u00edtomn\u00fdch sna\u017e\u00ed demontovat. Proto by bylo velmi vhodn\u00e9, abychom si uv\u011bdomili, \u017ee cesta k prosperit\u011b nevede ani p\u0159es \u010d\u00ednsk\u00e9 mzdy, ani p\u0159es pr\u016fmyslov\u00e9 vztahy vl\u00e1dnouc\u00ed ve Spojen\u00fdch st\u00e1tech.", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-065"}