{"speaker": "\u0160ar\u016bnas Birutis (ALDE). \u2013", "english": "\u0160ar\u016bnas Birutis (ALDE). \u2013 (LT) I welcome your comments on the citizens of third countries and this problem in general. I congratulate the rapporteur for preparing a very balanced report. The free movement of labour is not just one of the fundamental rights of the European Union, but is an expression of the solidarity between the old and new countries. Therefore, I am pleased to see that all of my colleagues show unanimous support for the abolition of the restrictions. As we react to the challenges of today's global economy, I believe that the abolition of obstacles to the movement of citizens and labour in the European Union's market is one of the main goals of the Lisbon Strategy and one of the factors stimulating economic growth.\nWith their accumulated human capital, the active workers from the new European Union Member States have the ability to stimulate long-term economic growth. Moreover, the market may become more effective, as foreign workers usually react more actively to the regional differences of economic opportunities. Having admitted workers from the new states, Ireland, the United Kingdom and Sweden only benefited. The aforementioned Member States are noted for rapid economic growth, reduced unemployment and increased employment compared to other states. In addition, it can be concluded that citizens of the new Member States have complemented, but not replaced citizens of the old Member States in the labour markets of the latter. Statistical data from European Union Member States indicates that immigration from third countries exceeds the flow of immigration in the heart of the European Union. We should congratulate and rejoice in the decision of those countries which have decided to open their labour markets to the new European Union countries from May this year. I would say: shame on the governments of Austria, which is holding the EU Presidency, and Germany, for their phobias, for their inability to discuss this matter with their own citizens. But of course, the opening of labour markets is the sovereign right of every state.", "lang": "LT", "original": "\u0160ar\u016bnas Birutis (ALDE). \u2013 Sveikinu j\u016bs\u0173 komentar\u0105 d\u0117l tre\u010di\u0173j\u0173 \u0161ali\u0173 pilie\u010di\u0173 ir \u0161ios problemos apskritai. Sveikinu prane\u0161\u0117j\u0105 parengus labai subalansuot\u0105 prane\u0161im\u0105. Laisvas darbo j\u0117gos jud\u0117jimas yra ne tik viena pagrindini\u0173 Europos S\u0105jungos teisi\u0173, bet ir nauj\u0173 \u0161ali\u0173 ir sen\u0173j\u0173 solidarumo i\u0161rai\u0161ka. Tod\u0117l d\u017eiaugiuosi matydamas, kad visi kolegos vieningai palaiko apribojim\u0173 panaikinim\u0105. Reaguodamas \u012f \u0161i\u0173 dien\u0173 globalius ekonomikos i\u0161\u0161\u016bkius, manau, kad kli\u016b\u010di\u0173 pilie\u010di\u0173 ir darbo j\u0117gos jud\u0117jimo Europos S\u0105jungos rinkoje panaikinimas yra vienas pagrindini\u0173 Lisabonos strategijos tiksl\u0173 bei ekonomikos augim\u0105 skatinan\u010di\u0173 veiksni\u0173.\nAktyv\u016bs darbuotojai i\u0161 nauj\u0173 Europos S\u0105jungos valstybi\u0173 nari\u0173 savo sukauptu \u017emogi\u0161kuoju kapitalu gali paskatinti ilgalaik\u012f ekonomikos augim\u0105. Be to, rinka gali tapti veiksmingesn\u0117, kadangi u\u017esienio darbuotojai paprastai aktyviau reaguoja \u012f regioninius ekonomini\u0173 galimybi\u0173 skirtumus. \u012esileid\u0119 darbininkus i\u0161 nauj\u0173j\u0173 valstybi\u0173 Airija, Jungtin\u0117 Karalyst\u0117, \u0160vedija tik i\u0161lo\u0161\u0117. Min\u0117tos valstyb\u0117s nar\u0117s pasi\u017eymi spar\u010diu ekonominiu augimu, ma\u017eesniu nedarbu, didesniu u\u017eimtumu lyginant su kitomis valstyb\u0117mis. Be to, daroma i\u0161vada, kad nauj\u0173j\u0173 valstybi\u0173 nari\u0173 pilie\u010diai papild\u0117, o ne pakeit\u0117 sen\u0173j\u0173 valstybi\u0173 nari\u0173 pilie\u010dius pastar\u0173j\u0173 darbo rinkose. Europos S\u0105jungos valstybi\u0173 nari\u0173 statistiniai duomenys rodo, jog migracija i\u0161 tre\u010di\u0173j\u0173 \u0161ali\u0173 vir\u0161ija migracijos srautus Europos S\u0105jungos viduje. Reikia sveikinti ir pasid\u017eiaugti \u0161ali\u0173, kurios nusprend\u0117 nuo \u0161i\u0173 met\u0173 gegu\u017e\u0117s m\u0117nesio atverti savo darbo rink\u0105 naujosioms Europos S\u0105jungos \u0161alims, sprendimu. Saky\u010diau, g\u0117da pirmininkaujan\u010diai Austrijai ir Vokietijos vyriausyb\u0117ms d\u0117l j\u0173 fobij\u0173, d\u0117l nesugeb\u0117jimo kalb\u0117ti su savo pilie\u010diais \u0161iuo klausimu. Darbo rink\u0173 atv\u0117rimas, be abejo, yra kiekvienos valstyb\u0117s suvereni teis\u0117.", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-074"}