{"speaker": "Jacek Protasiewicz (PPE-DE). \u2013", "english": "Jacek Protasiewicz (PPE-DE). \u2013 (PL) Mr\u00a0President, I should like to begin by thanking Mr\u00a0\u0150ry, the initiator and author of the report on the transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets. In its initial version this document already rightly indicated that the impossibility of being legally employed in the majority of the so-called old Member States fosters irregular employment and the exploitation of workers.\nMr\u00a0\u0150ry also appropriately highlights the fact that in certain European Union Member States more restrictions are currently imposed on the movement of workers from the new Member States than was the case when the Treaty on Accession was signed. He also points out that there are issues concerning preferential treatment for so-called long-term resident third-country nationals to the detriment of Union citizens from the 10\u00a0new Member States.\nIn addition, the report\u2019s author clearly states that there have been no negative social or economic consequences for the countries that have already opened up their labour markets. On the contrary, the reduction of the irregular employment of foreigners has resulted in additional income for national budgets.\nMr\u00a0\u0150ry\u2019s initial draft was also presented to Parliament\u2019s Committee on Employment and Social Affairs for discussion and a subsequent vote, and the draft was improved considerably by this process. This is particularly true of paragraph\u00a01. In the version tabled by the Committee on Employment and Social Affairs, Parliament comes out clearly in support of the citizens and their right to the fundamental freedoms enshrined in the Treaties.\nI strongly believe that this is the stance the European Parliament must adopt. The House should make a clear and unequivocal statement defending fundamental rights and freedoms. It should stand up for the Community\u2019s interests and for the interests of all European Union citizens, over and above specific national concerns. That is why I am of the opinion that we should support the text that arose as a result of the debate and vote within the Committee on Employment and Social Affairs.", "lang": "PL", "original": "Jacek Protasiewicz (PPE-DE). \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy! Chc\u0119 zacz\u0105\u0107 od podzi\u0119kowania dla pana \u0150ry, inicjatora i autora sprawozdania na temat okres\u00f3w przej\u015bciowych ograniczaj\u0105cych swobodny przep\u0142yw pracownik\u00f3w na unijnym rynku pracy. Tekst ten, ju\u017c w pierwotnej autorskiej wersji, we w\u0142a\u015bciwy spos\u00f3b wskazywa\u0142, \u017ce brak mo\u017cliwo\u015bci legalnego zatrudnienia w wi\u0119kszo\u015bci tzw. starych pa\u0144stw cz\u0142onkowskich sprzyja rozwojowi nielegalnej pracy i wyzyskowi pracownik\u00f3w.\nAutor bardzo s\u0142usznie podni\u00f3s\u0142 te\u017c problem, \u017ce w niekt\u00f3rych krajach Unii Europejskiej stosuje si\u0119 obecnie wi\u0119ksze ograniczenia przep\u0142ywu pracownik\u00f3w z nowych pa\u0144stw cz\u0142onkowskich, ni\u017c w momencie podpisywania traktatu akcesyjnego oraz \u017ce wyst\u0119puj\u0105 tam problemy z lepszym traktowaniem tzw. rezydent\u00f3w d\u0142ugoterminowych z pa\u0144stw trzecich ni\u017c obywateli Unii z pa\u0144stw nowej dziesi\u0105tki.\nWreszcie, autor sprawozdania wyra\u017anie zaznaczy\u0142, \u017ce w krajach, kt\u00f3re ju\u017c otworzy\u0142y swoje rynki pracy, nie nast\u0105pi\u0142y \u017cadne szkody ani w sferze socjalnej ani gospodarczej. Przeciwnie, odnotowano popraw\u0119 przychod\u00f3w podatkowych b\u0119d\u0105c\u0105 skutkiem zmniejszenia si\u0119 szarej strefy w zatrudnieniu obcokrajowc\u00f3w.\nAutorski tekst pana \u0150ry zosta\u0142 r\u00f3wnocze\u015bnie poddany dyskusji i g\u0142osowaniu w Komisji Zatrudnienia i Spraw Socjalnych Parlamentu. W wyniku jej prac pierwotny tekst zyska\u0142 jeszcze na jako\u015bci. W szczeg\u00f3lno\u015bci zmianie na lepsze uleg\u0142 ust\u0119p pierwszy. W wersji zaproponowanej przez Komisj\u0119 Zatrudnienia i Spraw Socjalnych Parlament Europejski wyra\u017anie opowiada si\u0119 po stronie obywateli i ich praw do podstawowych swob\u00f3d gwarantowanych w traktatach.\nJestem przekonany, \u017ce w\u0142a\u015bnie tak powinien brzmie\u0107 g\u0142os Parlamentu \u2013 jasno i wyra\u017anie w obronie podstawowych praw i wolno\u015bci, po stronie interesu wsp\u00f3lnotowego, a nie partykularnego i narodowego, po stronie wszystkich obywateli Unii Europejskiej i dlatego uwa\u017cam, \u017ce powinni\u015bmy poprze\u0107 tekst b\u0119d\u0105cy wynikiem dyskusji i g\u0142osowania w Komisji Zatrudnienia i Spraw Socjalnych.", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-077"}