{"speaker": "Edit Bauer (PPE-DE).", "english": "Edit Bauer (PPE-DE). \u2013 (SK) The free movement of persons and access to labour markets has undoubtedly become a sensitive political issue. The rapporteur, Mr\u00a0\u0150ry, has handled this topic skilfully, without causing division among the Member States. In his report, he focuses on the real effects of citizens from the new Member States entering the labour markets of the fifteen old Member States. He supports the premise that it is not the Member States and their interactions that pose the real problem to European competitiveness, but rather external competitors such as India and China.\nThe report considers the following facts: firstly, workers from the new Member States nowhere exceed 2% of the host country population; secondly, internal migration within the old Member States is four times greater than internal migration from the new Member States and, thirdly, migration from third countries significantly exceeds total internal migration within the EU. There is no doubt that, in addition to the German, Austrian and French attitudes to the transitional period, divergent opinions also exist among the new Member States, as the transitional period has gradually become a\u00a0sensitive political issue there as well.\nWe adopted the transitional measures during the accession talks, as part of the deal. As time goes by, however, this has become a\u00a0sensitive issue in the politics of the old Member States, which are increasingly perceived as discriminatory. Discussions over the Services Directive have already revealed absurd situations in connection with transitional periods and now, with regard to Directive 109, it also appears that a\u00a0legal conflict has arisen with the preferential rules clause. The fears generated by job insecurity and prejudice undoubtedly represent political capital that can be readily used. Instead of propagating this myth, however, which in fact leads to a political impasse, it should be the responsibility of politicians to tell the truth.", "lang": "SK", "original": "Edit Bauer (PPE-DE). \u2013 Vo\u013en\u00fd pohyb os\u00f4b a pr\u00edstup na pracovn\u00e9 trhy sa nepochybne stal senzit\u00edvnou politickou ot\u00e1zkou. Spravodajca p\u00e1n \u0150ry sa ve\u013emi \u0161\u0165astne ujal tejto t\u00e9my tak, aby nerozde\u013eoval \u010dlensk\u00e9 krajiny. Naopak, vo svojej spr\u00e1ve vych\u00e1dza z toho, ak\u00e9 s\u00fa re\u00e1lne efekty pr\u00edstupu ob\u010danov nov\u00fdch \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn na pracovn\u00e9 trhy starej p\u00e4tn\u00e1stky, a z premisy, \u017ee skuto\u010dn\u00fdm probl\u00e9mom pre eur\u00f3psku konkurencieschopnos\u0165 nie s\u00fa \u010dlensk\u00e9 krajiny navz\u00e1jom, ale vonkaj\u0161ia konkurencia ako India a \u010c\u00edna.\nSpr\u00e1va vych\u00e1dza z faktov, ktor\u00e9 hovoria o tom, \u017ee: po prv\u00e9, pracovn\u00edci z nov\u00fdch \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn nikde nepresahuj\u00fa dve percent\u00e1 dom\u00e1ceho obyvate\u013estva, po druh\u00e9, vn\u00fatorn\u00e1 migr\u00e1cia v r\u00e1mci star\u00fdch \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn je \u0161tvorn\u00e1sobne vy\u0161\u0161ia ako vn\u00fatorn\u00e1 migr\u00e1cia v r\u00e1mci p\u00e4tn\u00e1stky, po tretie, migr\u00e1cia z tret\u00edch kraj\u00edn v\u00fdrazne prevy\u0161uje celkov\u00fa vn\u00fatorn\u00fa migr\u00e1ciu v r\u00e1mci E\u00da. Niet poch\u00fdb, \u017ee popri nemeck\u00fdch, rak\u00faskych a franc\u00fazskych poh\u013eadoch na prechodn\u00e9 obdobia existuje aj odli\u0161n\u00fd poh\u013ead nov\u00fdch \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn, preto\u017ee prechodn\u00e9 obdobia sa aj tam postupne st\u00e1vaj\u00fa senzit\u00edvnou politickou ot\u00e1zkou.\nPrechodn\u00e9 opatrenia sme prijali v pr\u00edstupov\u00fdch rokovaniach ako s\u00fa\u010das\u0165 \u201edealu\u201c. Av\u0161ak postupom \u010dasu, ako sa ot\u00e1zka senzibilizuje v politik\u00e1ch star\u00fdch \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn, vn\u00edmaj\u00fa sa st\u00e1le viac ako diskriminuj\u00face. Uk\u00e1zalo sa aj pri diskusii o direkt\u00edve o slu\u017eb\u00e1ch, \u017ee sa vytv\u00e1raj\u00fa absurdn\u00e9 situ\u00e1cie v kombin\u00e1cii s prechodn\u00fdmi obdobiami, ukazuje sa aj pri direkt\u00edve 109, \u017ee vznik\u00e1 pr\u00e1vny rozpor s klauzulou preferen\u010dn\u00e9ho pravidla. Strach generovan\u00fd na z\u00e1klade neistoty zamestnania a na z\u00e1klade predsudkov je nepochybne okam\u017eite pou\u017eite\u013en\u00fd politick\u00fd kapit\u00e1l. Namiesto \u0161\u00edrenia tohto m\u00fdtu, ktor\u00fd je slepou uli\u010dkou, je v\u0161ak zodpovednos\u0165ou politikov hovori\u0165 aj pravdu.", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-080"}