{"speaker": "Roselyne Bachelot-Narquin (PPE-DE). \u2013", "english": "Roselyne Bachelot-Narquin (PPE-DE). \u2013 (FR) Mr\u00a0President, ladies and gentlemen, in times of uncertainty, the European Union must return to its basic principles. We now need to complete the implementation of the four freedoms that form the basis of the internal market. The free movement of workers still needs to be implemented and, to that end, it is vital to lift the restrictions imposed when the new Member States acceded as soon as possible.\nThis distrust is misplaced, because we can see that, in the 15 countries where the restrictions have been lifted, there have been no massive influxes. Surprisingly, only 2% of European citizens work outside their country, whereas a third of Americans live in a state other than the one in which they were born. The invasion is nothing but a fantasy, and the mobility of workers is a challenge. Mr\u00a0\u0150ry's report sets the objective of lifting the restrictions by 2009, and I support this objective. The French Prime Minister has also indicated that France would anticipate this movement by lifting these restrictions in a gradual and controlled manner.\nThe resolution adopted by the European Trade Union Confederation in December 2005 opens up paths that reconcile the opening up of borders with appropriate protection. The amendments adopted by the Committee on Employment and Social Affairs go down this route, in order to ensure that employment law is applied in the Member States, specifically to ensure that Community standards are implemented, in particular those in the posting of workers directive, and in order to look into the creation of a European centre to coordinate the inspection services of the Member States. By producing standardised statistics on Community migration, we will be able to set up the toolkit for a social Europe within the Union, which will confirm that the free movement of workers must not be synonymous with dumping or the lowest common social denominator, but must be a factor in the economic dynamism that will enable us to iron out pockets of under-employment.", "lang": "FR", "original": "Roselyne Bachelot-Narquin (PPE-DE). - Monsieur le Pr\u00e9sident, mes chers coll\u00e8gues, dans les moments de doute, l\u2019Union europ\u00e9enne doit revenir \u00e0 ses principes de base. Il convient aujourd\u2019hui de parfaire les quatre libert\u00e9s fondatrices du march\u00e9 int\u00e9rieur. Et pour ce qui est de la libre circulation des travailleurs, celle-ci reste \u00e0 r\u00e9aliser et \u00e0 cette fin, il importe de supprimer le plus rapidement possible les restrictions impos\u00e9es lors de l\u2019adh\u00e9sion des nouveaux \u00c9tats membres.\nLa d\u00e9fiance n\u2019est plus de mise puisque nous constatons que, dans les quinze pays o\u00f9 les obstacles ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9s, il n\u2019y a pas eu d\u2019entr\u00e9es massives. On peut m\u00eame s\u2019\u00e9tonner que seulement 2% des Europ\u00e9ens travaillent hors de leurs fronti\u00e8res alors que le tiers des Am\u00e9ricains sont \u00e9tablis dans un autre \u00c9tat que celui o\u00f9 ils sont n\u00e9s. L\u2019invasion n\u2019est qu\u2019un fantasme, la mobilit\u00e9 des travailleurs est un d\u00e9fi. Le rapport de Csaba\u00a0\u0150ry fixe l\u2019objectif de\u00a02009 pour le relever et je souscris \u00e0 cet objectif. Le premier ministre fran\u00e7ais a d\u2019ailleurs indiqu\u00e9 que la France allait anticiper ce mouvement en levant ces restrictions de mani\u00e8re progressive et ma\u00eetris\u00e9e.\nLa r\u00e9solution adopt\u00e9e en d\u00e9cembre\u00a02005 par la Conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des syndicats ouvre des pistes qui concilient ouverture des fronti\u00e8res et protection ad\u00e9quate. Les amendements adopt\u00e9s par la commission des affaires sociales vont dans ce sens, assurer l\u2019application du droit du travail dans les \u00c9tats membres, \u00e0 savoir assurer la mise en \u0153uvre des normes communautaires, en particulier celle de la directive d\u00e9tachement, et \u00e9tudier la cr\u00e9ation d\u2019un europ\u00f4le social coordonnant les services d\u2019inspection des \u00c9tats membres. En \u00e9laborant des statistiques normalis\u00e9es sur la migration communautaire, nous pourrions mettre sur pied la bo\u00eete \u00e0 outils de l\u2019Europe sociale au sein de l\u2019Union, laquelle v\u00e9rifiera que la libert\u00e9 de circulation des travailleurs ne doit \u00eatre synonyme ni de dumping, ni de moins-disant social, mais au contraire facteur de dynamisme \u00e9conomique destin\u00e9 \u00e0 combler les poches de sous-emploi.", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-087"}