{"speaker": "Ignasi Guardans Camb\u00f3 (ALDE). \u2013", "english": "Ignasi Guardans Camb\u00f3 (ALDE). \u2013 (ES) Mr President, when Spain and Portugal entered the European Union \u2014 the then European Community \u2014 there was an irrational fear about the arrival of Spanish and Portuguese workers on the market. That was shown to be absurd. But the same fear nevertheless arose once again with the accession of the new Member States and, unfortunately, despite the fact that in that case, at that time, some of us in the Spanish Parliament opposed it, even the Spanish Government of that time \u2014 at the time of accession \u2014 agreed to those transitional periods, partly due to pressure from other Member States.\nWe have now seen that that makes no sense, that that fear is entirely irrational and that we cannot allow one of the fundamental freedoms in the European Union to be pushed to one side for a period of time, for purely populist reasons or through fear of how certain societies may react. We cannot have first-class and second-class States within the European Union and we must therefore put an end to these transitional periods and open up the borders of the European labour market entirely, turning it into a genuine internal labour market.\nI therefore entirely support the \u00d6ry report, which draws attention to this issue and to the situation being faced by the citizens of those States, who in some cases are in an even worse situation than citizens of third countries who are legally resident in the Member States of the European Union.\nI congratulate the Spanish Government on having finally decided to agree to the lifting of that transitional period and I hope that, as soon as possible, other States will accept this initiative, in order to create equal conditions for all of the citizens of the European Union, and this House must therefore apply pressure in that direction.\n(Applause)", "lang": "ES", "original": "Ignasi Guardans Camb\u00f3 (ALDE). \u2013 (ES) Se\u00f1or Presidente, cuando Espa\u00f1a y Portugal entraron en la Uni\u00f3n Europea \u2014la entonces Comunidad Europea\u2014, se cre\u00f3 un miedo irracional respecto de lo que iba a ser el desembarco de trabajadores espa\u00f1oles y portugueses en el mercado. Se demostr\u00f3 que eso era absurdo y, sin embargo, ese mismo miedo volvi\u00f3 a surgir con la adhesi\u00f3n de los nuevos Estados miembros y, desgraciadamente, a pesar de que algunos en ese caso, en ese tiempo, desde dentro del Parlamento espa\u00f1ol, nos opusimos a ello, incluso el propio Gobierno espa\u00f1ol de ese momento \u2014el momento de la adhesi\u00f3n\u2014 se sum\u00f3 a esos per\u00edodos transitorios, en parte por la presi\u00f3n de otros Estados miembros.\nHoy ya se ha confirmado que eso no tiene sentido, que ese miedo es absolutamente irracional y que no se puede permitir que una de las libertades esenciales en la Uni\u00f3n Europea quede arrinconada durante un tiempo, solo por razones de populismo o por miedo a la reacci\u00f3n que puedan tener determinadas sociedades. No puede haber Estados de primera y Estados de segunda dentro de la Uni\u00f3n Europea y, por tanto, es preciso terminar con esos per\u00edodos transitorios y abrir del todo las fronteras del mercado laboral europeo y convertirlo efectivamente en un verdadero mercado laboral \u00fanico.\nPor eso, le doy el m\u00e1s pleno apoyo al informe \u00d6ry, que llama la atenci\u00f3n sobre esta cuesti\u00f3n y sobre la situaci\u00f3n en la que quedan los ciudadanos de esos Estados, que en algunos casos est\u00e1n incluso en peores condiciones que ciudadanos de terceros Estados que son legalmente residentes en Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea.\nFelicito al Gobierno espa\u00f1ol por haber decidido sumarse, por fin, a la supresi\u00f3n de ese per\u00edodo transitorio y espero que cuanto antes otros Estados \u2014y de ah\u00ed la presi\u00f3n que hay que ejercer desde esta C\u00e1mara\u2014 se sumen a esta iniciativa, para que todos los ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea est\u00e9n en igualdad de condiciones.\n(Aplausos)", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-082"}