{"speaker": "Rolf Berend (PPE-DE).", "english": "Rolf Berend (PPE-DE). \u2013 (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, despite the demands made by the \u0150ry report, I am firmly convinced that both the transitional periods and freedom of movement can be maintained by those Member States that think it necessary to do so. If a country, with an eye to its own labour market and its economy, thinks it needs to continue to regulate access to the labour market, then it is perfectly entitled to do so. Here too, the \u2018 pacta sunt servanda \u2019 rule applies, and neither the Commission nor this House \u2013 perhaps not even a majority in the latter \u2013 should venture to exert pressure by making appeals to one country or another. To do so would be, as I see it, to misuse a highly volatile issue to whip up sentiment.\nWhere this issue is concerned, I find myself unable to put Germany and Austria in the same bracket as Spain and Portugal. Germany is on the dividing line, and the conditions prevailing in it are quite different from those in the countries of Southern Europe. There is in this House so much talk of subsidiarity, yet suddenly, where the free movement of workers is concerned, Brussels and Strasbourg claim to know better than those on the ground in Germany or Austria. A few months ago, in its coalition agreement, the German Government reiterated its commitment to the transitional periods, and it did so not in jest, but on the basis of facts that have to be treated with respect. My country must continue to regulate access to the labour market for at least the next three years. What arrangements are to apply to the following two, must then be discussed on the basis of the new situation, and action then taken.\nBy way of conclusion, let me point out that it was with this very problem in mind that there were great popular misgivings about the eastward enlargement, and yet we were always able to say: \u2018There is nothing to fear; these issues have been regulated by treaty for five or seven years.\u2019", "lang": "DE", "original": "Rolf Berend (PPE-DE). \u2013 Herr Pr\u00e4sident, Herr Kommissar, liebe Kolleginnen und Kollegen! Trotz der im Bericht \u0150ry artikulierten Forderung bin ich der festen \u00dcberzeugung, dass in Mitgliedstaaten, die dies f\u00fcr notwendig erachten, die \u00dcbergangsfristen bei der Freiz\u00fcgigkeit beibehalten werden k\u00f6nnen. Wenn ein Land aus arbeitsmarktpolitischen und wirtschaftlichen Erw\u00e4gungen der Ansicht ist, eine weitere Steuerung des Zugangs zum Arbeitsmarkt zu erhalten, ist das legitim. Pacta sunt servanda gilt auch hier, und weder die Kommission noch dieses Parlament \u2013 vielleicht nicht einmal seine Mehrheit \u2013 sollte sich anma\u00dfen, appellarischen Druck auf einige L\u00e4nder auszu\u00fcben. In meinen Augen ist dies \u00fcble Stimmungsmacherei mit einem hochbrisanten Thema.\nIch kann in dieser Frage nicht einfach Deutschland und \u00d6sterreich mit Spanien und Portugal vergleichen. Deutschland liegt diesbez\u00fcglich an einer Nahtstelle, und es herrschen hier v\u00f6llig andere Bedingungen als in L\u00e4ndern S\u00fcdeuropas. Es wird in diesem Parlament so viel von Subsidiarit\u00e4t geredet, und pl\u00f6tzlich will man in puncto Arbeitnehmerfreiz\u00fcgigkeit in Br\u00fcssel und Stra\u00dfburg besser Bescheid wissen als vor Ort, also in Deutschland oder \u00d6sterreich. Wenn im Koalitionsvertrag der deutschen Regierung vor einigen Monaten die \u00dcbergangsfristen bekr\u00e4ftigt wurden, dann doch nicht aus Jux und Tollerei; dann liegen dem Tatsachen und Fakten zugrunde, die es zu respektieren gilt. Zumindest f\u00fcr die n\u00e4chsten drei Jahre muss f\u00fcr mein Land die Steuerung des Zugangs zum Arbeitsmarkt erhalten bleiben. Was f\u00fcr die dann folgenden zwei Jahre G\u00fcltigkeit haben soll, muss dann aufgrund der neuen Situation er\u00f6rtert und geschlussfolgert werden.\nAbschlie\u00dfend sei noch darauf hingewiesen, dass ja in der Bev\u00f6lkerung eben wegen dieser Problematik gro\u00dfe \u00c4ngste vor der Osterweiterung bestanden haben und wir immer sagen konnten: Die \u00c4ngste sind unbegr\u00fcndet, diese Fragen sind auf f\u00fcnf bzw. sieben Jahre vertraglich geregelt.", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-089"}