{"speaker": "Katalin L\u00e9vai (PSE). \u2013", "english": "Katalin L\u00e9vai (PSE). \u2013 (HU) The report of Mr Csaba \u0150ry on the transitional system restricting the free movement of workers on the labour market of the European Union refers to the fundamental values of the European Union. The free movement of workforce is one of the most important fundamental principles of the European Union, and therefore we must reject any restrictions imposed on it, not only from economic, but also from political considerations.\nI agree with the statements of the report to the effect that workers coming from third countries should not be granted a more favourable situation than those arriving from EU Member States.\nThe discriminating regulations in force contradict the political requirement for the strengthening of the European identity. The knowledge and feeling of belonging to the European Community can only be strengthened in citizens of new Member States if Member States provide equal rights in the area of employment and access to social benefits.\nI agree with the proposal calling on the Commission, the Member States, the social partners and the competent bodies of the private and public sector to develop a fair and transparent procedure to ensure that citizens of new Member States can work in all Member States of the European Union without discrimination, for appropriate wages, and with the provision of acceptable health and safety conditions.\nSince statistical data clearly show that employing workers arriving from new Member States is not disadvantageous for old Member States, and on the contrary, it actually contributes to their economic development, the antagonism felt by citizens of the fifteen Member States must be reduced by all available means, and the European requirement of the free movement of labour must be laid down in national laws, in accordance with the transitional regulation.", "lang": "HU", "original": "Katalin L\u00e9vai (PSE). \u2013 \u0150ry Csaba jelent\u00e9se az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 munkaer\u0151piac\u00e1n a munkav\u00e1llal\u00f3k szabad mozg\u00e1s\u00e1t korl\u00e1toz\u00f3 \u00e1tmeneti rendszerr\u0151l az EU alap\u00e9rt\u00e9keire hivatkozik. A munkaer\u0151 szabad \u00e1raml\u00e1sa az Uni\u00f3 egyik legfontosabb alapelve, \u00edgy ennek korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1t, nemcsak gazdas\u00e1gi, de politikai szempontb\u00f3l is el kell utas\u00edtanunk.\nEgyet\u00e9rtek a jelent\u00e9s azon meg\u00e1llap\u00edt\u00e1saival, amely szerint nem lehet el\u0151ny\u00f6sebb helyzetben r\u00e9szes\u00edteni a harmadik orsz\u00e1gb\u00f3l j\u00f6v\u0151 munkav\u00e1llal\u00f3kat az EU tag\u00e1llamaib\u00f3l \u00e9rkez\u0151kkel szemben.\nAz eur\u00f3pai identit\u00e1s er\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9t szorgalmaz\u00f3 politikai ig\u00e9nynek ellent mondanak az \u00e9rv\u00e9nyben l\u00e9v\u0151 megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 rendelkez\u00e9sek. Az \u00faj tag\u00e1llamok \u00e1llampolg\u00e1rainak a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ghez tartoz\u00e1s tudat\u00e1t \u00e9s \u00e9rz\u00e9s\u00e9t csak az er\u0151s\u00edtheti meg, ha a tag\u00e1llamok egyenl\u0151 jogokat biztos\u00edtanak a munkav\u00e1llal\u00e1s \u00e9s a szoci\u00e1lis kedvezm\u00e9nyekhez val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s ter\u00fclet\u00e9n.\nEgyet\u00e9rtek azzal a javaslattal, amely felsz\u00f3l\u00edtja a Bizotts\u00e1got, a tag\u00e1llamokat, a szoci\u00e1lis partnereket, a mag\u00e1n-, illetve k\u00f6zszf\u00e9ra illet\u00e9kes szerveit, hogy dolgozzanak ki tisztess\u00e9ges \u00e9s \u00e1tl\u00e1that\u00f3 elj\u00e1r\u00e1st, amelynek eredm\u00e9nyek\u00e9ppen, az \u00faj tag\u00e1llamok \u00e1llampolg\u00e1rai elfogadhat\u00f3 eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi \u00e9s biztons\u00e1gi felt\u00e9telek mellett megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, megfelel\u0151 b\u00e9r\u00e9rt v\u00e1llalhatnak munk\u00e1t Eur\u00f3pa valamennyi tag\u00e1llam\u00e1ban.\nMivel a statisztikai adatok vil\u00e1gosan jelzik, hogy nem j\u00e1r h\u00e1tr\u00e1nnyal a r\u00e9gi tag\u00e1llamok sz\u00e1m\u00e1ra, s\u0151t gazdas\u00e1gi fejl\u0151d\u00e9s\u00fckh\u00f6z j\u00e1rul hozz\u00e1 az \u00faj tag\u00e1llamokb\u00f3l \u00e9rkez\u0151 munkav\u00e1llal\u00f3k alkalmaz\u00e1sa, ez\u00e9rt a 15-\u00f6k \u00e1llampolg\u00e1rainak ellen\u00e9rz\u00e9s\u00e9t minden lehets\u00e9ges eszk\u00f6zzel cs\u00f6kkenteni kell, \u00e9s a munkaer\u0151 szabad \u00e1raml\u00e1s\u00e1nak eur\u00f3pai k\u00f6vetelm\u00e9ny\u00e9t az \u00e1tmeneti szab\u00e1lyoz\u00e1snak megfelel\u0151en a nemzeti joganyagban r\u00f6gz\u00edteni kell.", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-095"}