{"speaker": "Czes\u0142aw Adam Siekierski (PPE-DE). \u2013", "english": "Czes\u0142aw Adam Siekierski (PPE-DE). \u2013 (PL) Mr\u00a0President, today\u2019s debate is surely of vital importance as it concerns employment, the economy and the free movement of persons. It is appropriate to pose a key question, namely should labour markets be opened when there are job vacancies and a shortage of indigenous workers, in other words a shortage of people willing to work? Allow me to reiterate. I referred to a lack of people willing to work, not to the unemployed. Alternatively, should labour markets be opened up so as to generate economic growth, which will lead to the creation of new jobs? My convictions and experience to date indicate that opening up the labour market of a given country will generate economic growth and new jobs.\nWe should bear in mind that increased employment and job creation will only be possible if we introduce genuine economic reforms, not just cosmetic changes. Entrepreneurs need to be convinced of the need for such reforms, but above all we must win over the trade union sector. Although these changes tend to be painful in the short term, they have a positive effect in the medium and long term.\nI shall now move on to a very opportune question, as we are involved in negotiations at WTO level. To what extent and at what pace should world trade be liberalised so as to achieve economic growth within the EU and create new jobs? We would then avoid becoming simply an area where imported goods are consumed, with limited capacity for production.\nFinally, it is important to prepare for flexibility and mobility of the labour force. I believe that resources from the national and Union budgets must be devoted to reskilling and training for new occupations. At present it seems that despite high unemployment, we lack skilled workers\u00a0\u2026\n(The President cut off the speaker)", "lang": "PL", "original": "Czes\u0142aw Adam Siekierski (PPE-DE). \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy! Dzisiejsza dyskusja dotycz\u0105ca zatrudnienia, gospodarki, swobodnego przep\u0142ywu os\u00f3b nie ma chyba r\u00f3wnie wa\u017cnej. Warto postawi\u0107 tu zasadnicze pytanie: czy rynki pracy powinny si\u0119 otworzy\u0107 wtedy, kiedy b\u0119d\u0105 mia\u0142y wolne miejsca pracy i brak w\u0142asnych zasob\u00f3w pracy, w\u0142asnych ch\u0119tnych do pracy, powtarzam \u2013 ch\u0119tnych do pracy, a nie bezrobotnych? Czy rynki pracy powinny si\u0119 otworzy\u0107 po to, aby da\u0107 wzrost gospodarczy, kt\u00f3ry przyniesie powstanie nowych miejsc pracy? M\u00f3j pogl\u0105d i dotychczasowe do\u015bwiadczenia pokazuj\u0105, \u017ce otwarcie rynku pracy danego kraju daje wzrost gospodarczy i nowe miejsca pracy.\nMusimy pami\u0119ta\u0107, \u017ce wzrost zatrudnienia i tworzenie nowych miejsc pracy b\u0119dzie mo\u017cliwe, je\u015bli b\u0119dziemy wprowadza\u0107 rzeczywiste reformy gospodarcze, a nie pozorne. Do tych reform musimy pozyska\u0107 nie tylko przedsi\u0119biorc\u00f3w, ale przede wszystkim musimy do nich przekona\u0107 \u015brodowisko zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych. Zazwyczaj bowiem reformy w kr\u00f3tkim okresie czasu s\u0105 bolesne, ale daj\u0105 pozytywne efekty w uj\u0119ciu \u015brednio i d\u0142ugookresowym.\nI wreszcie pytanie bardzo na czasie, bo prowadzimy negocjacje na szczeblu WTO. Na ile i w jakim tempie liberalizowa\u0107 mi\u0119dzynarodow\u0105 wymian\u0119 handlow\u0105, aby osi\u0105gn\u0105\u0107 w Unii Europejskiej wzrost gospodarczy i tworzy\u0107 nowe miejsca pracy, a nie stawa\u0107 si\u0119 jedynie obszarem konsumpcji importowanych towar\u00f3w, obszarem z ograniczon\u0105 w\u0142asn\u0105 produkcj\u0105?\nWreszcie przygotowanie elastyczno\u015bci i mobilno\u015bci zasob\u00f3w pracy. Uwa\u017cam, \u017ce z bud\u017cet\u00f3w narodowych i unijnego musimy finansowa\u0107 przekwalifikowanie i kszta\u0142cenie dla nowych zawod\u00f3w. Okazuje si\u0119, \u017ce maj\u0105c wysokie bezrobocie, brakuje nam przygotowanych fachowc\u00f3w...\n(Przewodnicz\u0105cy odebra\u0142 g\u0142os m\u00f3wcy)", "agenda_item": "Transitional arrangements restricting the free movement of workers on EU labour markets (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-007", "intervention_id": "2-092"}