{"speaker": "Jos\u00e9 Ignacio Salafranca S\u00e1nchez-Neyra,", "english": "Jos\u00e9 Ignacio Salafranca S\u00e1nchez-Neyra, on behalf of the PPE-DE Group . \u2013 (ES) Mr President, I would like to add my voice to Mr Posselt's protest, because I believe that we in this Parliament must not forego what is really important just because of a failure to comply with formal arrangements, and if a debate with the Commission and the Council has been scheduled, the Council should be present.\nMr President, I would like to say that, as if the situation in the Middle East and in Palestine following Hamas's victory were not complicated enough, the assault on the Jericho prison by Israeli troops \u2212 which I believe we must condemn \u2212 makes the situation even more complicated and has unleashed a wave of indiscriminate violence which has harmed European Union citizens and interests and which we must condemn in the strongest terms.\nMr President, since I know that it has been debated in the informal Council of Foreign Affairs Ministers, I would like to ask the Commission what approach the European Commission and the Council, which is unfortunately still absent, is going to take to European Union aid to Palestine, and whether it is going to insist, as is logical, on the need to demand that Hamas renounce violence and recognise the State of Israel and the previous agreements.\nSecondly, Mr President, with regard to the issue of Iran, which has been referred to the United Nations Security Council, I would like to ask the Commission whether it prefers a gradual approach, that is, that the Security Council should issue a statement, or whether it is hoping that sanctions will be applied.\nWith regard to enlargement, Mr President, in view of the comments by the French Home Affairs Minister, Mr\u00a0Sarkozy, to the effect that there is a degree of fatigue when it comes to enlargement and his request for a debate in the Council in June on assessing the limits to the European Union\u2019s capacity for absorption \u2212 and Mr\u00a0Brok\u2019s report is the next item on the agenda \u2212 I would like to know whether the Commission agrees with Mr Sarkozy\u2019s request to the Council and whether it believes that the Austrian Presidency of the Union should provide a definitive response to the issue of the geographical limits of our political project.", "lang": "ES", "original": "Jos\u00e9 Ignacio Salafranca S\u00e1nchez-Neyra, en nombre del Grupo del PPE-DE . \u2013 (ES) Se\u00f1or Presidente, quiero decir que me uno a la protesta que ha hecho el se\u00f1or Posselt, porque creo que en este Parlamento no debemos sacrificar el fondo por la forma, y si est\u00e1 anunciado un debate con la Comisi\u00f3n y el Consejo, el Consejo deber\u00eda estar presente.\nSe\u00f1or Presidente, quisiera decir que, por si no fuera suficientemente complicada la situaci\u00f3n en Oriente Pr\u00f3ximo y en Palestina despu\u00e9s del triunfo de Ham\u00e1s, el asalto efectuado por tropas israel\u00edes a la prisi\u00f3n de Jeric\u00f3 \u2212que creo que debemos deplorar\u2212 a\u00f1ade un elemento de complicaci\u00f3n m\u00e1s y ha desatado esta ola de violencia indiscriminada de la que han sido v\u00edctimas ciudadanos e intereses de la Uni\u00f3n Europea y que debemos condenar con toda contundencia.\nSe\u00f1or Presidente, me gustar\u00eda preguntar a la Comisi\u00f3n cu\u00e1l va a ser el criterio \u2212porque s\u00e9 que se ha debatido en el Consejo informal de Ministros de Asuntos Exteriores\u2212 que van a seguir la Comisi\u00f3n Europea y el Consejo, que lamentablemente sigue estando ausente, en relaci\u00f3n con la ayuda de la Uni\u00f3n Europea a Palestina y si van a insistir, como es l\u00f3gico, en la necesidad de exigir a Ham\u00e1s que renuncie a la violencia y que reconozca el Estado de Israel y los acuerdos anteriores.\nEn segundo lugar, se\u00f1or Presidente, me gustar\u00eda preguntarle a la Comisi\u00f3n, en relaci\u00f3n con el tema de Ir\u00e1n, que ha sido remitido al Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas, si la Comisi\u00f3n prefiere un enfoque gradual, es decir, que el Consejo de Seguridad emita una declaraci\u00f3n, o espera que aplique sanciones.\nRespecto de la ampliaci\u00f3n, me gustar\u00eda saber, se\u00f1or Presidente, habida cuenta de las declaraciones que ha hecho el Ministro del Interior franc\u00e9s, se\u00f1or Sarkozy, de que hay una cierta fatiga en lo que se refiere a la ampliaci\u00f3n y de su solicitud de un debate en el Consejo para el mes de junio, en relaci\u00f3n con el examen de los l\u00edmites en la capacidad de absorci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea \u2212vamos a ver el informe del se\u00f1or Brok en el siguiente punto del orden del d\u00eda\u2212, si la Comisi\u00f3n comparte esta petici\u00f3n del se\u00f1or Sarkozy al Consejo y si piensa que la Presidencia austriaca de la Uni\u00f3n deber\u00eda dar una respuesta definitiva acerca de los l\u00edmites geogr\u00e1ficos de nuestro proyecto pol\u00edtico.", "agenda_item": "Results of the informal Council of foreign ministers (10-11 March 2006) (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-008", "intervention_id": "3-203"}