{"speaker": "Margie Sudre (PPE-DE). \u2013", "english": "Margie Sudre (PPE-DE). \u2013 (FR) Mr President, Minister, Commissioner, ladies and gentlemen, on Saturday, the Union\u2019s Foreign Affairs Ministers redefined the European prospects of the Western Balkans and stipulated that the ultimate objective of the stabilisation and association process under way with those countries is no less than accession to the European Union. They have therefore gone further than the Thessaloniki declaration of 2003, which talked about the great challenge represented by the integration of the five countries of the Balkans and their eventual accession to the Union. The MEPs from the UMP agree with this vision and this prospect and are convinced that, without the Balkans, European unification is not complete. They also share the view that it will be a long journey with many obstacles along the way, but first of all they would ask that, in relation to the Balkans and any other possible future enlargement, the real questions be set out clearly. What are the real questions? Firstly, does the European Union have the capacity to absorb these countries? I would point out that this is one of the Copenhagen criteria, a criterion that is too often forgotten; financial capacity, institutional capacity, but also political capacity. Are our Member States and their people ready to receive other Member States into the Union and, if so, when and how?\nFurthermore, another member of the Union, France, has amended its constitution, making it obligatory to hold a referendum on any further enlargement, following the accession of Romania, Bulgaria and Croatia. Our partners may welcome this, or lament it, but that is now the institutional reality.\nFinally, for years, the MEPs from the UMP have been calling for an in-depth debate within the European Union on the subject of Europe\u2019s borders. It is high time that that debate took place! We must look reality in the face and make a mature choice on the future of the European Union, in terms of political content and geographical borders. This is a duty for us, and it is a duty towards the countries that are knocking at our door. We must take on our responsibilities.", "lang": "FR", "original": "Margie Sudre (PPE-DE). - Monsieur le Pr\u00e9sident, Madame le Ministre, Monsieur le Commissaire, mes chers coll\u00e8gues, les ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res de l\u2019Union ont red\u00e9fini samedi la perspective europ\u00e9enne des Balkans occidentaux et pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019objectif ultime du processus de stabilisation et d\u2019association en cours avec ces pays \u00e9tait l\u2019adh\u00e9sion pure et simple \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne. Ils sont ainsi all\u00e9s plus loin que la d\u00e9claration de Thessalonique de 2003, qui parlait du grand d\u00e9fi que repr\u00e9sentent l\u2019int\u00e9gration des cinq pays des Balkans et leur adh\u00e9sion \u00e0 terme \u00e0 l\u2019Union. Les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de l\u2019UMP partagent cette vision et cette perspective et sont convaincus que, sans les Balkans, l\u2019unification europ\u00e9enne n\u2019est pas achev\u00e9e. Ils partagent aussi le point de vue que ce sera un chemin long, plein d\u2019obstacles mais demandent avant tout que, pour les Balkans comme pour toute autre perspective d\u2019\u00e9largissement, les vraies questions soient pos\u00e9es clairement. Les vraies questions, quelles sont-elles? En premier lieu, l\u2019Union europ\u00e9enne a-t-elle la capacit\u00e9 d\u2019absorber ces pays? Je rappelle qu\u2019il s\u2019agit l\u00e0 d\u2019un des crit\u00e8res de Copenhague, un crit\u00e8re trop souvent oubli\u00e9; capacit\u00e9 financi\u00e8re, institutionnelle, mais aussi politique. Nos \u00c9tats membres et leurs peuples sont-ils pr\u00eats \u00e0 accueillir au sein de l\u2019Union d\u2019autres \u00c9tats membres et dans l\u2019affirmative, quand et comment?\nAutre question: un autre membre de l\u2019Union, la France, a modifi\u00e9 sa constitution, et rendu obligatoire une consultation populaire au sujet de tout nouvel \u00e9largissement, apr\u00e8s ceux de la Roumanie, de la Bulgarie et de la Croatie. Nos partenaires sont libres de s\u2019en f\u00e9liciter, ou de le regretter, mais la r\u00e9alit\u00e9 institutionnelle est d\u00e9sormais celle-l\u00e0.\nEnfin, les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de l\u2019UMP r\u00e9clament depuis des ann\u00e9es un d\u00e9bat en profondeur au sein de l\u2019Union europ\u00e9enne au sujet des fronti\u00e8res de l\u2019Europe. Il est plus que temps que ce d\u00e9bat ait lieu! Nous devons regarder la r\u00e9alit\u00e9 en face et faire un choix de maturit\u00e9 sur le devenir de l\u2019Union europ\u00e9enne, en termes de contenu politique et de fronti\u00e8res g\u00e9ographiques. C\u2019est un devoir pour nous-m\u00eames, c\u2019est aussi un devoir vis-\u00e0-vis des pays qui frappent \u00e0 nos portes. Assumons nos responsabilit\u00e9s.", "agenda_item": "Results of the informal Council of foreign ministers (10-11 March 2006) (debate)", "debate_id": "CRE-20060315-ITEM-008", "intervention_id": "3-221"}