{"speaker": "Sepp Kusstatscher,", "english": "Sepp Kusstatscher, on behalf of the Verts/ALE Group . \u2013 (DE) Mr President, after all the discussion of the technical details associated with this directive, I would like to make a general comment. In principle, any initiative that reduces health risks and thereby affords people better protection deserves support, and, as people spend a considerable part of their lives at work, it is logical that the various dangers there should be precisely analysed and all of them, along with all hazards to health at work, reduced to the minimum possible. I see it as an extremely good thing that the attempt should be made to lay down, across the EU, uniform minimum standards of health and safety protection.\nWhat I found really scandalous about the debate on this directive was the attempt that was made to prevent anything that might cost money. There is also something dubious about this compromise\u2019s statement in one of its recitals that, and I quote, \u2018This directive must avoid imposing administrative, financial and legal constraints in a way which would hold back the creation and development of small and medium-sized undertakings.\u2019\nI do not understand why health protection is not supposed to cost anything if the same rules apply to all, so that there is no unfair competition. By all means let services and products involving a greater health risk cost slightly more. Why should they not? Why should people in general cough up for the costs that business imposes on public health services simply because of the negligent attitude taken towards certain risks? Real competition exists only when rules apply equally and if the real costs are reflected as a matter of principle. Anything else is a short-term subsidy for individual businesses or sectors at the expense of the general public and to the detriment of workers who do dangerous jobs. What I want to see is more economic probity.", "lang": "DE", "original": "Sepp Kusstatscher, im Namen der Verts/ALE-Fraktion . \u2013 Herr Pr\u00e4sident! Nachdem im Zusammenhang mit dieser Richtlinie schon viel \u00fcber technische Details diskutiert worden ist, m\u00f6chte ich hier eine allgemeine Bemerkung machen. Grunds\u00e4tzlich ist jede Initiative zu unterst\u00fctzen, die Gesundheitsrisiken verringert und somit Menschen besser sch\u00fctzt. Da der Mensch einen beachtlichen Teil seines Lebens am Arbeitsplatz verbringt, ist es logisch, dass die verschiedensten Gefahren bei der Arbeit genau analysiert und alle Gefahren und Belastungen f\u00fcr die Gesundheit so weit als m\u00f6glich reduziert werden. Ich finde es \u00e4u\u00dferst positiv, wenn versucht wird, EU-weit einheitliche Mindeststandards zum Schutz von Sicherheit und Gesundheit der Arbeitnehmer festzulegen.\nBei der Diskussion um diese Richtlinie fand ich es wirklich skandal\u00f6s, wie versucht wurde, alles zu verhindern was auch Kosten verursacht. Es ist auch im vorliegenden Kompromiss unseri\u00f6s, wenn in einer Erw\u00e4gung festgehalten wird, ich zitiere: \u201eDiese Richtlinie sollte keine verwaltungsm\u00e4\u00dfigen, finanziellen oder rechtlichen Auflagen vorschreiben, die der Gr\u00fcndung und Entwicklung von kleinen und mittleren Unternehmen entgegenstehen.\u201c\nIch verstehe nicht, warum Gesundheitsschutz nichts kosten darf, wenn f\u00fcr alle die gleichen Vorschriften gelten, so dass kein unlauterer Wettbewerb entsteht. Dann d\u00fcrfen solche Dienstleistungen und Produkte mit erh\u00f6htem Gesundheitsrisiko ruhig etwas teurer sein. Warum auch nicht? Wieso soll die Allgemeinheit f\u00fcr die Kosten aufkommen, die die Wirtschaft den \u00f6ffentlichen Gesundheitsdiensten verursacht, nur weil man in Bezug auf bestimmte Risiken fahrl\u00e4ssig ist. Von echtem Wettbewerb k\u00f6nnen wir nur reden, wenn gleiche Regeln gelten und wenn die Kostenwahrheit ein elementares Prinzip ist. Alles andere ist kurzsichtig ausgerichtete Subvention f\u00fcr einzelne Unternehmen oder Wirtschaftssparten auf Kosten der Allgemeinheit und zur Benachteiligung der Arbeitnehmer in gef\u00e4hrlichen Arbeitsbereichen. Ich verlange mehr volkswirtschaftliche Redlichkeit!", "agenda_item": "Exposure of workers to optical radiation (debate)", "debate_id": "CRE-20060213-ITEM-016", "intervention_id": "1-189"}