{"speaker": "Vladim\u00edr \u0160pidla,", "english": "Vladim\u00edr \u0160pidla, Member of the Commission . \u2013 (CS) Mr President, ladies and gentlemen, I should first like to thank the Council and Parliament, on the Commission\u2019s behalf, for their endeavours in this area. I also wish to express my appreciation for their rapid conclusion of an agreement on an issue as difficult as optical radiation. This is the fourth and final part of the proposed Directive on the exposure of workers to risks arising from physical factors. The adoption of this new Directive, the provisions of which are based on the latest scientific reports, will make it possible to guarantee greater safety and health protection for all workers exposed in the workplace to artificial optical radiation. The Commission is pleased that this directive complies entirely with the acquis communautaire in the area of protecting the health and safety of workers whilst ensuring the flexibility and proportionality required for businesses to be competitive. The directive on which we have agreed forms part of moves to improve legislation which, on the one hand, ensures that businesses are not disproportionately or unnecessarily overloaded and, on the other hand, complies with Article 137 of the Treaty, on protecting workers\u2019 health and safety. Ladies and gentlemen, I believe that, come what may, the text is well balanced, meets the requirements for health and safety work and maintains the required balance in relation to business competitiveness.", "lang": "CS", "original": "Vladim\u00edr \u0160pidla, \u010dlen Komise . V\u00e1\u017een\u00fd pane p\u0159edsedo, v\u00e1\u017een\u00e9 pan\u00ed poslankyn\u011b, v\u00e1\u017een\u00ed p\u00e1ni poslanci, nejprve bych cht\u011bl jm\u00e9nem Komise pod\u011bkovat Rad\u011b a Evropsk\u00e9mu parlamentu za jejich \u00fasil\u00ed v t\u00e9to z\u00e1le\u017eitosti. Rovn\u011b\u017e chci vyj\u00e1d\u0159it uzn\u00e1n\u00ed za to, \u017ee se jim poda\u0159ilo dosp\u011bt k rychl\u00e9 dohod\u011b v p\u0159\u00edpad\u011b, kter\u00fd byl tak obt\u00ed\u017en\u00fd, jako bylo optick\u00e9 z\u00e1\u0159en\u00ed. \u010ctvrt\u00e1 a posledn\u00ed \u010d\u00e1st n\u00e1vrhu sm\u011brnice o ochran\u011b zam\u011bstnanc\u016f proti rizik\u016fm spojen\u00fdm s fyzik\u00e1ln\u00edmi \u010diniteli. P\u0159ijet\u00ed t\u00e9to nov\u00e9 sm\u011brnice, jej\u00ed\u017e ustanoven\u00ed se op\u00edr\u00e1 o nejnov\u011bj\u0161\u00ed v\u011bdeck\u00e1 zji\u0161t\u011bn\u00ed, umo\u017en\u00ed zajistit lep\u0161\u00ed bezpe\u010dnost a ochranu zdrav\u00ed v\u0161ech zam\u011bstnanc\u016f vystaven\u00fdch na pracovi\u0161ti optick\u00e9mu z\u00e1\u0159en\u00ed um\u011bl\u00e9ho p\u016fvodu. Komise je r\u00e1da, \u017ee tato sm\u011brnice zcela zachov\u00e1v\u00e1 acquis communautaire v oblasti bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed zam\u011bstnanc\u016f a sou\u010dasn\u011b zaru\u010duje flexibilitu a proporcionalitu pot\u0159ebn\u00e9 k udr\u017een\u00ed \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 konkurenceschopnosti podniku. Sm\u011brnice, na n\u00ed\u017e jsme se dohodli, je tak sou\u010d\u00e1st\u00ed zlep\u0161en\u00ed pr\u00e1vn\u00edch p\u0159edpis\u016f, jeliko\u017e na jedn\u00e9 stran\u011b br\u00e1n\u00ed tomu, aby byly podniky ne\u00fam\u011brn\u011b nebo zbyte\u010dn\u011b zat\u011b\u017eov\u00e1ny, a na druh\u00e9 stran\u011b spl\u0148uje c\u00edle \u010dl\u00e1nku 137 Smlouvy v oblasti bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed zam\u011bstnanc\u016f. D\u00e1my a p\u00e1nov\u00e9, mysl\u00edm si, \u017ee se jedn\u00e1 o text, kter\u00fd je v ka\u017ed\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b vyv\u00e1\u017een\u00fd, odpov\u00edd\u00e1 pot\u0159eb\u00e1m bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci, a jak u\u017e jsem uvedl, zachov\u00e1v\u00e1 pot\u0159ebnou proporcionalitu ve vztahu ke konkurenceschopnosti podnik\u016f.", "agenda_item": "Exposure of workers to optical radiation (debate)", "debate_id": "CRE-20060213-ITEM-016", "intervention_id": "1-185"}