{"speaker": "Karin J\u00f6ns (PSE). \u2013", "english": "Karin J\u00f6ns (PSE). \u2013 (DE) Mr President, ladies and gentlemen, this, today, really is the last time we will be discussing this directive, which has prompted so much public debate in my own country.\nRarely, if ever before, have I known such distortion of what a directive is all about, and so I would like to go over once again why we Social Democrats eventually, in the course of the conciliation process, decided that we would rather leave natural radiation out of the directive altogether.\nWe came to that decision simply and solely because we want the minimum standards that we lay down for health protection in the workplace to be applied equally and across the board in all the Member States. Where social policy is concerned, we do not want an \u00e0 la carte Europe, which is what the outcome of the second reading would have given us, a Europe in which each and every Member State could decide for itself whether or not to oblige employers to inform their workers about the potential hazards of natural radiation.\nEven though the references to natural radiation have been removed from the directive, the framework directive is still in place and still obliging employers to protect workers from the hazards of sunlight. That has been confirmed to us not only by this House\u2019s own legal services, but also by those of the Commission and the Council.\nThe only thing we wanted was to give this obligation more concrete form, and, painful though it is, the conservatives and liberals in this House must now face up to the fact that it was they who made this impossible. The consequence of that is that employers are still uncertain of where they stand, legally speaking, as regards whether they need to take steps to protect workers from hazardous natural radiation, and, if so, what action they need to take. The bottom line is that the majority in this House has relinquished to the European Court of Justice the right to shape policy, and that really is very much to be regretted.", "lang": "DE", "original": "Karin J\u00f6ns (PSE). \u2013 Herr Pr\u00e4sident, liebe Kolleginnen und Kollegen! Wir befassen uns heute wirklich ein letztes Mal mit dieser Richtlinie, die in meinem Land in der \u00d6ffentlichkeit f\u00fcr gro\u00dfe Diskussionen gesorgt hat.\nIch habe selten zuvor erlebt, dass eine Richtlinie so verzerrt dargestellt wurde. Deshalb lassen Sie mich noch einmal erl\u00e4utern, warum wir Sozialdemokraten es im Vermittlungsausschuss letztlich vorgezogen haben, die nat\u00fcrliche Strahlung aus der Richtlinie ganz herauszunehmen.\nWir haben das einzig und allein getan, weil wir wollen, dass die von uns festgelegten Mindeststandards beim Gesundheitsschutz am Arbeitsplatz in allen Mitgliedstaaten gleicherma\u00dfen gelten. Wir wollen auch in der Sozialpolitik kein Europa \u00e0 la carte . Das Ergebnis der zweiten Lesung h\u00e4tte genau das Gegenteil bedeutet. Danach h\u00e4tte jeder Mitgliedstaat selbst entscheiden k\u00f6nnen, ob er die Arbeitgeber verpflichtet, seine Arbeitnehmer \u00fcber m\u00f6gliche Gef\u00e4hrdungen durch nat\u00fcrliche Strahlung zu informieren oder nicht.\nAuch wenn die nat\u00fcrliche Strahlung jetzt aus der Richtlinie herausgenommen wurde, gibt es immerhin noch die Rahmenrichtlinie. Jene Richtlinie verpflichtet die Arbeitgeber auch weiterhin, die Arbeitnehmer vor der Gef\u00e4hrdung durch Sonnenstrahlung zu sch\u00fctzen. Das hat uns jetzt nicht nur unser eigener Juristischer Dienst des Europ\u00e4ischen Parlaments best\u00e4tigt, sondern das haben uns auch die Juristischen Dienste von Kommission und Rat best\u00e4tigt.\nDas Einzige, was wir wollten, war jedoch eine Konkretisierung dieser Verpflichtung. Das allerdings \u2013 und das m\u00fcssen Sie von der konservativen und liberalen Seite sich nun leider wirklich anh\u00f6ren \u2013 haben Sie verhindert. Damit besteht f\u00fcr die Arbeitgeber weiterhin Rechtsunsicherheit dar\u00fcber, inwieweit sie erforderliche Ma\u00dfnahmen zum Schutz der Arbeitnehmer vor der Gef\u00e4hrdung durch die nat\u00fcrliche Strahlung treffen m\u00fcssen. Damit hat die Mehrheit dieses Hauses letztlich die politische Gestaltung aus der Hand gegeben und an den Europ\u00e4ischen Gerichtshof abgegeben, was wirklich sehr bedauerlich ist.", "agenda_item": "Exposure of workers to optical radiation (debate)", "debate_id": "CRE-20060213-ITEM-016", "intervention_id": "1-192"}