{"speaker": "Harald Ettl (PSE). \u2013", "english": "Harald Ettl (PSE). \u2013 (DE) Mr President, the question as to what is reasonable is often a rhetorical one. While it is certainly to be welcomed that a compromise has been reached in this matter, it is, alas, only a partial solution to the problem.\nIt is certainly to be welcomed that a regulation at least covers artificial optical radiation, but one can no doubt categorise the removal from it of natural radiation as one of this House\u2019s less inspired ideas. Where the protection of the eyes and skin is concerned, artificial optical radiation is just as much a problem as the natural variety, in that there is a causal connection in both cases.\nIt follows that legal certainty is needed both as regards artificial optical radiation and that from a natural source. We will learn from the way environmental policy develops that the courts and the ECJ will be giving more and more attention to this problem, and then we will again have to take action.\nThe protection of workers has, for some considerable time, been founded upon information and prevention; that is more humane and less costly. The process that has brought this change of thinking has been a long and laborious one, beginning with sympathy for the workers, followed by the realisation that employers had a duty of care, and that suffering and illness can be alleviated through treatment. It was only then that people realised the value of information about illnesses and work-related accidents and of the prevention of these.\nThat brings me back to the question of what is reasonable, and, for an answer to that, I would like to turn to my friend Mr Thomas Mann. What do you think, Thomas?", "lang": "DE", "original": "Harald Ettl (PSE). \u2013 Herr Pr\u00e4sident! Was Vernunft ist, ist oft eine mehr rhetorische Frage. In diesem Zusammenhang liegt ein Kompromiss vor. Das ist sicher begr\u00fc\u00dfenswert. Leider ist dies nur eine Teill\u00f6sung des Problems.\nSicher begr\u00fc\u00dfenswert ist, dass eine Regelung zumindest die k\u00fcnstliche optische Strahlung abdeckt. Dass dabei die Frage der nat\u00fcrlichen Strahlung unter den Tisch gefallen ist, ist wohl unter den Denkfehlern des Parlaments einzuordnen. Wenn es um den Schutz der Augen und der Haut geht, ist sowohl k\u00fcnstliche optische als auch nat\u00fcrliche Strahlung ein Problem. Ein gleicherma\u00dfen kausaler Zusammenhang besteht da wie dort.\nIn diesem Zusammenhang ist sowohl bei k\u00fcnstlicher optischer als auch bei nat\u00fcrlicher Strahlung Rechtssicherheit erforderlich. Die umweltpolitische Entwicklung wird uns lehren, dass die Gerichte und der Europ\u00e4ische Gerichtshof zunehmend mit diesem Problem befasst sein werden. Dann werden auch wir wieder handeln m\u00fcssen.\nDie Genesis des Arbeitnehmerschutzes baut ja seit jeher auf Aufkl\u00e4rung und Vorbeugung auf. Das ist menschlicher und billiger. Das Umdenken in diese Richtung hat einen langwierigen Prozess hinter sich. Zuerst kam das Leid f\u00fcr die Arbeitnehmer, dann die Erkenntnis, dass es eine Obsorgepflicht f\u00fcr die Arbeitgeber gibt und dass man Leid und Krankheit durch Heilung mildern kann und muss. Dann erst erkannte man den Wert der Aufkl\u00e4rung und der Vorbeugung gegen Krankheit und Arbeitsunf\u00e4lle.\nNun bin ich wieder bei der Frage der Vernunft. Eine Frage an Dich, mein Freund, Thomas Mann: Wo stehst Du?", "agenda_item": "Exposure of workers to optical radiation (debate)", "debate_id": "CRE-20060213-ITEM-016", "intervention_id": "1-194"}