{"speaker": "Jan Tadeusz Masiel (NI).", "english": "Jan Tadeusz Masiel (NI). \u2013 (PL) Mr President, President of the Commission, 2005 will unfortunately be remembered by Europeans as the year in which the Constitutional Treaty was rejected in two of the EU\u2019s founding Member States. This should serve as a warning to us politicians that we are paying insufficient attention to our citizens. The European Union has not yet managed to become unified following its most recent enlargement to include 10 new Member States, and yet it is already preparing for the future accession of Turkey.\nThe year 2007 could be a year of opportunity in terms of achieving a more unified Europe that demonstrates more solidarity if the old Member States open up towards the new Member States, particularly as regards liberalising their labour markets. Unfortunately there appear to be few countries with the courage of Spain and Portugal, which know from their own recent experience how difficult it is to be a second-class citizen in the European Union. I propose that any future enlargement of the European Union should either be full, or that it should not happen at all. I hope that in saying this I am also reflecting the will of the people of the Netherlands and France. It is not yet too late to deepen European unity by ensuring that it has a budget that lives up to its ambitions.\n2006 has drawn the attention of Europeans to the problem of energy supplies. Today more than ever, Europe needs a common energy policy. This would provide a good opportunity to improve the prospects of farmers, particularly in the new Member States, who could become involved in biofuel production.\nThe worldwide process of globalisation is inevitable. Europe should regard it as a new challenge and as a development opportunity. It is our duty to help developing countries, but also to enhance our European social model and to care for those of our citizens who are least able to look after themselves.", "lang": "PL", "original": "Jan Tadeusz Masiel (NI). \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy, Panie Przewodnicz\u0105cy Komisji Europejskiej! Rok 2005 pozostanie w pami\u0119ci Europejczyk\u00f3w niestety r\u00f3wnie\u017c jako rok, w kt\u00f3rym Traktat Konstytucyjny zosta\u0142 odrzucony w dw\u00f3ch krajach za\u0142o\u017cycielskich Unii Europejskiej. Jest to dla nas polityk\u00f3w sygna\u0142, \u017ce niewystarczaj\u0105co s\u0142uchamy naszych obywateli. Unia Europejska nie zd\u0105\u017cy\u0142a jeszcze zjednoczy\u0107 si\u0119 po ostatnim rozszerzeniu o dziesi\u0119\u0107 kraj\u00f3w, a ju\u017c serwuje si\u0119 jej przysz\u0142\u0105 adhezj\u0119 Turcji.\nRok 2007 m\u00f3g\u0142by by\u0107 rokiem szansy na g\u0142\u0119bsze, bardziej solidarne zjednoczenie Europy, gdyby stare kraje cz\u0142onkowskie otworzy\u0142y si\u0119 bardziej na nowe, przede wszystkim poprzez otworzenie swoich rynk\u00f3w pracy. Niestety, niewiele jest zdaje si\u0119 pa\u0144stw bardziej odwa\u017cnych od Hiszpanii i Portugali, kt\u00f3re wiedz\u0105 ze swego niedawnego do\u015bwiadczenia, i\u017c ci\u0119\u017cko jest by\u0107 w Unii, a jednocze\u015bnie by\u0107 Europejczykiem drugiej kategorii. Proponuj\u0119, by przysz\u0142e poszerzenia Unii Europejskiej albo by\u0142y zupe\u0142ne, albo by ich w og\u00f3le nie by\u0142o. Mam nadziej\u0119, i\u017c wyra\u017cam w ten spos\u00f3b r\u00f3wnie\u017c wol\u0119 obywateli Niderland\u00f3w i Francji. Nie jest jeszcze za p\u00f3\u017ano na dokonanie g\u0142\u0119bszego scalenia Europy poprzez zadbanie o odpowiadaj\u0105cy jej ambicjom bud\u017cet.\nRok 2006 zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 Europejczyk\u00f3w na problemy zaopatrzenia w energi\u0119. Dzisiaj bardziej ni\u017c kiedykolwiek potrzebna jest Europie wsp\u00f3lna polityka energetyczna. B\u0119dzie to r\u00f3wnie\u017c szans\u0105 na polepszenie perspektyw rolnik\u00f3w, zw\u0142aszcza w nowych pa\u0144stwach cz\u0142onkowskich, poprzez w\u0142\u0105czenie ich w produkcj\u0119 biopaliw.\nPost\u0119puj\u0105ca w \u015bwiecie globalizacja jest procesem nieuchronnym. Europa powinna postrzega\u0107 to jako nowe wyzwanie, szans\u0119 na rozw\u00f3j. Nasz\u0105 powinno\u015bci\u0105 jest pomoc krajom rozwijaj\u0105cym si\u0119, ale tak\u017ce pog\u0142\u0119bianie naszego europejskiego modelu spo\u0142ecznego i troska o najgorzej radz\u0105cych sobie obywateli w naszych pa\u0144stwach cz\u0142onkowskich.", "agenda_item": "2007 Annual Policy Strategy (debate)", "debate_id": "CRE-20060322-ITEM-011", "intervention_id": "3-069"}