{"speaker": "J\u00f3zsef Sz\u00e1jer (PPE-DE). \u2013", "english": "J\u00f3zsef Sz\u00e1jer (PPE-DE). \u2013 (HU) Mr President, as already stated by other Members of our Group who have spoken before me, we welcome the ideas concerning Commission policy for year 2007. I welcome them both in respect of the procedural issues and their content.\nIn respect of procedural issues, I am pleased about the initiative that had already started last year as a result of the agreement reached between the European Parliament and the European Commission, ensuring that the European Parliament, including its committees, will have a greater involvement and opportunity to participate in the drafting of the annual policy strategy and legislation programme. I hope that the difficulties experienced last year will be eliminated this year.\nThe content of the document submitted by the Commission, too, has undergone a significant change compared to previous years, and it points in the right direction. Paradoxically, we could also say that the fact that the document does not contain budgetary specifications due to the absence of financial perspectives has had a positive effect on it, as it enabled a better concentration on the political goals and tasks facing the European Union.\nAt the same time, we should not forget the context in which this plan has been created, either. Over the past years, we have felt on several occasions that Europe is not moving forward, but backwards, and it does not take necessary steps. In the course of last year, we managed to take a few tentative first steps in the right direction, but we have a huge number of unfinished projects. Let us have a look at them, one by one.\nOne such project is the Constitution, which I think we need to complete as soon as possible. If we want to avoid a European Parliament full of Euro-sceptic groups, we should make sure that the Constitution is routed in the right direction before the start of the European Parliament elections.\nWe do not have a financial perspective, either. Therefore, the goals that are correctly formulated in this seven-year budget are not in place and do not have a firm foundation at the present time. We have made a correct step in the right direction in this respect, too, but we, here in Parliament, are not currently satisfied with the budget.\nWhen we talk about 2007, we also talk about enlargement, because Romania and Bulgaria will most likely become Member States of the European Union by then. While we feel that the tensions that had arisen in the European Union in relation with the last enlargement, due to a decrease in solidarity, are still unresolved, let us step into year 2007 in such a way that we work on the tensions that had come into existence in the course of the last enlargement.", "lang": "HU", "original": "J\u00f3zsef Sz\u00e1jer (PPE-DE). \u2013 Tisztelt Eln\u00f6k \u00dar! Amint azt m\u00e1r m\u00e1sok is elmondt\u00e1k a frakci\u00f3nk r\u00e9sz\u00e9r\u0151l, \u00fcdv\u00f6z\u00f6lj\u00fck a Bizotts\u00e1g 2007. \u00e9vi \u00e9ves politikai strat\u00e9gi\u00e1j\u00e1ra vonatkoz\u00f3 elk\u00e9pzel\u00e9seit. \u00dcdv\u00f6zl\u00f6m k\u00e9t tekintetben is, egyr\u00e9szt az elj\u00e1r\u00e1si k\u00e9rd\u00e9sek tekintet\u00e9ben, m\u00e1sr\u00e9szt pedig tartalm\u00e1ban is.\nElj\u00e1r\u00e1si tekintetben \u00f6r\u00fcl\u00f6k annak a kezdem\u00e9nyez\u00e9snek, amely az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g k\u00f6z\u00f6tti megegyez\u00e9snek az eredm\u00e9nyek\u00e9ppen m\u00e1r a tavalyi \u00e9vben megindult, amely nagyobb belesz\u00f3l\u00e1st \u00e9s nagyobb lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edt az Eur\u00f3pai Parlamentnek, \u00e9s azon bel\u00fcl is annak bizotts\u00e1gai sz\u00e1m\u00e1ra az \u00e9ves politikai strat\u00e9gia \u00e9s a jogalkot\u00e1si program megtervez\u00e9s\u00e9ben. Rem\u00e9lem, hogy az idei \u00e9v a tavalyi \u00e9v neh\u00e9zs\u00e9geit kik\u00fcsz\u00f6b\u00f6li.\nAz a dokumentum, amit a Bizotts\u00e1g beny\u00fajtott, tartalmilag szint\u00e9n jelent\u0151s v\u00e1ltoz\u00e1son ment \u00e1t a kor\u00e1bbi \u00e9vekhez k\u00e9pest, \u00e9s a helyes ir\u00e1nyba mutat. Paradox m\u00f3don azt is lehetne mondani, hogy az, hogy hi\u00e1nyzik bel\u0151le a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si megalapozotts\u00e1g a p\u00e9nz\u00fcgyi perspekt\u00edv\u00e1k hi\u00e1nya miatt j\u00f3t tett az anyagnak, hiszen jobban tudott koncentr\u00e1lni azokra a politikai c\u00e9lokra \u00e9s feladatokra, amelyek az Uni\u00f3 el\u0151tt \u00e1lnak.\nUgyanakkor nem feledkezhet\u00fcnk el arr\u00f3l a kontextusr\u00f3l sem, amelyben ez a terv megsz\u00fcletik. Eur\u00f3p\u00e1r\u00f3l az elm\u00falt \u00e9vekben t\u00f6bb alkalommal \u00fagy \u00e9rezt\u00fck, hogy nem el\u0151re, hanem h\u00e1trafele halad, \u00e9s nem teszi meg azokat a l\u00e9p\u00e9seket, amelyek sz\u00fcks\u00e9gesek. A tavalyi \u00e9v seg\u00edtett benn\u00fcnket n\u00e9h\u00e1ny b\u00e1tortalan, els\u0151 l\u00e9p\u00e9st megtenni a helyes ir\u00e1nyba, de tele vagyunk f\u00e9lbehagyott tervekkel. Vegy\u00fck csak sorra ezeket a terveket.\nItt van az alkotm\u00e1ny, amelyet \u00fagy gondolom, hogy min\u00e9l gyorsabban be kell fejezni. Ha nem szeretn\u00e9nk azt, hogy az Eur\u00f3pai Parlament tele legyen euroszkeptikus p\u00e1rtokkal, nem szabad hagyni, hogy az eur\u00f3pai parlamenti v\u00e1laszt\u00e1sokig elny\u00faljon ennek az alkotm\u00e1nynak a helyes ir\u00e1nyba val\u00f3 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa.\nSzint\u00e9n nincsen p\u00e9nz\u00fcgyi perspekt\u00edv\u00e1nk. Teh\u00e1t azok a c\u00e9lok, amelyek helyesen megfogalmaz\u00f3dnak ebben a h\u00e9t\u00e9ves k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben, azok nem szerepelnek, nem megalapozottak a jelen pillanatban. Itt is tett\u00fcnk egy helyes l\u00e9p\u00e9st a helyes ir\u00e1nyba, azonban nem vagyunk el\u00e9gedettek itt a Parlamentben jelen pillanatban a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9ssel.\nAmikor 2007-r\u0151l besz\u00e9l\u00fcnk, akkor a b\u0151v\u00edt\u00e9sr\u0151l is besz\u00e9l\u00fcnk, hiszen Rom\u00e1nia \u00e9s Bulg\u00e1ria v\u00e1rhat\u00f3an ebben az id\u0151ben m\u00e1r tagja lesz az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak. Azonk\u00f6zben, mik\u00f6zben \u00e9rezz\u00fck, hogy azok a fesz\u00fclts\u00e9gek, amelyek m\u00e9g a legutols\u00f3 b\u0151v\u00edt\u00e9s kapcs\u00e1n a szolidarit\u00e1s cs\u00f6kken\u00e9se miatt el\u0151\u00e1lltak az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban, m\u00e9g mindig megoldatlanok, l\u00e9pj\u00fcnk \u00fagy a 2007-ik esztend\u0151be, hogy kezelj\u00fck a legutols\u00f3 b\u0151v\u00edt\u00e9s sor\u00e1n keletkezett fesz\u00fclts\u00e9geket.", "agenda_item": "2007 Annual Policy Strategy (debate)", "debate_id": "CRE-20060322-ITEM-011", "intervention_id": "3-070"}