{"speaker": "P\u00e9ter Olajos (PPE-DE). \u2013", "english": "P\u00e9ter Olajos (PPE-DE). \u2013 (HU) Europe is the largest energy importer in the world. However, the price of imported energy is rising, and energy is imported from politically and economically unstable regions. These facts are forcing us to reduce, and if possible, eliminate our dependency on imported energy and our vulnerability. To this end, apart from rationalising our energy consumption and making it more efficient, we must also increase the use of renewable energy sources situated in Europe.\nThe steps taken in this respect by the European Union in the last decade have proved to be successful: in respect of wind energy, the EU reached the target set for 2010 as early as the end of last year, biomass power plants are spreading dynamically, and biofuels are gaining ground spectacularly. What is the secret of this success? I am convinced that it is mainly the EU regulations and mandatory standards accepted here, in Parliament. I am against overregulation, but it would be difficult to deny that the legal constraints imposed by the European Union and the targets that we have jointly set are efficient means in urging Member States forward. Cooling and heating in the household sector constitute 40% of our current energy consumption. On average, renewable energy is used in 10% of European homes, but this figure is only due to the outstanding performance of a few countries, such as Austria, Germany, Greece, etc. Other countries, including my own, are hardly using any renewable energy at all, they are not supporting investments in this area and have no government programmes \u2013 on the contrary, they are creating administrative obstacles.\nThis area must be regulated at European Union level, to enable us to reduce efficiently and at a relatively low cost the utilisation of fossil energy in households, the emission of greenhouse gases and our energy-dependency. This is why I support the creation of a directive that addresses this issue.", "lang": "HU", "original": "P\u00e9ter Olajos (PPE-DE). \u2013 Eur\u00f3pa a vil\u00e1g legnagyobb energiaimport\u0151re. Az import\u00e1lt energia pedig egyre dr\u00e1g\u00e1bb, r\u00e1ad\u00e1sul olyan t\u00e9rs\u00e9gb\u0151l \u00e9rkezik, amely politikailag \u00e9s gazdas\u00e1gilag egyar\u00e1nt instabil. Mindez arra k\u00e9nyszer\u00edt benn\u00fcnket, hogy cs\u00f6kkents\u00fck, lehet\u0151s\u00e9g szerint megsz\u00fcntess\u00fck energiaimport-f\u00fcgg\u0151s\u00e9g\u00fcnket, kiszolg\u00e1ltatotts\u00e1gunkat. Ennek \u00e9rdek\u00e9ben az energiafelhaszn\u00e1l\u00e1sunk \u00e9sszer\u0171s\u00edt\u00e9se \u00e9s hat\u00e9konyabb\u00e1 t\u00e9tele mellett n\u00f6veln\u00fcnk kell az Eur\u00f3p\u00e1ban megtal\u00e1lhat\u00f3 meg\u00fajul\u00f3 energiaforr\u00e1sok felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1t.\nAz elm\u00falt \u00e9vtizedben ezen a t\u00e9ren tett uni\u00f3s l\u00e9p\u00e9sek sikeresnek bizonyultak, a sz\u00e9lenergia tekintet\u00e9ben az Uni\u00f3 m\u00e1r tavaly \u00e9v v\u00e9g\u00e9n el\u00e9rte a 2010-es c\u00e9lt, dinamikusan terjednek a biomassza-er\u0151m\u0171vek, \u00e9s a bio-\u00fczemanyagok t\u00e9rnyer\u00e9se is l\u00e1tv\u00e1nyos. Mi a titka ennek a sikernek? Meggy\u0151z\u0151d\u00e9sem, hogy els\u0151sorban az itt, a Parlamentben elfogadott uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok, k\u00f6telez\u0151 sztenderdek. Ellenzem a t\u00falszab\u00e1lyoz\u00e1st, de neh\u00e9z tagadni, hogy az Uni\u00f3 jogi k\u00f6telez\u00e9se \u00e9s a k\u00f6z\u00f6sen kit\u0171z\u00f6tt c\u00e9lok hat\u00e9kony eszk\u00f6z\u00f6k a tag\u00e1llamok serkent\u00e9s\u00e9re. Napjainkban az energiafogyaszt\u00e1s 40%-\u00e1t a h\u00e1ztart\u00e1si szektor h\u0171t\u00e9se/f\u0171t\u00e9se teszi ki. Az eur\u00f3pai lak\u00e1sokban jelenleg \u00e1tlag 10%-ban haszn\u00e1lnak meg\u00fajul\u00f3 energi\u00e1t, ez azonban csup\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny orsz\u00e1g - Ausztria, N\u00e9metorsz\u00e1g, G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g stb. - kiemelked\u0151 teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151. M\u00e1sok - k\u00f6z\u00f6tt\u00fck haz\u00e1m szinte egy\u00e1ltal\u00e1n nem haszn\u00e1l meg\u00fajul\u00f3 energi\u00e1t, nem t\u00e1mogat ilyen beruh\u00e1z\u00e1st, nincsenek korm\u00e1nyzati programok, s\u0151t, ink\u00e1bb adminisztrat\u00edv akad\u00e1lyokat emelnek.\nSz\u00fcks\u00e9ges a ter\u00fclet uni\u00f3s szint\u0171 szab\u00e1lyoz\u00e1sa, hogy j\u00f3 hat\u00e9konys\u00e1ggal, viszonylag olcs\u00f3n cs\u00f6kkenthess\u00fck a h\u00e1ztart\u00e1sok fosszilis energiafelhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1t, az \u00fcvegh\u00e1z-g\u00e1zok kibocs\u00e1t\u00e1s\u00e1t \u00e9s az energia-f\u00fcgg\u0151s\u00e9g\u00fcnket. Ez\u00e9rt t\u00e1mogatom egy ezzel foglalkoz\u00f3 ir\u00e1nyelv megalkot\u00e1s\u00e1t.", "agenda_item": "Heating and cooling from renewable energy sources (debate)", "debate_id": "CRE-20060214-ITEM-006", "intervention_id": "2-077"}