{"speaker": "Konrad Szyma\u0144ski,", "english": "Konrad Szyma\u0144ski, on behalf of the UEN Group . \u2013 (PL) Mr\u00a0President, Mrs\u00a0Herczog\u2019s report contains a whole list of very wise observations. Europe needs sweeping change, and in particular it needs to build a genuinely common market for labour and services. At present, this market remains closed to a great many Europeans. If Europe fails to remedy the situation it will suffer in terms of global competitiveness. If we are honest with ourselves, I think most of us have now lost count of the number of times we have heard statements of this sort.\nCitizens of the new Member States of the Union are only entitled to work in three countries of the old Fifteen. The overwhelming majority of the Union\u2019s Member States still does not believe that cheaper labour and cheaper, more competitive, services are good for the economy, or that they will reinvigorate it, thus generating growth in both employment and income. The more national protection of national markets of labour and services there is, the more jobs and services will be delocalised beyond the Union\u2019s borders. They will move to Delhi and Beijing rather than to Warsaw or Budapest. We need more action and fewer words.\nThe first test of our real intentions will come on Thursday, when we vote on the Services Directive. This will be an opportunity for us to demonstrate whether we want a genuinely free common market or whether we will be content with a cheap sham and with empty words, blaming an evil and callous outside world which is fast leaving us behind.", "lang": "PL", "original": "Konrad Szyma\u0144ski, w imieniu grupy UEN . \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy! Sprawozdanie pani Edith Herczog zawiera ca\u0142\u0105 list\u0119 bardzo s\u0142usznych spostrze\u017ce\u0144. Europa potrzebuje donios\u0142ych zmian, szczeg\u00f3lnie potrzebuje budowy prawdziwego wsp\u00f3lnego rynku us\u0142ug i pracy, kt\u00f3ry dzi\u015b dla bardzo wielu Europejczyk\u00f3w jest zamkni\u0119ty \u2013 inaczej Europa przegra globaln\u0105 konkurencj\u0119. Jednak powiedzmy sobie szczerze, kt\u00f3ry to ju\u017c raz s\u0142yszymy te postulaty?\nObywatele nowych pa\u0144stw unijnych maj\u0105 prawo pracowa\u0107 tylko w trzech krajach starej Unii. Przyt\u0142aczaj\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 pa\u0144stw Unii wci\u0105\u017c nie wierzy, \u017ce ta\u0144sza si\u0142a robocza oraz ta\u0144sze konkurencyjne us\u0142ugi s\u0105 dla gospodarki dobre, \u017ce j\u0105 o\u017cywiaj\u0105, daj\u0105c tym samym wzrost i zatrudnienia i dochod\u00f3w. Im wi\u0119ksza ochrona narodowych rynk\u00f3w us\u0142ug i pracy, tym wi\u0119cej miejsc pracy i us\u0142ug przenosi si\u0119 poza granice Unii, nie do Warszawy czy Budapesztu, lecz do Delhi i Pekinu. Potrzebujemy wi\u0119cej czyn\u00f3w, a mniej deklaracji.\nPierwszy test naszych prawdziwych intencji nast\u0105pi w czwartek przy okazji g\u0142osowania na temat dyrektywy us\u0142ugowej. B\u0119dziemy mieli okazj\u0119 pokaza\u0107, czy chcemy prawdziwego wsp\u00f3lnego rynku, czy te\u017c zadowalamy si\u0119 tandetn\u0105 atrap\u0105 rynku, pustymi deklaracjami zrzucaj\u0105c win\u0119 na z\u0142y i bezwzgl\u0119dny \u015bwiat, kt\u00f3ry po prostu nam ucieka.", "agenda_item": "Globalisation and the internal market (debate)", "debate_id": "CRE-20060213-ITEM-013", "intervention_id": "1-150"}