{"speaker": "Othmar Karas (PPE-DE). \u2013", "english": "Othmar Karas (PPE-DE). \u2013 (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I have six ideas that I would like to put forward on this subject.\nIn the first place, although we are all aware that globalisation is going on, I do believe, in contrast to Mr\u00a0M\u00f6lzer, who spoke just now, that we have to seize it as an opportunity if we want to take the right action. Secondly, we have to observe what the World Trade Organisation does about it, and strengthen the UN as the world\u2019s ethics organisation alongside it. Ideas about a \u2018global Marshall Plan\u2019 in development cooperation are highly relevant in this respect.\nMy third point is that the Euro was our greatest contribution to this. Economic and monetary union is a response to globalisation, and that is why the Stability and Growth Pact must be adhered to if we are to carve out the scope for more of the kind.\nFourthly, population change is a headache for us; we need to sort out our social security and pensions systems, and, if we fail do so with a sufficiently lasting effect, we will certainly lose out to globalisation. A few days ago, Jean-Claude Juncker told a gathering of the European People\u2019s Party that \u2018the globalisers\u2019 young people are in Asia, and demographic changes mean that the globalisers\u2019 senior citizens are in the West\u2019. We see this as a disconcerting analysis of our necessary response.\nFifthly, we make the internal market into a domestic market and make the four freedoms a reality for employers and workers. The services directive is part of that.\nLastly, I will point out that education and research and small and medium-sized businesses need the right sort of financial backup if we are to seize the opportunities in our own back yard and not shrink back from the risks involved.", "lang": "DE", "original": "Othmar Karas (PPE-DE). \u2013 Herr Pr\u00e4sident, meine Herren Kommissare, meine Damen und Herren! Ich m\u00f6chte zu diesem Thema sechs Gedanken einbringen.\nZum Ersten: Wir alle sind der Auffassung, dass die Globalisierung stattfindet. Aber im Gegensatz zu meinem Vorredner meine ich, dass wir sie als Chance begreifen m\u00fcssen, wollen wir die richtigen Ma\u00dfnahmen festlegen. Zum Zweiten: Wir m\u00fcssen sehen, wie hier innerhalb der WTO vorgegangen wird, und m\u00fcssen die UNO als die Weltethikorganisation neben der Welthandelsorganisation st\u00e4rken. Die \u00dcberlegungen f\u00fcr einen \u201eglobalen Marshall-Plan\u201c bei der Entwicklungszusammenarbeit spielen hier eine wesentliche Rolle.\nMein dritter Punkt ist: Wir haben mit dem Euro unseren gr\u00f6\u00dften Beitrag geleistet. Die Wirtschafts- und W\u00e4hrungsunion ist eine Antwort auf die Globalisierung, und der Stabilit\u00e4ts- und Wachstumspakt muss daher eingehalten werden, wollen wir den Spielraum erarbeiten, um Antworten auf sie geben zu k\u00f6nnen.\nViertens: Die demographische Entwicklung macht uns zu schaffen. Unsere Sozial- und Pensionssysteme sind in Ordnung zu bringen. Wer dies nicht nachhaltig genug schafft, ist auf jeden Fall ein Verlierer der Globalisierung. Jean-Claude Juncker hat vor wenigen Tagen bei der Tagung der Europ\u00e4ischen Volkspartei gesagt: \u201eDie Jugend der Globalisierer ist im asiatischen Raum, die Senioren der Globalisierer aufgrund der demographischen Entwicklung im Westen.\u201c Dies ist f\u00fcr uns eine bedenkliche Analyse der Konsequenzen, die wir zu ziehen haben.\nMein f\u00fcnfter Punkt ist: Wir m\u00fcssen den Binnenmarkt zum Heimatmarkt machen und die vier Freiheiten f\u00fcr Arbeitgeber und Arbeitnehmer umsetzen. Dazu geh\u00f6rt auch die Dienstleistungsrichtlinie.\nMein letzter Punkt: Bildung und Forschung und die KMU ben\u00f6tigen die entsprechenden finanziellen Mittel, damit wir die Chancen bei uns nutzen, und uns nicht nur vor den Gefahren f\u00fcrchten!", "agenda_item": "Globalisation and the internal market (debate)", "debate_id": "CRE-20060213-ITEM-013", "intervention_id": "1-152"}