{"speaker": "Ryszard Czarnecki (NI). \u2013", "english": "Ryszard Czarnecki (NI). \u2013 (PL) Mr\u00a0President, if our successors attempt to assess the principal values and advantages of the European Union in a hundred years\u2019 time, they will note that one of the main reasons why the Union came into being was to defend and promote human rights the world over. We should be flying the flag for human rights at all times and not lowering it in unfavourable circumstances, as unfortunately sometimes happens.\nI am concerned about our notorious double standards. We are quite prepared to demand that human rights be respected and to condemn certain countries that fail to do so. However, when it comes to the largest countries or countries that are particularly important in economic terms for businesses in the Member States of the Union, we are just as prepared to remain silent on the subject of human rights or we speak about them in whispers. The curse of these double standards is a stain on the Union\u2019s honour. It is a stain on our fine blue flag with its gold stars.\nHuman rights must also be understood in an economic context. That is why we support the granting of debt relief to developing countries, as Mr\u00a0Martin mentioned. However, we are also in favour of monitoring the implementation of Union aid to ensure it is not used to prop up dictatorships in Africa and Asia.\nI believe it is worth emphasising the need to include clauses on human rights and democracy in the sectoral agreements we enter into concerning agriculture, fisheries and textiles for example. In conclusion, we must always bear in mind that where human rights are concerned, it is never possible to say that everything that should be done has been done.", "lang": "PL", "original": "Ryszard Czarnecki (NI). \u2013 Panie Przewodnicz\u0105cy! Je\u017celi za 100 lat nasi nast\u0119pcy b\u0119d\u0105 ocenia\u0107 g\u0142\u00f3wne warto\u015bci i zalety Unii Europejskiej, to stwierdz\u0105, \u017ce jednym z g\u0142\u00f3wnych powod\u00f3w istnienia Unii by\u0142a obrona i promocja praw cz\u0142owieka w \u015bwiecie. Sztandar praw cz\u0142owieka powinni\u015bmy zawsze trzyma\u0107 wysoko i nie zwija\u0107 go w zale\u017cno\u015bci od okoliczno\u015bci. A tak czasami si\u0119 dzieje.\nChodzi mi o s\u0142ynne podw\u00f3jne standardy. Gdy wymagamy przestrzegania praw cz\u0142owieka i pot\u0119piamy pa\u0144stwa, kt\u00f3re tego nie robi\u0105, a milczymy lub m\u00f3wimy szeptem o prawach cz\u0142owieka, gdy chodzi o pa\u0144stwa najwi\u0119ksze lub pa\u0144stwa szczeg\u00f3lnie wa\u017cne ekonomicznie dla biznesu w pa\u0144stwach cz\u0142onkowskich w Unii.\nPrzekle\u0144stwo tych podw\u00f3jnych standard\u00f3w jest plam\u0105 na honorze Unii, jest plam\u0105 na niebieskim sztandarze ze z\u0142otymi gwiazdami.\nPrawa cz\u0142owieka nale\u017cy rozumie\u0107 tak\u017ce w kontek\u015bcie ekonomicznym, dlatego popieramy odd\u0142u\u017cenie kraj\u00f3w rozwijaj\u0105cych si\u0119, o czym m\u00f3wi\u0142 pan Martinez, ale tak\u017ce opowiadamy si\u0119 za kontrol\u0105 wykorzystania \u015brodk\u00f3w unijnych tak, aby nie wspiera\u0142y one dyktatur w Afryce czy Azji.\nWarto jest podkre\u015bli\u0107 konieczno\u015b\u0107 uwzgl\u0119dniania w porozumieniach sektorowych, kt\u00f3re zawieramy w sprawie np. rolnictwa, rybo\u0142\u00f3wstwa, w\u0142\u00f3kiennictwa, w\u0142a\u015bnie klauzul o prawach cz\u0142owieka i demokracji. Ko\u0144cz\u0105c, gdy chodzi o prawa cz\u0142owieka nigdy nie mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce zrobi\u0142o si\u0119 wszystko, co by\u0142o do zrobienia.", "agenda_item": "The Human Rights and Democracy Clause (debate)", "debate_id": "CRE-20060214-ITEM-004", "intervention_id": "2-018"}