{"speaker": "Cem \u00d6zdemir (Verts/ALE). \u2013", "english": "Cem \u00d6zdemir (Verts/ALE). \u2013 (DE) Mr President, Commissioner Ferrero-Waldner, Commissioner Frattini, I too would like to extend warm thanks to the rapporteur for this report. It is evident from the responses to it that it enjoys very widespread approval. We have already heard from various quarters how much easier we find it to criticise small states such as Myanmar and impose sanctions on them to do the same with large ones, where economic interests come into play. This is where we have a problem, a dilemma, and it is one that we should address frankly instead of beating about the bush. The European Union has a credibility problem, a problem with double standards, and this is something we have to consider in the present situation with these caricatures and what is claimed to be a clash of civilisations. We very much agree with many of the points made in this report.\nI would like to point out, though, that we will be addressing a similar issue \u2013 that of the Fundamental Rights Agency \u2013 in a forthcoming debate in this House. That Agency will deal with many of the issues with which we are concerning ourselves today. I would like to raise Members\u2019 awareness of the fact that we will be able to use this Fundamental Rights Agency not only to improve the protection of human rights within the European Union\u2019s Member States, but also as a sort of early warning system to inform us what is going on in the states around us and how things stand as regards human rights in them. This presents us with a unique opportunity to improve Europe\u2019s policy on human rights. This House will be taking a decision on this very soon, and I ask you all to support this.", "lang": "DE", "original": "Cem \u00d6zdemir (Verts/ALE). \u2013 Herr Pr\u00e4sident, Frau Kommissarin, Herr Kommissar! Auch ich m\u00f6chte dem Berichterstatter herzlich f\u00fcr den Bericht danken. Die Reaktionen haben gezeigt, dass es ein sehr gro\u00dfes Ma\u00df an Zustimmung gibt. Es wurde bereits verschiedentlich gesagt, dass es uns leichter f\u00e4llt, kleinere Staaten wie beispielsweise Myanmar deutlich zu kritisieren und mit Sanktionen zu belegen, als es uns bei gro\u00dfen Staaten f\u00e4llt, wo wirtschaftliche Interessen involviert sind. Wir haben hier ein Problem, ein Dilemma. Wir sollten es offen ansprechen und nicht um den hei\u00dfen Brei herumreden. Die Europ\u00e4ische Union hat ein Glaubw\u00fcrdigkeitsproblem, ein Problem mit doppelten Standards. Mit diesem Thema m\u00fcssen wir uns gerade jetzt in der aktuellen Situation besch\u00e4ftigen, wo es um Karikaturen, wo es um den angeblichen Kampf der Kulturen usw. geht. Viele Punkte, die in diesem Bericht angesprochen werden, finden die ausdr\u00fcckliche Zustimmung.\nIch m\u00f6chte aber auf eine Debatte hinweisen, die wir demn\u00e4chst in diesem Hause f\u00fchren werden und die uns mit einem \u00e4hnlichen Thema besch\u00e4ftigen wird, n\u00e4mlich mit der Grundrechteagentur. Viele der Punkte, die uns heute hier besch\u00e4ftigen, werden in der Europ\u00e4ischen Grundrechteagentur angesprochen. Ich m\u00f6chte die Kolleginnen und Kollegen daf\u00fcr sensibilisieren, dass wir diese Grundrechteagentur nutzen, um den Menschenrechtsschutz innerhalb der Mitgliedstaaten der Europ\u00e4ischen Union zu verbessern, aber auch quasi als eine Art early warning system , was unsere Nachbarl\u00e4nder und das Verh\u00e4ltnis der Menschenrechte dort angeht. Hier haben wir eine einmalige M\u00f6glichkeit zur Verbesserung der europ\u00e4ischen Menschenrechtspolitik. Das Parlament wird schon sehr bald in dieser Frage entscheiden, und ich bitte Sie alle, dieses Thema zu unterst\u00fctzen.", "agenda_item": "The Human Rights and Democracy Clause (debate)", "debate_id": "CRE-20060214-ITEM-004", "intervention_id": "2-025"}