{"speaker": "John Attard-Montalto (PSE).", "english": "John Attard-Montalto (PSE). \u2013 (MT) I am amazed at how, in this Parliament, we often detect small shortcomings in Europe, when everybody knows that this continent is actually a standard-bearer trying to export these fundamental and noble rights to other parts of the world. It should be pointed out that there has always been a discussion as to whether human rights can be administered internally by the State or government or whether they are universal. It is clear beyond doubt that human rights are universal rights and that no dictator or State is entitled to deny human beings the smallest aspect of their fundamental rights. The problem is that of how Europe is to make use of its resources to try to export these noble aims. In this area, we sometimes criticise Europe for not employing its rights and its power, including economic power, and, at the same time, we criticise the administration or the institutions for closing their eyes to certain shortcomings. There is a decision to be made. We have to decide whether it is by using persuasion or economic power that Europe can best export its aims. I would conclude by saying that we have to give our institutions all the resources to ensure that our values are made sufficiently coherent to be exported by the Community. Thank you.", "lang": "MT", "original": "John Attard-Montalto (PSE). \u2013 Jiena niskanta kif, \u0127afna drabi, f'dan il-Parlament nippruvaw insibu nuqqasijiet \u017cg\u0127ar fl-Ewropa, meta kul\u0127add jaf illi dan il-kontinent huwa propju d-dawl li qed jipprova jesporta dawn id-drittijiet fundamentali, drittijiet nobbli lil partijiet o\u0127ra tad-dinja. Wie\u0127ed g\u0127andu jikkummenta illi dejjem kienet diskussjoni jekk id-drittijiet tal-bniedem humiex drittijiet li jistg\u0127u ji\u0121u amministrati mill-Istat jew minn gvern internament jew inkella jekk humiex universali. Huwa \u010bar illi bla dubju ta' xejn illi d-drittijiet tal-bniedem huma drittijiet universali u l-ebda dittatur, l-ebda Stat m'g\u0127andu dritt illi l-bniedem jipprova j\u010ba\u0127\u0127du mill-inqas drittijiet li huma fundamentali. Il-problema hija kif l-Ewropa \u0127a tu\u017ca l-mezzi li g\u0127andha biex hi tipprova tesporta dawn l-g\u0127anijiet nobbli. U a\u0127na, hawnhekk, nikkritikaw kultant l-Ewropa g\u0127aliex ma tu\u017cax id-drittijiet illi jista' jkollha, il-qawwa li jista' jkollha, qawwa ekonomika f'\u010bertu ka\u017cijiet, u fl-istess \u0127in \u0127afna drabi mbag\u0127ad ng\u0127idu li nikkritikaw l-amministrazzjoni, l-istituzzjonijiet, talli qed joqog\u0127du jg\u0127attu g\u0127ajnejhom g\u0127al \u010bertu nuqqasijiet. Irridu nidde\u010biedu. Iridu nidde\u010biedu jekk hiex l-a\u0127jar mod, il-per\u017cwa\u017cjoni, jew inkella l-forza li tista' tesporta l-Ewropa li hija ekonomika. Jiena nikkonkludi billi ng\u0127id illi rridu nag\u0127tu l-fakultajiet kollha lill-istituzzjonijiet tag\u0127na biex jaraw kif, dak li nemmnu fih, ji\u0121i marbut ma' xi koerenza li tista' ti\u0121i inforzata jew esportata min-na\u0127a tal-Komunit\u00e0. Nirringrazzjak.", "agenda_item": "The Human Rights and Democracy Clause (debate)", "debate_id": "CRE-20060214-ITEM-004", "intervention_id": "2-033"}