{"speaker": "Jonas Sj\u00f6stedt (GUE/NGL). \u2013", "english": "Jonas Sj\u00f6stedt (GUE/NGL). \u2013 (SV) Mr\u00a0President, I too wish to say a few words about the report on discharge for our own Parliament, the European Parliament. This is a huge scandal we have here, what with the rents and Strasbourg. I obviously share the view that discharge cannot be granted under these circumstances. It is not enough merely to postpone discharge. Rather, we must also resolve all the uncertainties before the issue can finally be settled.\nThat is not, however, the only reason for denying discharge to our own institution. The fact is that the report on discharge has had an airbrush applied to it, and a lot of the serious criticism of the pensions system has been removed. I think that this criticism alone is reason enough for denying the European Parliament discharge. It is not only that our pensions system has no legal basis and is not paid for out of our salaries. It is also badly regulated and has huge deficits paid for by the taxpayers. Moreover, no account has been taken of the Court of Auditors\u2019 criticism. This issue too must be investigated further in the course of the work that lies ahead.", "lang": "SV", "original": "Jonas Sj\u00f6stedt (GUE/NGL). \u2013 Herr talman! \u00c4ven jag vill s\u00e4ga n\u00e5gra ord om bet\u00e4nkandet om ansvarsfriheten f\u00f6r v\u00e5rt eget parlament, Europaparlamentet. Det \u00e4r en pr\u00e4ktig skandal som vi har framf\u00f6r oss med hyrorna och Strasbourg. Jag delar sj\u00e4lvklart uppfattningen att ansvarsfrihet inte kan beviljas under dessa omst\u00e4ndigheter. Det r\u00e4cker inte med att bara skjuta upp detta, utan vi m\u00e5ste ocks\u00e5 f\u00e5 fullst\u00e4ndig klarhet innan fr\u00e5gan kan f\u00e4rdigbehandlas.\nDetta \u00e4r emellertid inte den enda orsaken till att neka v\u00e5r egen institution ansvarsfrihet. Faktum \u00e4r att bet\u00e4nkandet om ansvarsfriheten har \u201dtv\u00e4ttats\u201d, och mycket av den allvarliga kritik som finns mot pensionssystemet har lyfts ut. \u00c4ven denna kritik menar jag \u00e4r grund nog f\u00f6r att neka Europaparlamentet ansvarsfrihet. Det \u00e4r inte bara s\u00e5 att v\u00e5rt pensionssystem saknar r\u00e4ttslig grund och inte betalas av v\u00e5ra l\u00f6ner, utan det \u00e4r d\u00e5ligt reglerat, det g\u00e5r med enorma underskott som betalas av skattebetalarna, och det har inte tagits n\u00e5gon h\u00e4nsyn till revisionsr\u00e4ttens kritik. \u00c4ven denna fr\u00e5ga m\u00e5ste utredas vidare i det kommande arbetet.", "agenda_item": "Discharges for the implementation of the European Union general budget for the financial year 2004 (debate)", "debate_id": "CRE-20060426-ITEM-015", "intervention_id": "3-185"}