{"speaker": "Szabolcs Fazakas (PSE). \u2013", "english": "Szabolcs Fazakas (PSE). \u2013 (HU) Firstly, I would like to thank the rapporteurs, and especially Mr\u00a0Jan\u00a0Mulder, who is still here at this late hour, as well as all the committee members for the excellent and hard work they have done over the past six months. Commissioner Siim Kallas also deserves our thanks for his excellent cooperation with us in all areas, the best proof of which is the fact that he is still available to us at this very late hour for this important debate.\nAs a result of the current discharge procedure, we wish to take a further big step in the direction of the positive DAS formulated as our joint goal. The fact that we are finally achieving this goal after eleven years is not only important to us, MEPs, the Commission and the Court of Auditors, but also to public opinion, and therefore to the reputation of the entire European institutional system. We must prove that we are using the taxpayers\u2019 money correctly, efficiently and in a transparent manner.\nWhile I value the results achieved in this area, in view of the most recent developments I must mention that in the case of Parliament, contrary to the original committee proposal, I must ask my fellow MEPs to postpone the discharge until we receive detailed, comprehensive answers to all questions that have been asked. We owe this not only to public opinion, but also to ourselves and to the reputation of the entire European Parliament.", "lang": "HU", "original": "Szabolcs Fazakas (PSE). \u2013 El\u0151sz\u00f6r is k\u00f6sz\u00f6netet szeretn\u00e9k mondani a raport\u0151r\u00f6knek, els\u0151sorban az ilyen k\u00e9s\u0151i \u00f3r\u00e1n is jelenl\u00e9v\u0151 Jan Mulder \u00farnak, illetve a bizotts\u00e1g minden tagj\u00e1nak az\u00e9rt a kiv\u00e1l\u00f3, neh\u00e9z munk\u00e1\u00e9rt, amit az elm\u00falt 6 h\u00f3napban v\u00e9geztek. K\u00f6sz\u00f6net illeti Siim Kallas biztos urat a minden ter\u00fcleten megmutatkoz\u00f3 kiv\u00e1l\u00f3 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fcnk\u00e9rt, aminek legjobb bizony\u00edt\u00e9ka, hogy egy ilyen fontos vit\u00e1ra ilyen m\u00e9ltatlanul k\u00e9s\u0151i \u00f3r\u00e1ban is rendelkez\u00e9s\u00fcnkre \u00e1ll.\nA mostani mentes\u00edt\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s eredm\u00e9nyek\u00e9nt \u00fajabb nagy l\u00e9p\u00e9st k\u00edv\u00e1nunk tenni, a mindannyiunk k\u00f6z\u00f6s c\u00e9ljak\u00e9nt megfogalmazott pozit\u00edv DAS ir\u00e1ny\u00e1ban. Azt, hogy tizenegy \u00e9v ut\u00e1n v\u00e9gre el\u00e9rj\u00fck ezt a c\u00e9lt, nemcsak nek\u00fcnk eur\u00f3pai k\u00e9pvisel\u0151knek, a Bizotts\u00e1gnak \u00e9s a Sz\u00e1mvev\u0151sz\u00e9knek, hanem a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nynek, \u00edgy az eg\u00e9sz eur\u00f3pai int\u00e9zm\u00e9nyrendszer reput\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak egyar\u00e1nt fontos. Bizony\u00edtanunk kell, hogy az ad\u00f3fizet\u0151k p\u00e9nz\u00e9t szab\u00e1lyszer\u0171en, hat\u00e9konyan \u00e9s \u00e1tl\u00e1that\u00f3an haszn\u00e1ljuk fel.\nAmellett, hogy \u00e9rt\u00e9kelem az ezen a ter\u00fcleten el\u00e9rt eredm\u00e9nyeket, a legfrissebb fejlem\u00e9nyek t\u00fckr\u00e9ben nem hagyhatom sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl, hogy a Parlament eset\u00e9ben az eredeti bizotts\u00e1gi javaslattal ellent\u00e9tben azt kell k\u00e9rnem k\u00e9pvisel\u0151t\u00e1rsaimt\u00f3l, hogy halasszuk el a mentes\u00edt\u00e9s megad\u00e1s\u00e1t addig, am\u00edg a feltett k\u00e9rd\u00e9sekre nem kapunk mindenre kiterjed\u0151 v\u00e1laszt. Ezzel nemcsak a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nynek, hanem magunknak, az eg\u00e9sz Eur\u00f3pai Parlament reput\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak is tartozunk.", "agenda_item": "Discharges for the implementation of the European Union general budget for the financial year 2004 (debate)", "debate_id": "CRE-20060426-ITEM-015", "intervention_id": "3-196"}