{"speaker": "Jan Andersson (PSE). \u2013", "english": "Jan Andersson (PSE). \u2013 (SV) Mr\u00a0President, I wish to begin by thanking the rapporteur, Mrs\u00a0Kov\u00e1cs, for a very constructive piece of work. We in Parliament have, of course, come out in favour of the Guidelines being long-term three-year cycles and of their being integrated. Once suitably long-term, integrated Guidelines are in place, it is incredibly important for us to examine the National Reform Programmes. It is important for the Commission to do this, but it is also important for Parliament to be involved in examining and following up the National Reform Programmes.\nCommissioner Almunia said that the economic prospects are better now. That is true, but the employment situation in Europe is anything but encouraging. It is entirely possible that it can be improved, but allow me to discuss three areas that are extremely worrying.\nFirstly, there is the question of youth unemployment. This is of very great concern because, if young people leave education only to be immediately unemployed \u2013 and in the long term, at that \u2013 it is incredibly difficult to get them back into the labour market subsequently. I do not believe in the French model or believe, as a number of other parties expressly do, that employment is boosted by making one particular group or another less secure. Employment is stimulated through proactive industrial and labour market policies.\nWhere the older labour force is concerned, we have the dilemma that people are leaving the EU labour market far too early nowadays. Older workers need to be able to develop their skills to a higher degree, but we also need to increase health and safety in workplaces.\nI turn, finally, to gender equality, which must permeate everything. I welcome the Gender Equality Pact which is now, or will in time be, part of the Lisbon process. It is especially important that child care and other areas be developed so that it is possible for men and women alike both to work and to have an up-and-running family life. These are aspects that I should like you to include.", "lang": "SV", "original": "Jan Andersson (PSE). \u2013 Herr talman! Jag vill b\u00f6rja med att tacka f\u00f6redraganden Magda K\u00f3s\u00e1n\u00e9 Kov\u00e1cs f\u00f6r ett mycket bra arbete. Vi fr\u00e5n parlamentet har ju st\u00e4llt oss bakom dels att riktlinjerna ska vara l\u00e5ngsiktiga, tre\u00e5rscykler, dels att de ska vara integrerade. N\u00e4r man har denna l\u00e5ngsiktighet och denna integration s\u00e5 \u00e4r det oerh\u00f6rt viktigt att vi granskar de nationella reformplanerna. Det \u00e4r viktigt att kommissionen g\u00f6r det, men det \u00e4r ocks\u00e5 viktigt att parlamentet blir involverad i granskningen och uppf\u00f6ljningen av de nationella reformplanerna.\nKommission\u00e4r Almunia sa att de ekonomiska utsikterna \u00e4r b\u00e4ttre nu. Det \u00e4r sant, men syssels\u00e4ttningssituationen i Europa \u00e4r allt annat \u00e4n ljus. Det \u00e4r mycket m\u00f6jligt att den kan f\u00f6rb\u00e4ttras, men l\u00e5t mig ta tre omr\u00e5den som \u00e4r ytterst besv\u00e4rliga.\nF\u00f6r det f\u00f6rsta g\u00e4ller det ungdomsarbetsl\u00f6sheten. Ungdomsarbetsl\u00f6sheten \u00e4r oerh\u00f6rt viktig, f\u00f6r om ungdomar g\u00e5r direkt fr\u00e5n utbildning till arbetsl\u00f6shet och l\u00e5ngtidsarbetsl\u00f6shet s\u00e5 \u00e4r det oerh\u00f6rt sv\u00e5rt att f\u00e5 dem tillbaka in p\u00e5 arbetsmarknaden senare. Jag tror inte p\u00e5 den franska modellen eller, som en del andra partier s\u00e4ger, att man genom att f\u00f6rs\u00e4mra tryggheten f\u00f6r den gruppen eller f\u00f6r n\u00e5gon annan speciell grupp stimulerar syssels\u00e4ttningen. Styrsyssels\u00e4ttningen stimuleras genom en aktiv n\u00e4ringspolitik och en aktiv arbetsmarknadspolitik.\nN\u00e4r det g\u00e4ller den \u00e4ldre arbetskraften s\u00e5 har vi dilemmat att man l\u00e4mnar arbetsmarknaden alldeles f\u00f6r tidigt inom EU idag. Det beh\u00f6vs mer kompetensutveckling f\u00f6r den \u00e4ldre arbetskraften, men samtidigt ocks\u00e5 att vi st\u00e4rker h\u00e4lsan och s\u00e4kerheten p\u00e5 arbetsplatserna.\nTill slut j\u00e4mst\u00e4lldheten. J\u00e4mst\u00e4lldheten m\u00e5ste genomsyra allt. Jag v\u00e4lkomnar den j\u00e4mst\u00e4lldhetspakt som nu \u00e4r, eller kommer att bli, en del av Lissabonprocessen. Speciellt viktigt \u00e4r det att barnomsorg och annat byggs ut s\u00e5 att det blir m\u00f6jligt f\u00f6r m\u00e4n och kvinnor att tillsammans b\u00e5de arbeta och ha ett fungerande familjeliv. Dessa aspekter skulle jag vilja att ni tar med.", "agenda_item": "Guidelines for Member States\u2019 employment policies \u2013 Broad economic policy guidelines for 2006 (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-006", "intervention_id": "2-035"}