{"speaker": "Jana Bobo\u0161\u00edkov\u00e1 (NI). \u2013", "english": "Jana Bobo\u0161\u00edkov\u00e1 (NI). \u2013 (CS) The reports under discussion today finally provide a clear picture of the gloomy state of the EU economy and correctly identify the causes thereof: poor regulation, a lack of structural and social reforms and a lack of flexibility within the economy. We also have insufficient entrepreneurial dynamism, weak labour markets, sluggish productivity growth, lack of investment, lack of innovation and bad systems of education. Here we are calling for the entrepreneurial spirit to be encouraged, for a reduction in labour costs and for improved standards of teaching in mathematics and natural sciences. The description is very succinct, but very hypocritical. This Parliament could take concrete steps towards productivity, flexibility and encouraging the entrepreneurial spirit, and really \u2013 not just formally \u2013 liberalising the services market, instead of surrendering in a cowardly manner to the demonstrators in the nearby area. I am afraid that today\u2019s reports will come to nothing, as long as national governments behave in the same sort of populistic and hypocritical way as this Parliament, rather than confronting difficult truths and taking uncomfortable measures for survival.", "lang": "CS", "original": "Jana Bobo\u0161\u00edkov\u00e1 (NI). \u2013 Zpr\u00e1vy, kter\u00e9 dnes projedn\u00e1v\u00e1me, kone\u010dn\u011b jasn\u011b popisuj\u00ed neut\u011b\u0161en\u00fd stav ekonomiky Evropsk\u00e9 unie a spr\u00e1vn\u011b pojmenov\u00e1vaj\u00ed jeho p\u0159\u00ed\u010diny: \u0161patnou regulaci, nedostate\u010dn\u00e9 struktur\u00e1ln\u00ed a soci\u00e1ln\u00ed reformy, malou flexibilitu hospod\u00e1\u0159stv\u00ed. D\u00e1le je to nedostatek dynamiky podnik\u00e1n\u00ed, slab\u00e9 pracovn\u00ed trhy, mal\u00fd r\u016fst produktivity, nedostatek investic, nedostate\u010dn\u00e9 inovace, \u0161patn\u00e9 vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed syst\u00e9my. Vol\u00e1me zde po podpo\u0159e podnikatelsk\u00e9ho ducha, sni\u017eov\u00e1n\u00ed pracovn\u00edch n\u00e1klad\u016f a po zlep\u0161en\u00ed \u00farovn\u011b v\u00fduky matematiky a p\u0159\u00edrodn\u00edch v\u011bd. Popis je velmi dokonal\u00fd, le\u010d velmi pokryteck\u00fd. Kdy\u017e mohl tento Parlament ud\u011blat konkr\u00e9tn\u00ed krok pr\u00e1v\u011b pro produktivitu, flexibilitu a podnikatelsk\u00e9ho ducha a skute\u010dn\u011b \u2013 nikoliv jen form\u00e1ln\u011b \u2013 uvolnit trh se slu\u017ebami, zbab\u011ble ucukl p\u0159ed demonstranty na p\u0159ilehl\u00e9m prostranstv\u00ed. Ob\u00e1v\u00e1m se, \u017ee dne\u0161n\u00ed zpr\u00e1vy nebudou k ni\u010demu, pokud se stejn\u011b populisticky a pokrytecky jako tento Parlament budou chovat i n\u00e1rodn\u00ed vl\u00e1dy, kter\u00e9 by m\u011bly br\u00e1t v potaz nep\u0159\u00edjemn\u00e1 fakta a uv\u00e1d\u011bt nepohodln\u00e1 opat\u0159en\u00ed k \u017eivotu.", "agenda_item": "Guidelines for Member States\u2019 employment policies \u2013 Broad economic policy guidelines for 2006 (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-006", "intervention_id": "2-033"}