{"speaker": "Ji\u0159\u00ed Ma\u0161t\u00e1lka (GUE/NGL). \u2013", "english": "Ji\u0159\u00ed Ma\u0161t\u00e1lka (GUE/NGL). \u2013 (CS) Ladies and gentlemen, I would like to start by expressing my sincere thanks to Mrs\u00a0Kov\u00e1cs for her report. The rapporteur has considered some fundamental issues relating to employment, which at the current time \u2013 a time of obsession over economic growth \u2013 are often overlooked, and these include the issues of equal opportunity for men and women, access to employment for young and old people, health and safety at work and freedom of movement for workers throughout the Union. On the basis of experience from the Czech Republic and conversations with colleagues, and also looking at the current situation in France, I know that the issue of first jobs for graduates, for example, is often one of the most challenging.\nDespite the fact that there have been efforts at a solution on the part of the European Commission, the recommendations and instruments of the European Commission have so far had little effect, due in part to patchy implementation by the Member States, as the rapporteur has stated. It is precisely this area that should be occupying most of our attention, together with age discrimination on the labour market. Equality of opportunity between men and women on the labour market is unquestionably an important issue. We know from the statistics that even though women constitute a growing segment of society, this trend is not reflected in their share of employment. What is more striking still is the proportion of women in leading positions. We must call on all Member States to apply anti-discrimination laws scrupulously and without delay, in order that this pattern may be reversed.", "lang": "CS", "original": "Ji\u0159\u00ed Ma\u0161t\u00e1lka (GUE/NGL). \u2013 Kolegov\u00e9 a kolegyn\u011b, v prv\u00e9 \u0159ad\u011b bych velice r\u00e1d vyj\u00e1d\u0159il up\u0159\u00edmn\u00e9 pod\u011bkov\u00e1n\u00ed pan\u00ed Kov\u00e1cs za p\u0159edlo\u017eenou zpr\u00e1vu. Pan\u00ed zpravodajka zohlednila z\u00e1kladn\u00ed problematiku v oblasti zam\u011bstnanosti, kter\u00e1 je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b \u2013 v dob\u011b posedlosti ekonomick\u00fdm r\u016fstem \u2013 \u010dasto opom\u00edjena, a touto oblast\u00ed jsou ot\u00e1zky rovnosti p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed mezi \u017eenami a mu\u017ei, p\u0159\u00edstupu mlad\u00fdch a star\u0161\u00edch lid\u00ed k zam\u011bstn\u00e1n\u00ed, ochrana zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci a ot\u00e1zky voln\u00e9ho pohybu pracovn\u00edk\u016f v cel\u00e9 Unii. Ze zku\u0161enost\u00ed v \u010cesk\u00e9 republice, ale i na z\u00e1klad\u011b rozhovor\u016f s m\u00fdmi kolegy a tak\u00e9 ve vztahu nap\u0159. k sou\u010dasn\u00e9 situaci ve Francii v\u00edm, \u017ee prvn\u00ed zam\u011bstn\u00e1n\u00ed absolvent\u016f pat\u0159\u00ed k nej\u010dast\u011bji problematick\u00e9 oblasti.\nDomn\u00edv\u00e1m se, \u017ee i kdy\u017e snahy o \u0159e\u0161en\u00ed ze strany Evropsk\u00e9 komise existuj\u00ed, jejich efekt, tak\u00e9 d\u00edky ned\u016fslednosti aplikace, o kter\u00e9 se zmi\u0148uje pan\u00ed zpravodajka, doporu\u010den\u00ed a na\u0159\u00edzen\u00ed Evropsk\u00e9 komise \u010dlensk\u00fdmi st\u00e1ty, se zat\u00edm m\u00edj\u00ed \u00fa\u010dinkem. Spolu s jistou diskriminac\u00ed star\u0161\u00edch obyvatel na pracovn\u00edm trhu by pr\u00e1v\u011b tato oblast m\u011bla z\u00edskat na\u0161i nejv\u011bt\u0161\u00ed pozornost. Rovnost p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed na pracovn\u00edm trhu mezi \u017eenami a mu\u017ei je bezpochybn\u011b nepominutelnou oblast\u00ed. Ze statistick\u00fdch \u00fadaj\u016f v\u00edme, \u017ee i kdy\u017e \u017eeny tvo\u0159\u00ed st\u00e1le rostouc\u00ed segment spole\u010dnosti, jejich pod\u00edl na zam\u011bstnanosti tomuto trendu neodpov\u00edd\u00e1. Co je v\u0161ak je\u0161t\u011b v\u00edce zar\u00e1\u017eej\u00edc\u00ed, je pod\u00edl \u017een ve vedouc\u00edch pozic\u00edch. Je nutn\u00e9 vyzvat v\u0161echny \u010dlensk\u00e9 st\u00e1ty, aby d\u016fsledn\u011b a bezodkladn\u011b aplikovaly antidiskrimina\u010dn\u00ed z\u00e1kony, a to tak, aby tento trend byl zvr\u00e1cen.", "agenda_item": "Guidelines for Member States\u2019 employment policies \u2013 Broad economic policy guidelines for 2006 (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-006", "intervention_id": "2-037"}