{"speaker": "Pervenche Ber\u00e8s (PSE). \u2013", "english": "Pervenche Ber\u00e8s (PSE). \u2013 (FR) Mr\u00a0President, Commissioners, ladies and gentlemen, this meeting is obviously important, because the debate on the guidelines provides the means to implement the Lisbon Strategy. It is also the occasion for ex ante coordination of the economic policies of the Member States.\nHere in Parliament, we have supported integrating the employment policy guidelines into the broad economic policy guidelines. I think that, in terms of intellectual consistency, that was the right approach, provided that they do not lose substance, and in particular provided that the powers of this Parliament are also harmonised. I support the rapporteur's proposals in this respect.\nAgainst the background of the broad economic policy guidelines, we find ourselves faced with a paradox: while the Central Bank has just increased interest rates by a percentage point in quick succession, while rising oil prices are seriously compromising the conditions for economic recovery within the European Union, and while the conditions for the recovery of domestic demand are widely underestimated by various representatives at EU level, these broad guidelines are not shifting.\nIt seems to us that, from this point of view, we need to do more together with regard to at least one point: I am referring to investment strategy. My group has tabled an amendment in this connection, which I hope will be adopted by plenary. It emphasises the need, if we are really going to implement the Lisbon Strategy, to draw up, at EU level, the investment plans that we need in order to support the policies that will enable us to confront the challenges facing us in terms of knowledge, training and employment.\nI should like to conclude by emphasising the issue of taxation, which underpins our entire economic system. I hope that the whole of the Commission, and the Council too, will echo this and will support Commissioner Kov\u00e1cs' efforts on this subject.", "lang": "FR", "original": "Pervenche Ber\u00e8s (PSE). - Monsieur le Pr\u00e9sident, Messieurs les Commissaires, chers coll\u00e8gues, ce rendez-vous est \u00e9videmment important car le d\u00e9bat sur les lignes directrices offre le moyen de mettre en \u0153uvre la strat\u00e9gie de Lisbonne. C\u2019est aussi le rendez-vous pour une coordination ex ante des politiques \u00e9conomiques des \u00c9tats membres.\nNous avions, dans ce Parlement, soutenu l\u2019int\u00e9gration des lignes directrices pour les politiques de l\u2019emploi aux grandes orientations des politiques \u00e9conomiques. Je pense que, du point de vue de la coh\u00e9rence intellectuelle, c\u2019\u00e9tait la bonne d\u00e9marche, \u00e0 condition de ne pas y perdre en substance, \u00e0 condition notamment que les pouvoirs de ce Parlement soient aussi harmonis\u00e9s. Je soutiens les propositions du rapporteur en ce sens.\nSur le fond des grandes orientations de politique \u00e9conomique, nous nous trouvons devant un paradoxe: alors que la Banque centrale vient d\u2019augmenter coup sur coup d\u2019un point les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat, alors que la hausse du prix du p\u00e9trole compromet consid\u00e9rablement les conditions de la reprise au sein de l\u2019Union europ\u00e9enne, alors que les conditions d\u2019une reprise de la demande int\u00e9rieure sont largement sous-estim\u00e9es par tel ou tel interlocuteur \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019Union europ\u00e9enne, ces grandes orientations ne bougent pas.\nIl nous semble que, de ce point de vue, nous devons faire ensemble davantage au moins sur un point: je veux parler de la strat\u00e9gie en mati\u00e8re d\u2019investissements. Mon groupe a d\u00e9pos\u00e9 un amendement en ce sens qui, je l\u2019esp\u00e8re, sera adopt\u00e9 par la pl\u00e9ni\u00e8re. Il s\u2019agit d\u2019insister sur la n\u00e9cessit\u00e9, pour v\u00e9ritablement mettre en \u0153uvre la strat\u00e9gie de Lisbonne, d\u2019\u00e9laborer, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019Union europ\u00e9enne, les plans d\u2019investissement dont nous avons besoin pour appuyer les politiques qui doivent nous permettre de faire face aux d\u00e9fis qui sont les n\u00f4tres en mati\u00e8re de connaissances, de formation et d\u2019emploi.\nPour terminer, je voudrais insister sur la question fiscale qui sous-tend l\u2019ensemble de notre appareil \u00e9conomique. J\u2019esp\u00e8re que l\u2019ensemble de la Commission, mais aussi le Conseil, feront \u00e9cho et soutiendront les efforts du commissaire Kov\u00e1cs \u00e0 ce sujet.", "agenda_item": "Guidelines for Member States\u2019 employment policies \u2013 Broad economic policy guidelines for 2006 (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-006", "intervention_id": "2-042"}