{"speaker": "J\u00e1n Hudack\u00fd (PPE-DE).", "english": "J\u00e1n Hudack\u00fd (PPE-DE). \u2013 (SK) First of all, I would like to thank the rapporteur, Mr\u00a0Garc\u00eda-Margallo, for a balanced report that is very much to the point. As the report frequently reiterates, one of the serious problems facing the European Union at present is the fact that most Member States underestimate the need for far-reaching structural reform. Paradoxically, some Member States have tried to address the loss of competitiveness that is a natural consequence of rejecting such reform by implementing new measures to protect their markets, which only makes the problem worse. We must again concede that the internal market is not fully functional and does not enable the free movement of labour or the free provision of services. The consequences of this approach are markedly negative. Companies have been relocating their operations to areas with cheaper labour or, alternatively, have been outsourcing them, which has also caused job contraction.\nIn macroeconomic terms, one major result of such a policy is slow growth and, given the unchanged structure of public finances, a deteriorating general government deficit, frequently exceeding the limits imposed under the Stability and Growth Pact. If we take into consideration the low volumes of investment in research, technological development and innovation, and if we add the high energy dependence of most Member States, we can hardly expect a significant increase in the competitiveness of the European economy vis-\u00e0-vis major global players such as the USA and China. We must respond quickly to these challenges by putting in place a fully functional internal market, operating without any discrimination and unhampered by unnecessary regulation.\nThe harmonisation of European legislation must advance rather than hinder the competitive environment. Efforts to harmonise corporate income tax provide unfortunate examples of such hindrance. In order to increase the internal competitiveness of Member States, and hence of the entire EU, the subsidiarity principle must become a\u00a0significant component of all Commission initiatives. In this respect, I also welcome the action programme on state aid reform that puts conditions in place for more investment into research, technological development and innovation, aiming to benefit small and medium-sized enterprises. By the same token, we should praise the Green Paper on a European strategy for a sustainable, competitive and secure energy supply.", "lang": "SK", "original": "J\u00e1n Hudack\u00fd (PPE-DE). \u2013 \u00davodom mi dovo\u013ete pogratulova\u0165 spravodajcovi p\u00e1novi Garc\u00edovi-Margallovi k\u00a0jeho ve\u013emi v\u00fdsti\u017enej a\u00a0vyv\u00e1\u017eenej spr\u00e1ve. Jedn\u00fdm z\u00a0v\u00e1\u017enych s\u00fa\u010dasn\u00fdch probl\u00e9mov Eur\u00f3pskej \u00fanie, a\u00a0to sa v\u00a0tejto spr\u00e1ve \u010dasto opakuje, je podce\u0148ovanie potreby razantnej\u0161\u00edch \u0161truktur\u00e1lnych reforiem vo v\u00e4\u010d\u0161ine \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn. Stratu konkurencieschopnosti ako prirodzen\u00e9ho d\u00f4sledku odmietania t\u00fdchto reforiem nahr\u00e1dzaj\u00fa niektor\u00e9 \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty paradoxne \u010fal\u0161\u00edmi ochrann\u00fdmi opatreniami svojich trhov, \u010d\u00edm sa dan\u00fd probl\u00e9m e\u0161te prehlbuje. Takto mus\u00edme len \u010falej kon\u0161tatova\u0165, \u017ee vn\u00fatorn\u00fd trh nie je plne funk\u010dn\u00fd bez mo\u017enosti pohybu pracovn\u00fdch s\u00edl a\u00a0vo\u013en\u00e9ho poskytovania slu\u017eieb. D\u00f4sledky tak\u00e9hoto pr\u00edstupu s\u00fa v\u00fdrazne nepriazniv\u00e9. Podniky relokalizuj\u00fa svoje prev\u00e1dzky do oblast\u00ed s\u00a0lacnej\u0161ou pracovnou silou, pr\u00edpade vyu\u017e\u00edvaj\u00fa outsourcing, \u010do m\u00e1 tie\u017e za n\u00e1sledok ub\u00fadanie pracovn\u00fdch miest.\nJedn\u00fdm z\u00a0v\u00e1\u017enych makroekonomick\u00fdch prejavov takejto politiky je potom n\u00edzky hospod\u00e1rsky rast a\u00a0pri nezmenenej \u0161trukt\u00fare verejn\u00fdch financi\u00ed prirodzene aj ich narastaj\u00faci deficit, \u010dasto nad r\u00e1mec podmienok paktu rastu a\u00a0stability. Ak z\u00a0toho odvod\u00edme aj n\u00edzky objem invest\u00edci\u00ed do v\u00fdskumu, technologick\u00e9ho v\u00fdvoja a\u00a0inov\u00e1ci\u00ed a\u00a0prid\u00e1me vysok\u00fa energetick\u00fa z\u00e1vislos\u0165 v\u00e4\u010d\u0161iny \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn, \u0165a\u017eko mo\u017eno o\u010dak\u00e1va\u0165 v\u00fdraznej\u0161ie zv\u00fd\u0161enie konkurencieschopnosti eur\u00f3pskej ekonomiky v\u00a0porovnan\u00ed s\u00a0ve\u013ek\u00fdmi glob\u00e1lnymi hr\u00e1\u010dmi, ako s\u00fa USA a \u010c\u00edna. Odpove\u010fou na tieto v\u00fdzvy mus\u00ed by\u0165 \u010do najr\u00fdchlej\u0161ia snaha o\u00a0plne funguj\u00faci vn\u00fatorn\u00fd trh bez ak\u00fdchko\u013evek diskrimina\u010dn\u00fdch prejavov a\u00a0zbyto\u010dn\u00fdch regula\u010dn\u00fdch opatren\u00ed.\nHarmoniz\u00e1cia eur\u00f3pskej legislat\u00edvy mus\u00ed podporova\u0165 konkuren\u010dn\u00e9 prostredie, a\u00a0nie br\u00e1ni\u0165 v\u00a0jeho rozvoji. Snaha o\u00a0harmoniz\u00e1ciu dane z\u00a0pr\u00edjmov podnikov je, bohu\u017eia\u013e, jedn\u00fdm z\u00a0pr\u00edkladov. Uplat\u0148ovanie princ\u00edpu subsidiarity mus\u00ed by\u0165 v\u00fdznamn\u00fdm \u010dinite\u013eom celej \u0161k\u00e1ly iniciat\u00edv Komisie na \u00fa\u010dely zv\u00fd\u0161enia vn\u00fatornej konkurencieschopnosti jednotliv\u00fdch \u010dlensk\u00fdch kraj\u00edn a\u00a0t\u00fdm vlastne aj celej Eur\u00f3pskej \u00fanie. V tejto s\u00favislosti tie\u017e v\u00edtam ak\u010dn\u00fd program pre reformu \u0161t\u00e1tnej pomoci, ktor\u00fd vytv\u00e1ra priestor pre \u010fal\u0161ie invest\u00edcie do v\u00fdskumu, technologick\u00e9ho v\u00fdvoja a\u00a0inov\u00e1ci\u00ed pre mal\u00e9 a\u00a0stredn\u00e9 podniky. Rovnako je treba pozit\u00edvne hodnoti\u0165 aj Zelen\u00fa knihu o\u00a0eur\u00f3pskej strat\u00e9gii pre udr\u017eate\u013en\u00fa, konkuriencieschopn\u00fa a\u00a0bezpe\u010dn\u00fa energiu.", "agenda_item": "Guidelines for Member States\u2019 employment policies \u2013 Broad economic policy guidelines for 2006 (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-006", "intervention_id": "2-047"}