{"speaker": "Andreas Schwab (PPE-DE).", "english": "Andreas Schwab (PPE-DE). \u2013 (DE) Mr President, I am of course glad to be able to speak for something like the period of time that I was originally allocated to me. Commissioners, ladies and gentlemen, I would like to start with warm thanks to the rapporteur for the hard work he has put in on this topic. The report spells out once more the fact that the European Union presents the people of Europe, in the face of globalisation, with an opportunity to find a fair compromise between economic conditions on the one hand and social conditions on the other. The problem is, though, that this has completely passed the people of Europe by. The 20 million unemployed and the hundreds of millions of people who fear for their jobs attribute their circumstances more to the European Union than to globalisation. The others, whose jobs are kept safe by the European Union and by the work of the Commission and of this House, are completely unaware of that fact and attribute it to the national governments.\nI want to say how much I am in agreement with Mr\u00a0Rosati: It would indeed be much to be desired, when considering these important issues, for the Council, which alone is competent to act on many of these issues in the context of the Lisbon Strategy, to apply itself with greater earnestness to this matter and if the debates in this House were not to be in the hands only of its own Members and the Members of the Commission, and, while it is indeed the case that the Commission does have an important function to perform in ensuring that the measures already adopted at Council level are actually implemented by the Member States, we must nevertheless be honest, for \u2013 as we shall probably see later on when considering the \u0150ry report \u2013 what matters at the end of the day is that the Member States should keep to what they themselves once decided.\nThat is why it is very good that the Commission has indicated \u2013 indeed, Commissioner \u0160pidla has been saying so to the German media \u2013 that bringing greater flexibility to the labour markets is the only way we in Europe can provide our people with more work, and that this, being a means whereby work is created, must not be a source of anxiety. That, in fact, is what we all want.\nI therefore strongly encourage you to spell it out to the Member States with greater emphasis that the decisions taken by the Council need, at last, to be put into effect.", "lang": "DE", "original": "Andreas Schwab (PPE-DE). \u2013 Herr Pr\u00e4sident! Ich freue mich nat\u00fcrlich, dass ich doch ann\u00e4hernd in dem Zeitraum sprechen darf, der mir urspr\u00fcnglich zugewiesen wurde. Sehr geehrte Kommissare, meine lieben Kollegen! Zun\u00e4chst m\u00f6chte ich auch dem Berichterstatter herzlich f\u00fcr seine intensive Arbeit zu diesem Thema danken. Der Bericht stellt nochmals eindeutig klar, dass die Europ\u00e4ische Union die Chance f\u00fcr die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger in Europa ist, innerhalb der Globalisierung einen fairen Kompromiss zwischen den wirtschaftlichen Rahmenbedingungen einerseits und den sozialen Rahmenbedingungen andererseits zu erreichen. Aber das Problem ist, dass die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger in Europa davon nichts mitbekommen. Die 20 Millionen, die arbeitslos sind, und die ca. 100 Millionen Menschen, die Angst um ihren Arbeitsplatz haben, schieben dies auf die Europ\u00e4ische Union und weniger auf die Globalisierung. Die anderen, deren Arbeitspl\u00e4tze durch die Europ\u00e4ische Union und die Arbeit der Kommission und des Parlaments gesichert wurden, wissen davon nichts und schreiben es den nationalen Regierungen zu.\nIch m\u00f6chte dem Kollegen Rosati ausdr\u00fccklich beipflichten: Es w\u00e4re durchaus w\u00fcnschenswert, wenn bei diesen wichtigen Themen der Rat, der in diesem Bereich innerhalb der Lissabon-Strategie in vielen Fragen allein zust\u00e4ndig ist, sich dieses Themas ernsthafter annehmen w\u00fcrde und die Debatten im Europ\u00e4ischen Parlament nicht zwischen Kommission und Parlament alleine gef\u00fchrt w\u00fcrden. Es stimmt zwar, dass auch die Kommission eine wichtige Aufgabe wahrzunehmen hat, dass die Ma\u00dfnahmen, die bereits im Rat beschlossen wurden, von den Mitgliedstaaten de facto auch umgesetzt werden. Aber wir m\u00fcssen auch ehrlich sein \u2013 wir werden das wahrscheinlich sp\u00e4ter beim Bericht \u0150ry sehen \u2013: Letztlich kommt es darauf an, dass die Mitgliedstaaten sich an das halten, was sie einmal selbst beschlossen haben.\nDeswegen ist es sehr gut, dass die Kommission \u2013 Herr \u0160pidla hat sich auch in den deutschen Medien dazu ge\u00e4u\u00dfert \u2013 darauf hinweist, dass die Flexibilisierung der Arbeitsm\u00e4rkte das Einzige ist, was wir in Europa daf\u00fcr tun k\u00f6nnen, um unseren B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern mehr Arbeit zu geben, und dass das keine Angst mit sich bringen muss, sondern dass dadurch im Gegenteil mehr Arbeit geschaffen wird. Das ist eigentlich das, was alle wollen.\nDeshalb ermuntere ich Sie ausdr\u00fccklich, auch in den Mitgliedstaaten st\u00e4rker darauf hinzuweisen, dass die Beschl\u00fcsse, die der Rat in dieser Beziehung gefasst hat, endlich umgesetzt werden.", "agenda_item": "Guidelines for Member States\u2019 employment policies \u2013 Broad economic policy guidelines for 2006 (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-006", "intervention_id": "2-053"}