{"speaker": "Gunnar H\u00f6kmark (PPE-DE). \u2013", "english": "Gunnar H\u00f6kmark (PPE-DE). \u2013 (SV) Mr\u00a0President, I should like initially to reflect on two points. The first of these is that it is those European economies that are most open to globalisation that now have the best economic development. The second is that it is those countries that have the most flexible labour markets that also have the best development in terms of new jobs. It is in the light of this that I should like to thank the rapporteur, Mr\u00a0Garc\u00eda-Margallo\u00a0y\u00a0Marfil, for the work he has done, because it is the changes and policy direction proposed in his report that constitute the approach that can provide more jobs and greater prosperity.\nThe crucial question is that of whether all this will lead to changes and of whether policy will be changed at European and Member State level. A Swedish politician once said that \u2018if things are allowed to go on operating as they have done in the past, things will proceed unchanged\u2019. We now have more than 20\u00a0million unemployed. That is an economic issue, but it is also to the very highest degree a social issue. There is no issue more important for social protection than the growth of new jobs. In this area, the Commission has a number of tasks with which it must get to grips.\nFirstly, it must implement those directives that open the way to greater competition. Secondly, it must take action to open the door to more enterprise, and that brings the whole of competition policy into focus. New enterprise does not only mean the growth of small companies. It also means the ability to establish new cross-border companies in Europe that can be \u2018global champions\u2019. The Commission must assume responsibility for doing these things, but the Member States also have a responsibility to implement those reforms that will give rise to new enterprise. Finally, we must ensure that we obtain more flexible labour markets in Europe. If we do not do so, we shall be excluding millions of people from the labour market and from social protection. Those who are in favour of social protection and economic development are also in favour of more flexible labour markets. I am happy to say all this to those on the Social Democratic side, for it is reforms that provide security.", "lang": "SV", "original": "Gunnar H\u00f6kmark (PPE-DE). \u2013 Herr talman! F\u00f6rst tv\u00e5 reflektioner. Det \u00e4r de ekonomier i Europa som \u00e4r mest \u00f6ppna f\u00f6r globaliseringen som idag har den b\u00e4sta ekonomiska utvecklingen. Det \u00e4r den ena reflektionen. Den andra \u00e4r att det \u00e4r de l\u00e4nder som har den mest flexibla arbetsmarknaden som ocks\u00e5 har den b\u00e4sta utvecklingen n\u00e4r det g\u00e4ller nya jobb. Det \u00e4r mot denna bakgrund som jag g\u00e4rna vill tacka f\u00f6redraganden, Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda-Margallo y Marfil, f\u00f6r det arbete han gjort. D\u00e4rf\u00f6r att de f\u00f6r\u00e4ndringar som f\u00f6resl\u00e5s d\u00e4r, den inriktning p\u00e5 politiken som f\u00f6resl\u00e5s, \u00e4r den politik som kan ge fler jobb och mer v\u00e4lst\u00e5nd.\nDen avg\u00f6rande fr\u00e5gan \u00e4r om detta kommer att leda till f\u00f6r\u00e4ndringar, om politiken kommer att f\u00f6r\u00e4ndras p\u00e5 europeisk niv\u00e5 och p\u00e5 medlemsstaternas niv\u00e5. En svensk politiker har en g\u00e5ng sagt att \"om saker och ting f\u00e5r forts\u00e4tta att fungera som de har fungerat, d\u00e5 kommer det ocks\u00e5 att g\u00e5 som det har g\u00e5tt\". Vi har idag fler \u00e4n 20\u00a0miljoner arbetsl\u00f6sa. Det \u00e4r en ekonomisk fr\u00e5ga, men det \u00e4r ocks\u00e5 i allra h\u00f6gsta grad en social fr\u00e5ga. Det finns ingen fr\u00e5ga som \u00e4r viktigare f\u00f6r den sociala tryggheten \u00e4n framv\u00e4xten av nya jobb. D\u00e4r har kommissionen ett antal uppgifter som ni m\u00e5ste ta fasta p\u00e5.\nF\u00f6r det f\u00f6rsta m\u00e5ste den genomdriva de direktiv som \u00f6ppnar upp f\u00f6r mer konkurrens, f\u00f6r det andra s\u00e5 m\u00e5ste man agera f\u00f6r att \u00f6ppna upp f\u00f6r nytt f\u00f6retagande, och det s\u00e4tter hela konkurrenspolitiken i fokus. Nytt f\u00f6retagande \u00e4r inte bara framv\u00e4xten av sm\u00e5f\u00f6retag, utan det \u00e4r ocks\u00e5 m\u00f6jligheten att etablera nya gr\u00e4ns\u00f6verskridande f\u00f6retag i Europa som kan vara \"globala champions\". Kommissionen m\u00e5ste ta sitt ansvar i detta, men ocks\u00e5 ligga p\u00e5 medlemsstaterna n\u00e4r det g\u00e4ller de reformer som leder till nytt f\u00f6retagande. Till sist m\u00e5ste vi se till att f\u00e5 mer flexibla arbetsmarknader i Europa. Om vi inte f\u00e5r det s\u00e5 st\u00e4nger vi ute miljontals m\u00e4nniskor fr\u00e5n arbetsmarknaden och den sociala tryggheten. De som \u00e4r f\u00f6r social trygghet och ekonomisk utveckling \u00e4r f\u00f6r flexiblare arbetsmarknader. Jag s\u00e4ger g\u00e4rna detta till v\u00e5ra v\u00e4nner p\u00e5 den socialistiska sidan, det \u00e4r reformer som ger trygghet.", "agenda_item": "Guidelines for Member States\u2019 employment policies \u2013 Broad economic policy guidelines for 2006 (debate)", "debate_id": "CRE-20060404-ITEM-006", "intervention_id": "2-051"}